藤 B-PERSON
原 I-PERSON
園 I-PERSON
人 I-PERSON
， O
中 O
衛 O
大 O
將 O
房 O
前 O
孫 O
， O
大 O
藏 O
卿 B-PERSON
楓 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
長 O
子 O
也 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寶 O
龜 O
未 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
美 O
濃 O
介 O
。 O


天 O
應 O
元 O
年 O
， O
遷 O
備 O
中 O
守 O
。 O


延 O
曆 O
初 O
， O
歷 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
安 O
藝 O
、 O
備 O
後 O
守 O
， O
為 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
。 O


既 O
而 O
為 O
豐 O
後 O
守 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遷 O
夭 O
和 O
守 O
， O
入 O
為 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
。 O


所 O
在 O
著 O
績 O
， O
稱 O
為 O
良 O
吏 O
。 O


百 O
姓 O
追 O
思 O
， O
為 O
立 O
生 O
祠 O
。 O


稍 O
遷 O
治 O
部 O
大 O
輔 O
、 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
大 O
藏 O
卿 O
， O
兼 O
相 O
模 O
守 O
。 O


大 O
同 O
元 O
年 O
， O
轉 O
宮 O
內 O
卿 O
， O
拜 O
權 O
參 O
議 O
， O
遂 O
為 O
真 O
。 O


兼 O
皇 O
大 O
弟 O
傅 O
， O
累 O
授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
勳 O
五 O
等 O
。 O


為 O
山 O
陽 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
西 O
海 O
道 O
年 O
中 O
上 O
都 O
雜 O
使 O
， O
其 O
數 O
繁 O
多 O
。 O


而 O
此 O
道 O
疲 O
弊 O
， O
異 O
於 O
他 O
境 O
。 O


檢 O
察 O
其 O
由 O
， O
率 O
緣 O
迎 O
送 O
無 O
息 O
， O
不 O
得 O
顧 O
私 O
。 O


望 O
請 O
， O
西 O
海 O
道 O
五 O
位 O
已 O
上 O
， O
自 O
非 O
秩 O
滿 O
解 O
任 O
者 O
， O
不 O
聽 O
輙 O
入 O
京 O
。 O


」 O
敕 O
許 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
二 O
年 O
， O
又 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
備 O
前 O
國 O
解 O
稱 O
， O
書 O
生 O
等 O
言 O
， O
某 O
等 O
白 O
丁 O
課 O
役 O
之 O
民 O
， O
而 O
長 O
直 O
公 O
事 O
， O
不 O
顧 O
私 O
業 O
。 O


或 O
久 O
經 O
京 O
下 O
， O
永 O
防 O
農 O
業 O
。 O


或 O
巡 O
行 O
部 O
內 O
， O
私 O
費 O
人 O
馬 O
。 O


身 O
勞 O
不 O
異 O
郡 O
司 O
， O
榮 O
祿 O
還 O
所 O
無 O
賴 O
。 O


伏 O
望 O
， O
特 O
告 O
官 O
司 O
， O
借 O
貸 O
正 O
稅 O
， O
各 O
救 O
窘 O
乏 O
。 O


國 O
司 O
勘 O
之 O
， O
事 O
有 O
合 O
矜 O
， O
仍 O
請 O
使 O
裁 O
。 O


使 O
等 O
商 O
量 O
， O
賞 O
則 O
招 O
人 O
， O
餌 O
則 O
聚 B-ORG
魚 I-ORG
。 O


若 O
不 O
優 O
矜 O
， O
則 O
部 O
內 O
公 O
文 O
， O
將 O
託 O
誰 O
人 O
。 O


望 O
請 O
當 O
道 O
諸 O
國 O
， O
隨 O
國 O
大 O
小 O
， O
正 O
稅 O
一 O
萬 O
二 O
千 O
束 O
已 O
下 O
， O
八 O
千 O
束 O
已 O
上 O
， O
每 O
年 O
借 O
貸 O
， O
令 O
自 O
勸 O
勉 O
。 O


」 O
敕 O
： O
「 O
宜 O
差 O
量 O
給 O
之 O
。 O


若 O
有 O
未 O
納 O
， O
令 O
國 O
司 O
填 O
之 O
， O
立 O
為 O
恒 O
例 O
。 O


畿 O
內 O
七 O
道 O
諸 O
國 O
， O
亦 O
宜 O
准 O
此 O
。 O


」 O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
上 O
言 O
： O
「 O
播 O
磨 O
國 O
內 O
封 O
戶 O
巨 O
多 O
， O
多 O
。 O


運 O
租 O
之 O
勞 O
， O
於 O
民 O
為 O
弊 O
。 O


加 O
以 O
， O
界 O
近 O
都 O
下 O
， O
雜 O
月 O
繁 O
多 O
， O
動 O
用 O
穀 O
類 O
， O
不 O
足 O
支 O
用 O
。 O


不 O
動 O
之 O
貯 O
， O
只 O
九 O
萬 O
斛 O
。 O


熟 O
尋 O
其 O
原 O
， O
由 O
封 O
戶 O
之 O
數 O
多 O
也 O
。 O


伏 O
望 O
減 O
省 O
春 O
宮 O
坊 O
並 O
諸 O
寺 O
封 O
五 O
百 O
戶 O
， O
移 O
附 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O
即 O
收 O
其 O
租 O
， O
以 O
為 O
不 O
動 O
。 O


然 O
則 O
弊 O
民 O
斯 O
息 O
， O
貯 O
物 O
自 O
積 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
奏 O
： O
「 O
當 O
道 O
播 O
磨 O
、 O
備 O
中 O
、 O
備 O
後 O
、 O
安 O
藝 O
、 O
周 O
防 O
等 O
五 O
國 O
， O
去 O
延 O
曆 O
四 O
年 O
以 O
降 O
， O
二 O
十 O
四 O
年 O
已 O
往 O
， O
庸 B-LOC
並 O
雜 O
穀 O
等 O
未 O
進 O
， O
其 O
數 O
不 O
少 O
， O
良 O
由 O
頻 O
年 O
不 O
稔 O
， O
人 O
民 O
彫 O
弊 O
也 O
。 O


今 O
將 O
追 O
辨 O
本 O
色 O
， O
國 O
司 O
則 O
或 O
死 O
或 O
替 O
， O
幹 O
濟 O
難 O
成 O
。 O


百 O
姓 O
則 O
且 O
病 O
且 O
飢 O
， O
運 O
進 O
大 O
難 O
。 O


伏 O
望 O
， O
未 O
進 O
之 O
物 O
， O
一 O
收 O
穎 O
稻 O
， O
混 O
合 O
正 O
稅 O
。 O


庶 O
於 O
公 O
無 O
損 O
， O
於 O
私 O
得 O
便 O
。 O


但 O
任 O
觀 O
察 O
使 O
以 O
來 O
， O
一 O
依 O
舊 O
令 O
辨 O
進 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
是 O
歲 O
， O
轉 O
民 O
部 O
卿 O
， O
行 O
北 O
陸 O
道 O
事 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
奏 O
言 O
： O
「 O
伏 O
按 O
去 O
四 O
月 O
二 O
十 O
八 O
日 O
詔 O
書 O
稱 O
： O
『 O
大 O
辟 O
已 O
下 O
， O
罪 O
無 O
輕 O
重 O
， O
常 O
赦 O
所 O
不 O
免 O
， O
咸 O
皆 O
赦 O
除 O
。 O


』 O
者 O
。 O


非 O
常 O
之 O
恩 O
， O
率 O
土 O
幸 O
賴 O
。 O


凡 O
厥 O
大 O
小 O
， O
誰 O
不 O
霑 O
澤 O
。 O


方 O
今 O
當 O
道 O
諸 O
國 O
， O
損 O
弊 O
年 O
久 O
， O
公 O
途 O
難 B-ORG
辨 I-ORG
。 O


當 O
時 O
宰 O
吏 O
， O
或 O
有 O
未 O
進 O
等 O
雜 O
物 O
。 O


檢 O
怠 O
則 O
罪 O
逢 O
赦 O
降 O
， O
勘 O
物 O
則 O
實 O
在 O
貧 O
民 O
。 O


便 O
付 O
後 O
任 O
， O
還 O
移 O
前 O
咎 O
。 O


相 O
續 O
催 O
煩 O
， O
輸 O
轉 O
不 O
絕 O
。 O


准 O
之 O
事 O
由 O
， O
元 O
非 O
挾 O
情 O
。 O


比 O
之 O
枉 O
法 O
， O
輕 O
重 O
自 O
分 O
。 O


伏 O
望 O
， O
大 O
同 O
元 O
年 O
以 O
來 O
， O
調 O
庸 O
、 O
雜 O
米 O
等 O
未 O
進 O
者 O
， O
官 O
用 O
有 O
限 O
， O
支 O
料 O
難 O
乏 O
。 O


並 O
須 O
依 O
數 O
催 O
進 O
。 O


自 O
餘 O
雜 O
未 O
納 O
進 O
之 O
類 O
， O
在 O
恩 O
詔 O
之 O
前 O
者 O
， O
悉 O
從 O
免 O
除 O
。 O


庶 O
使 O
窮 O
困 O
人 O
民 O
， O
永 O
忘 O
舊 O
歲 O
之 O
責 O
； O
見 O
任 O
國 O
司 O
， O
頓 O
絕 O
前 O
官 O
之 O
怠 O
。 O


」 O
許 O
之 O
， O
京 O
畿 O
并 O
諸 O
國 O
准 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
累 O
進 O
正 O
三 O
位 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


弘 O
仁 O
元 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
奏 O
言 O
： O
「 O
謹 O
按 O
去 O
延 O
曆 O
十 O
四 O
年 O
閨 O
七 O
月 O
一 O
日 O
敕 O
： O
『 O
減 O
諸 O
國 O
出 O
舉 O
正 O
稅 O
息 O
利 O
， O
率 O
十 O
束 O
收 O
利 O
三 O
束 O
。 O


』 O
由 O
茲 O
觀 O
之 O
， O
矜 O
百 O
姓 O
之 O
罄 O
乏 O
， O
惜 O
萌 O
俗 O
之 O
弊 O
衰 O
也 O
。 O


大 O
同 O
之 O
初 O
， O
改 O
張 O
此 O
例 O
， O
更 O
率 O
十 O
束 O
， O
收 O
利 O
五 O
束 O
。 O


爾 O
來 O
迄 O
今 O
， O
彫 O
損 O
滋 O
甚 O
， O
水 O
旱 O
疾 O
疫 O
， O
頃 O
年 O
相 O
仍 O
。 O


僅 O
賴 O
今 O
歲 O
之 O
豐 O
稔 O
， O
少 O
慰 O
先 O
時 O
之 O
菜 O
色 O
。 O


然 O
而 O
窮 O
困 O
之 O
民 O
， O
未 O
得 O
興 O
復 O
， O
備 O
償 O
之 O
煩 O
， O
當 O
從 O
輕 O
尠 O
。 O


伏 O
請 O
諭 O
定 O
公 O
廨 O
及 O
雜 O
色 O
稻 O
出 O
舉 O
息 O
利 O
， O
始 O
自 O
今 O
年 O
， O
一 O
依 O
延 O
曆 O
十 O
四 O
年 O
敕 O
行 O
之 O
。 O


庶 O
令 O
改 O
重 O
從 O
輕 O
， O
濟 O
弊 O
招 O
益 O
。 O


」 O
敕 O
許 O
之 O
。 O


二 O
年 O
奏 O
言 O
： O
「 O
夫 O
郡 O
司 O
有 O
勞 O
之 O
胤 O
， O
奕 O
世 O
相 O
承 O
。 O


郡 O
中 O
百 O
姓 O
， O
長 O
幼 O
託 O
心 O
。 O


臨 O
事 O
成 O
務 O
， O
實 O
異 O
他 O
人 O
。 O


而 O
偏 O
取 O
藝 O
業 O
， O
永 O
絕 O
譜 O
第 O
。 O


用 O
庸 O
材 O
之 O
賤 O
下 O
， O
處 O
門 O
地 O
之 O
勞 O
上 O
。 O


為 O
政 O
則 O
物 O
情 O
不 O
從 O
， O
聽 O
訟 O
則 O
決 O
斷 O
無 O
伏 O
。 O


於 O
公 O
難 B-LOC
濟 I-LOC
， O
於 O
私 O
多 O
患 O
。 O


伏 O
請 O
郡 O
司 O
之 O
擬 O
， O
先 O
盡 O
譜 O
第 O
。 O


遂 O
無 O
其 O
人 O
， O
後 O
及 O
藝 O
業 O
。 O


」 O
詔 O
曰 O
： O
「 O
應 O
變 O
設 O
教 O
， O
為 O
政 O
之 O
要 O
樞 O
； O
商 O
時 O
制 O
宜 O
， O
濟 O
民 O
之 O
本 O
務 O
。 O


故 O
堯 O
舜 O
異 O
道 O
， O
而 O
天 B-LOC
下 I-LOC
歸 O
仁 O
； O
湯 O
武 O
殊 O
治 O
， O
而 O
蒼 O
生 O
欣 O
賴 O
。 O


朕 O
還 O
淳 O
返 O
朴 O
之 O
風 O
， O
未 O
覃 O
下 O
土 O
； O
興 O
滅 O
繼 O
絕 O
之 O
思 O
， O
常 O
切 O
中 O
襟 O
。 O


夫 O
郡 O
領 O
者 O
， O
難 B-LOC
波 I-LOC
朝 O
庭 O
置 O
其 O
職 O
， O
有 O
勞 O
之 O
人 O
， O
世 O
序 O
其 O
官 O
。 O


逮 O
于 O
延 O
曆 O
年 O
中 O
， O
偏 O
取 O
才 O
良 O
， O
永 O
廢 O
譜 O
第 O
。 O


今 O
省 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
正 O
三 O
位 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
園 O
人 O
奏 O
， O
實 O
得 O
其 O
理 O
。 O


宜 O
依 O
來 O
奏 O
。 O


」 O
明 O
年 O
， O
又 O
奏 O
： O
「 O
夫 O
量 O
能 O
授 O
職 O
， O
邦 O
教 O
攸 O
先 O
； O
訓 O
俗 O
宣 O
風 O
， O
郡 O
司 O
是 O
寄 O
。 O


故 O
任 O
當 O
其 O
器 O
， O
則 O
庶 O
績 O
咸 O
康 O
， O
委 O
失 O
其 O
才 O
， O
則 O
政 O
治 O
自 O
亂 O
。 O


加 O
以 O
譜 O
第 O
之 O
事 O
， O
既 O
復 O
舊 O
例 O
， O
奕 O
世 O
相 O
繼 O
， O
義 O
在 O
象 O
賢 O
。 O


是 O
以 O
國 O
司 O
簡 O
定 O
， O
銓 O
擬 O
言 O
上 O
。 O


無 O
賴 O
之 O
徒 O
， O
不 O
領 O
銓 O
擬 O
之 O
例 O
。 O


或 O
身 O
在 O
京 O
， O
爭 O
第 O
相 O
告 O
， O
抑 O
退 O
國 O
選 O
， O
遂 O
奪 O
其 O
位 O
。 O


一 O
民 O
之 O
志 O
， O
未 O
有 O
推 O
服 O
， O
百 O
里 O
之 O
任 O
， O
何 O
能 O
可 O
堪 O
。 O


臨 O
事 O
面 O
墻 O
， O
操 O
刀 O
傷 O
錦 O
。 O


其 O
之 O
為 O
弊 O
， O
古 B-ORG
今 I-ORG
一 I-ORG
揆 I-ORG
。 O


望 O
請 O
， O
銓 O
擬 O
郡 O
司 O
， O
一 O
依 O
國 O
定 O
。 O


若 O
選 O
非 O
其 O
人 O
， O
政 O
績 O
無 O
驗 O
， O
則 O
署 O
帳 O
之 O
官 O
， O
咸 O
解 O
見 O
任 O
， O
永 O
不 O
敘 O
用 O
， O
以 O
懲 O
將 O
來 O
。 O


」 O
敕 O
： O
「 O
依 O
奏 O
。 O


但 O
主 O
政 O
帳 O
， O
不 O
在 O
此 O
限 O
。 O


」 O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
為 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
奏 O
： O
「 O
念 O
舊 O
酬 O
勞 O
， O
賢 O
哲 O
遺 O
訓 O
； O
重 O
生 O
愛 O
命 O
， O
貴 B-ORG
賤 I-ORG
無 O
殊 O
。 O


今 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
人 O
， O
各 O
有 O
僕 O
隸 O
。 O


平 O
生 O
之 O
日 O
， O
既 O
役 O
其 O
力 O
， O
病 O
患 O
之 O
時 O
， O
即 O
出 O
路 O
邊 O
。 O


無 O
人 O
看 O
養 O
， O
遂 O
至 O
餓 O
死 O
。 O


此 O
之 O
為 O
弊 O
， O
不 O
可 O
勝 B-ORG
言 I-ORG
。 O


伏 O
望 O
， O
仰 O
告 O
京 O
畿 O
， O
早 O
從 O
禁 O
止 O
。 O


庶 O
令 O
路 O
傍 O
無 O
夭 O
枉 O
之 O
鬼 O
， O
天 B-LOC
下 I-LOC
多 O
終 O
命 O
之 O
人 O
。 O


」 O
敕 O
： O
「 O
宜 O
令 O
加 O
禁 O
制 O
。 O


猶 O
致 O
違 O
犯 O
者 O
， O
五 O
位 O
已 O
上 O
， O
注 O
名 O
奏 O
之 O
。 O


六 O
位 O
已 O
下 O
， O
不 O
論 O
蔭 O
贖 O
， O
決 O
杖 O
一 O
百 O
。 O


臺 O
及 O
職 O
、 O
國 O
， O
知 O
而 O
不 O
糾 O
， O
及 O
條 O
令 O
、 O
坊 O
長 O
， O
國 O
郡 O
、 O
鄰 O
保 O
， O
相 O
庇 O
不 O
告 O
， O
並 O
與 O
同 O
罪 O
。 O


牓 O
示 O
要 O
路 O
， O
分 O
明 O
告 O
知 O
。 O


」 O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
五 O
年 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
奏 O
： O
「 O
去 O
大 O
同 O
二 O
年 O
， O
停 O
正 O
月 O
二 O
節 O
。 O


迄 O
于 O
三 O
年 O
， O
又 O
廢 O
三 O
月 O
節 O
。 O


大 O
槩 O
為 O
省 O
費 O
也 O
。 O


今 O
正 O
月 O
二 O
節 O
， O
復 O
于 O
舊 O
例 O
。 O


九 O
月 O
節 O
准 O
三 O
月 O
。 O


去 O
弘 O
仁 O
三 O
年 O
已 O
來 O
， O
更 O
加 O
花 O
宴 O
。 O


准 O
之 O
延 O
曆 O
， O
花 O
宴 O
獨 O
餘 O
。 O


比 O
之 O
大 O
同 O
， O
四 O
節 O
更 O
起 O
。 O


顧 O
彼 O
祿 O
賜 O
， O
庫 O
貯 O
罄 O
乏 O
。 O


伏 O
望 O
， O
九 O
日 O
者 O
， O
不 O
入 O
節 O
會 O
之 O
例 O
， O
須 O
臨 O
時 O
擇 O
定 O
堪 O
文 O
藻 O
者 O
， O
下 O
知 O
所 O
司 O
。 O


庶 O
絕 O
他 O
人 O
之 O
望 O
， O
省 O
大 O
藏 O
之 O
損 O
。 O


」 O
又 O
奏 O
： O
「 O
去 O
延 O
曆 O
十 O
年 O
， O
車 O
駕 O
幸 O
交 O
野 O
。 O


此 O
時 O
， O
禁 O
畿 O
內 O
國 O
司 O
獻 O
物 B-ORG
。 O


而 O
比 O
年 O
間 O
， O
曾 O
無 O
遵 O
行 O
。 O


國 O
郡 O
官 O
司 O
， O
非 O
必 O
其 O
人 O
。 O


寄 O
言 O
貢 O
獻 O
， O
還 O
煩 O
百 O
姓 O
。 O


不 O
穩 O
之 O
譏 O
， O
相 O
續 O
無 O
息 O
。 O


伏 O
望 O
， O
自 O
今 O
以 O
後 O
， O
一 O
切 O
禁 O
斷 O
。 O


但 O
臣 O
下 O
之 O
志 O
， O
私 O
有 O
供 O
進 O
者 O
， O
不 O
在 O
禁 O
限 O
。 O


」 O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
奏 O
： O
「 O
諸 O
國 O
所 O
收 O
官 O
物 O
， O
本 O
倉 O
色 O
目 O
， O
具 O
注 O
稅 O
帳 O
。 O


而 O
國 O
司 O
或 O
非 O
其 O
人 O
。 O


便 O
郡 O
稻 O
者 O
， O
即 O
充 O
公 O
廨 O
， O
當 O
土 O
百 O
姓 O
， O
不 O
得 O
舉 O
給 O
， O
遠 O
授 O
他 O
郡 O
， O
徒 O
疲 O
往 O
還 O
。 O


是 O
以 O
不 O
便 O
之 O
處 O
， O
物 O
數 O
有 O
剩 O
。 O


至 O
于 O
交 O
替 O
， O
通 O
計 O
諸 O
郡 O
， O
名 O
無 O
闕 O
失 O
， O
實 O
與 O
帳 O
違 O
。 O


積 O
習 O
成 O
俗 O
， O
其 O
弊 O
未 O
改 O
。 O


出 O
雲 O
國 O
最 O
多 O
此 O
類 O
。 O


縱 O
令 O
甲 O
郡 O
應 O
貯 O
而 O
納 O
於 O
乙 O
處 B-LOC
， O
狂 O
賊 O
作 O
亂 O
， O
還 O
致 O
失 O
火 O
， O
帳 O
注 O
全 O
倉 O
， O
物 O
既 O
煨 O
燼 O
。 O


公 O
家 O
之 O
損 O
， O
莫 O
過 O
於 O
斯 O
。 O


伏 O
望 O
， O
自 O
今 O
而 O
後 O
， O
下 O
知 O
諸 O
國 O
， O
依 O
帳 O
收 O
納 O
， O
甲 O
乙 O
之 O
郡 O
， O
不 O
許 O
通 O
計 O
。 O


若 O
本 O
倉 O
相 O
違 O
， O
准 O
狀 O
科 O
處 O
。 O


庶 O
令 O
官 O
家 O
少 O
損 O
， O
黎 O
民 O
蒙 O
濟 O
。 O


」 O
並 O
許 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
、 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
奏 O
： O
「 O
依 O
太 O
政 O
官 O
延 O
曆 O
十 O
八 O
年 O
四 O
月 O
十 O
三 O
日 O
符 O
： O
【 O
○ O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
一 O
作 O
二 O
十 O
八 O
日 O
。 O


】 O
『 O
畿 O
內 O
五 O
國 O
郡 O
司 O
， O
一 O
居 O
內 O
考 O
， O
率 O
由 O
近 O
接 O
都 O
下 O
。 O


驅 O
策 O
殊 O
甚 O
， O
准 O
於 O
外 O
國 O
， O
不 O
可 O
同 O
日 O
。 O


』 O
今 O
如 O
此 O
輩 O
， O
未 O
出 O
身 O
前 O
， O
相 O
競 O
如 O
林 O
。 O


既 O
得 O
考 O
後 O
， O
詐 O
告 O
病 O
假 O
。 O


非 O
啻 O
闕 O
棄 O
郡 O
務 O
， O
誠 O
是 O
欺 O
犯 O
朝 O
章 O
。 O


伏 O
望 O
， O
自 O
今 O
以 O
後 O
， O
有 O
斯 O
類 O
者 O
， O
國 O
司 O
勘 O
實 O
， O
一 O
從 O
還 O
本 O
。 O


若 O
有 O
國 O
司 O
受 O
彼 O
請 O
託 O
， O
輒 O
解 O
卻 O
者 O
， O
准 O
狀 O
科 O
附 O
， O
不 O
從 O
寬 O
典 O
。 O


庶 O
遏 O
姦 O
源 O
， O
以 O
勵 O
後 O
進 O
。 O


」 O
敕 O
從 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
九 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
三 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
甚 O
悼 O
惜 O
， O
遣 O
使 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
山 O
科 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
嘗 O
奉 O
敕 O
， O
與 O
萬 O
多 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
撰 O
姓 O
氏 O
錄 O
。 O


【 O
姓 B-PERSON
氏 I-PERSON
錄 I-PERSON
序 I-PERSON
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
濱 O
主 O
， O
【 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
從 O
四 O
位 O
上 O
安 O
藝 O
守 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
緒 I-PERSON
嗣 I-PERSON
， O
式 O
部 O
卿 O
百 O
川 O
長 O
子 O
也 O
。 O


延 O
曆 O
七 O
年 O
， O
加 O
冠 O
殿 O
上 O
。 O


其 O
幞 O
頭 O
巾 O
子 O
， O
賜 O
乘 O
輿 O
之 O
所 O
御 O
。 O


即 O
授 O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O
補 O
內 O
舍 O
人 O
， O
賜 O
劍 O
， O
敕 O
曰 O
： O
「 O
是 O
汝 O
父 O
所 O
獻 O
也 O
。 O


汝 O
父 O
壽 O
詞 O
， O
于 O
今 O
未 O
忘 O
。 O


每 O
一 O
思 O
之 O
， O
不 O
覺 O
淚 O
下 O
。 O


今 O
以 O
賜 O
汝 O
， O
宜 O
莫 O
失 O
焉 O
。 O


」 O
尋 O
賜 O
封 O
百 O
五 O
十 O
戶 O
。 O


既 O
而 O
進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
補 O
侍 O
從 O
， O
為 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
十 O
五 O
年 O
， O
兼 O
常 O
陸 O
介 O
、 O
內 O
廄 O
頭 O
， O
俄 O
遷 O
衛 O
門 O
佐 O
。 O


明 O
年 O
， O
兼 O
內 O
藏 O
頭 O
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
轉 O
衛 O
門 O
督 O
， O
兼 O
出 O
雲 O
守 O
， O
為 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
。 O


二 O
十 O
一 O
年 O
， O
行 O
幸 O
神 O
泉 O
苑 O
， O
宴 O
闌 O
令 O
緒 O
嗣 O
彈 O
和 O
琴 O
。 O


召 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
神 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
耳 O
語 O
良 O
久 O
， O
乃 O
流 O
涕 O
。 O


更 O
召 O
皇 O
太 O
子 O
及 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
陪 O
殿 O
上 O
。 O


即 O
詔 O
曰 O
： O
「 O
微 O
緒 O
嗣 O
之 O
父 O
， O
朕 O
豈 O
得 O
踐 O
帝 O
位 O
哉 O
？ O
雖 O
知 O
緒 O
嗣 O
年 O
少 O
為 O
群 O
下 O
所 O
怪 O
， O
而 O
其 O
父 O
元 O
功 O
， O
朕 O
尚 O
不 O
忘 O
。 O


宜 O
拜 O
參 O
議 O
， O
以 O
報 O
宿 O
恩 O
。 O


」 O
神 O
王 O
奉 O
敕 O
， O
便 O
起 O
引 O
唱 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
乃 O
拜 O
參 O
議 O
， O
特 O
賜 O
別 O
封 O
百 O
戶 O
。 O


十 O
三 O
年 O
， O
兼 O
山 O
城 O
守 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
詔 O
與 O
菅 B-PERSON
野 I-PERSON
真 O
道 O
議 O
政 O
事 O
得 O
失 O
。 O


緒 O
嗣 O
曰 O
： O
「 O
方 O
今 O
天 B-LOC
下 I-LOC
所 O
苦 O
者 O
， O
軍 O
務 O
土 O
木 O
。 O


停 O
此 O
兩 O
事 O
， O
則 O
百 O
姓 O
休 O
息 O
。 O


」 O
帝 O
善 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
大 O
同 O
中 O
， O
為 O
山 O
陰 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
】 O
俄 O
遷 O
畿 O
內 O
觀 O
察 O
使 O
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
兼 O
左 O
大 O
便 O
。 O


尋 O
兼 O
刑 O
部 O
卿 O
， O
遷 O
東 O
山 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
國 O
以 O
民 O
為 O
本 O
， O
民 O
以 O
食 O
為 O
命 O
。 O


而 O
鎮 O
兵 O
三 O
千 O
八 O
百 O
人 O
， O
一 O
年 O
糧 O
料 O
五 O
十 O
餘 O
萬 O
束 O
。 O


由 O
此 O
百 O
姓 O
糜 O
弊 O
， O
倉 O
廩 O
空 O
虛 O
。 O


如 O
無 O
蓄 O
積 O
， O
何 O
防 O
非 O
常 O
。 O


加 O
以 O
， O
往 O
年 O
每 O
有 O
征 O
伐 O
， O
必 O
課 O
軍 O
糧 O
於 O
坂 O
東 O
。 O


伏 O
請 O
， O
以 O
坂 O
東 O
官 O
稻 O
， O
充 O
陸 O
奧 O
公 O
廨 O
。 O


以 O
陸 O
奧 O
公 O
廨 O
， O
留 O
收 O
官 O
庫 O
。 O


然 O
則 O
， O
公 O
私 O
得 O
所 O
， O
實 O
愜 O
便 O
宜 O
。 O


」 O
又 O
奏 O
： O
「 O
陸 O
奧 O
國 O
國 O
司 O
鎮 O
官 O
等 O
， O
各 O
以 O
公 O
廨 O
作 O
差 O
， O
令 O
舂 O
米 O
四 O
千 O
餘 O
斛 O
， O
雇 O
人 O
運 O
送 O
， O
以 O
充 O
年 O
糧 O
。 O


雖 O
因 O
循 O
年 O
久 O
， O
於 O
法 O
無 O
據 O
。 O


但 O
邊 O
要 O
之 O
事 O
， O
頗 O
異 O
中 O
國 O
。 O


何 O
者 O
， O
苅 O
田 O
以 O
北 O
近 O
郡 O
稻 O
支 O
軍 O
糧 O
， O
信 O
夫 O
以 O
南 O
遠 O
郡 O
稻 O
給 O
公 O
廨 O
。 O


其 O
去 O
國 O
府 O
二 O
、 O
三 O
百 O
里 O
， O
於 O
城 O
柵 O
七 O
、 O
八 O
百 O
里 O
， O
事 O
力 O
之 O
壘 O
， O
不 O
可 O
舂 O
運 O
。 O


若 O
勘 O
當 O
停 O
止 O
， O
必 O
致 O
飢 O
餓 O
。 O


請 O
給 O
舂 O
運 O
功 O
， O
為 O
例 O
行 O
之 O
。 O


」 O
並 O
許 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遷 O
右 O
兵 O
衛 O
、 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
， O
停 O
按 O
察 O
使 O
， O
歷 O
近 O
江 O
、 O
美 O
濃 O
守 O
， O
遷 O
宮 O
內 O
卿 O
， O
兼 O
河 O
內 O
守 O
。 O


弘 O
仁 O
八 O
年 O
， O
拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
累 O
進 O
正 O
三 O
位 O
民 O
部 O
卿 O
。 O


十 O
二 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


十 O
三 O
年 O
， O
奏 O
言 O
： O
「 O
臣 O
昔 O
忝 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
速 O
， O
道 O
經 O
東 B-LOC
山 I-LOC
， O
略 O
問 O
百 O
姓 O
之 O
苦 O
。 O


天 B-LOC
下 I-LOC
重 O
役 O
， O
莫 O
過 O
驛 O
戶 O
。 O


夏 O
月 O
飲 O
河 O
， O
不 O
顧 O
產 O
業 O
； O
冬 O
日 O
履 O
霜 O
， O
常 O
事 O
遞 O
送 O
。 O


雖 O
寬 O
免 O
其 O
庸 O
徭 O
， O
勤 O
苦 O
倍 O
於 O
平 O
民 O
。 O


伏 O
請 O
諸 O
國 O
驛 O
子 O
， O
准 O
書 O
生 O
例 O
， O
每 O
戶 O
量 O
給 O
借 O
貸 O
稻 O
二 O
百 O
束 O
， O
兼 O
擇 O
驛 O
下 O
好 O
田 O
， O
混 O
授 O
一 O
處 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
傅 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
淳 O
和 O
帝 O
修 O
大 O
嘗 O
， O
緒 O
嗣 O
與 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
冬 I-PERSON
嗣 I-PERSON
等 O
， O
侍 O
清 O
涼 O
殿 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
聖 O
主 O
相 O
續 O
， O
大 O
嘗 O
頻 O
御 O
。 O


天 B-LOC
下 I-LOC
騷 O
動 O
， O
人 O
民 O
多 O
疲 O
。 O


然 O
神 B-PERSON
事 O
不 O
得 O
已 O
。 O


今 O
年 O
大 O
嘗 O
， O
須 O
停 O
餝 O
省 O
弊 O
。 O


」 O
帝 O
嘉 O
之 O
。 O


冬 O
嗣 O
請 O
令 O
緒 O
嗣 O
檢 O
校 O
其 O
事 O
， O
許 O
之 O
。 O


緒 O
嗣 O
亦 O
請 O
以 O
中 O
納 O
言 O
良 O
岑 O
安 O
世 O
、 O
參 O
議 O
伴 O
國 O
道 O
等 O
為 O
檢 O
校 O
， O
便 O
以 O
治 O
部 O
省 O
廳 O
為 O
行 O
事 O
所 O
。 O


唯 O
齋 O
院 O
卜 O
筮 O
定 O
之 O
： O
「 O
宮 O
內 O
省 O
為 O
悠 O
紀 O
所 O
， O
中 O
務 O
省 O
為 O
主 O
基 O
所 O
。 O


」 O
權 O
作 O
屋 O
用 O
之 O
。 O


但 O
齋 O
場 O
依 O
例 O
設 O
於 O
北 O
野 O
， O
凡 O
玩 O
好 O
金 O
銀 O
刻 O
鏤 O
等 O
飾 O
， O
一 O
切 O
不 O
用 O
。 O


標 O
以 O
賢 O
木 O
造 O
之 O
， O
用 O
橘 O
并 O
綿 O
類 O
。 O


書 B-WORK_OF_ART
悠 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
主 O
基 O
著 O
樹 O
杪 O
， O
以 O
清 B-PERSON
素 I-PERSON
供 O
神 O
事 O
耳 O
。 O


所 O
用 O
正 O
稅 O
， O
悠 B-ORG
紀 I-ORG
、 O
主 O
基 O
各 O
十 O
萬 O
， O
依 O
國 O
司 O
之 O
請 O
， O
各 O
減 O
五 O
萬 O
。 O


以 O
從 O
省 O
約 O
。 O


又 O
運 B-ORG
悠 I-ORG
紀 I-ORG
、 O
主 O
基 O
兩 B-LOC
國 I-LOC
雜 O
物 O
擔 O
夫 O
， O
各 O
給 O
路 O
糧 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
天 O
長 O
二 O
年 O
， O
為 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
納 O
封 O
一 O
千 O
戶 O
， O
以 O
助 O
國 O
用 O
。 O


九 O
年 O
， O
為 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
。 O


弘 O
仁 O
以 O
降 O
， O
上 O
表 O
辭 O
職 O
者 O
十 O
餘 O
， O
三 O
朝 O
優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O


至 O
是 O
， O
以 O
衰 O
邁 O
不 O
堪 O
務 O
， O
固 O
辭 O
乞 O
骸 O
骨 O
， O
請 O
減 O
職 O
封 O
五 O
百 O
戶 O
。 O


亦 O
不 O
許 O
。 O


承 O
和 O
二 O
年 O
， O
賜 O
攝 O
津 O
島 O
上 O
郡 O
荒 O
田 O
三 O
町 O
。 O


明 O
年 O
， O
請 O
辭 O
職 O
， O
田 O
職 O
分 O
、 O
資 O
人 O
、 O
雜 O
色 O
、 O
考 O
人 O
、 O
衛 O
土 O
， O
以 O
助 O
國 O
用 O
。 O


不 O
許 O
。 O


四 O
年 O
， O
歲 O
飢 O
， O
緒 O
嗣 O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
年 O
老 O
病 O
重 O
， O
出 O
入 O
絕 O
望 O
。 O


在 O
床 O
引 O
日 O
， O
既 O
過 O
一 O
紀 B-ORG
。 O


臣 O
竊 O
見 O
， O
天 B-LOC
下 I-LOC
官 O
庫 O
空 O
罄 O
， O
國 O
用 O
闕 O
乏 O
。 O


況 O
今 O
年 O
不 O
稔 O
， O
衣 O
食 O
共 O
損 O
。 O


倉 O
廩 O
不 O
實 O
， O
何 O
知 O
禮 O
節 O
。 O


天 O
長 O
之 O
初 O
， O
臣 O
已 O
上 O
意 O
見 O
， O
奏 O
言 O
： O
『 O
省 O
不 O
要 O
之 O
官 O
， O
斷 O
文 O
華 O
之 O
費 O
。 O


』 O
而 O
臣 O
今 O
嬰 O
疾 O
， O
空 O
積 O
星 O
霜 O
。 O


曠 O
官 O
之 O
責 O
， O
可 O
謂 O
其 O
首 O
。 O


夫 O
文 O
章 O
者 O
， O
歷 O
代 O
不 O
朽 O
。 O


豈 O
口 O
奏 O
其 O
言 O
， O
久 O
居 O
其 O
職 O
哉 O
？ O
加 O
以 O
， O
陰 O
陽 O
不 O
調 O
， O
責 O
在 O
臣 O
子 O
。 O


伏 O
望 O
， O
停 O
不 O
當 O
之 O
號 O
， O
開 O
賢 O
德 O
之 O
進 O
。 O


然 O
則 O
天 O
道 O
無 O
灾 O
， O
自 O
作 O
中 O
興 O
。 O


非 O
敢 O
逃 O
天 O
澤 O
之 O
榮 O
、 O
名 O
餝 O
之 O
利 O
。 O


」 O
不 O
許 O
。 O


尋 O
賜 O
山 O
城 O
宇 O
治 O
郡 O
公 O
田 O
若 O
干 O
。 O


十 O
年 O
， O
屢 O
上 O
表 O
乞 O
骸 O
骨 O
。 O


詔 O
曰 O
： O
「 O
省 O
表 O
具 O
之 O
， O
深 O
以 O
悲 O
感 O
。 O


朕 O
自 O
在 O
大 O
哀 O
， O
荒 O
襟 O
迷 O
繆 O
。 O


雖 O
迫 O
遺 O
制 O
， O
不 O
能 O
自 O
勉 O
。 O


是 O
以 O
政 O
無 O
大 O
小 O
， O
聽 O
于 O
家 O
宰 O
。 O


然 O
則 O
恩 O
信 O
之 O
勤 O
， O
須 O
倍 O
常 O
日 O
， O
託 O
委 O
之 O
情 O
， O
當 O
在 O
此 O
時 O
。 O


而 O
認 O
意 O
褫 O
服 O
， O
致 O
誠 O
懸 O
車 O
， O
前 O
後 O
累 O
表 O
， O
確 O
乎 O
不 O
移 O
。 O


殆 O
將 O
依 O
請 O
， O
則 O
具 O
瞻 O
之 O
寄 O
， O
闕 O
之 O
於 O
國 O
。 O


縱 O
不 O
遂 O
望 O
， O
則 O
高 O
養 O
之 O
求 O
， O
損 O
之 O
於 O
公 O
。 O


畢 O
景 O
終 O
宵 O
， O
思 O
服 O
成 O
疾 O
。 O


然 O
義 O
不 O
在 O
餝 O
， O
信 O
終 O
歸 O
誠 O
。 O


頻 O
抑 O
沖 O
祈 O
， O
恐 O
永 O
傷 O
乃 O
懷 O
。 O


故 O
屈 O
朕 O
懇 O
慕 O
， O
申 O
公 O
謙 O
退 O
。 O


望 O
朝 O
端 O
而 O
空 B-ORG
座 I-ORG
， O
辭 O
台 O
階 O
以 O
生 O
塵 O
。 O


徘 O
徊 O
于 O
此 O
， O
心 O
無 O
所 O
厝 O
。 O


但 O
至 O
道 O
不 O
限 O
， O
大 O
忠 O
無 O
終 O
。 O


公 O
家 O
之 O
有 O
無 O
， O
王 O
室 O
之 O
利 O
害 O
， O
而 O
言 O
之 O
不 O
諱 O
， O
議 O
而 O
不 O
盡 O
， O
自 O
後 O
猶 O
相 O
累 O
， O
幸 O
勿 O
金 O
玉 O
乃 O
音 O
。 O


是 O
乃 O
所 O
以 O
相 O
共 O
終 O
始 O
之 O
大 O
望 O
也 O
。 O


春 O
寒 O
， O
想 O
強 O
加 O
飡 O
， O
旨 O
不 O
多 O
及 O
。 O


」 O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
於 O
是 O
致 O
仕 O
。 O


未 O
幾 O
， O
薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
山 O
本 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


帝 B-PERSON
遣 I-PERSON
使 I-PERSON
監 O
護 O
喪 O
事 O
， O
遺 O
言 O
不 O
受 O
。 O


詔 O
曰 O
： O
「 O
念 O
功 O
惟 O
深 O
， O
懷 O
德 O
即 O
舊 O
。 O


惣 O
天 O
工 O
之 O
綱 O
紀 O
， O
為 O
人 O
臣 O
之 O
重 O
望 O
。 O


況 O
乎 O
自 O
朕 O
幼 O
冲 O
， O
比 O
翊 O
王 O
室 O
。 O


志 O
同 O
鷹 O
隼 O
， O
操 O
均 O
松 O
筠 O
。 O


夫 O
哀 O
以 O
悼 O
往 O
， O
榮 O
以 O
餝 O
終 O
。 O


宜 O
崇 O
寵 O
贈 O
， O
用 O
光 O
幽 O
壤 O
。 O


可 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O


」 O
緒 O
嗣 O
曉 O
達 O
政 O
術 O
， O
國 O
之 O
利 O
害 O
， O
知 O
無 O
不 O
言 O
。 O


但 O
偏 O
信 O
先 O
入 O
之 O
言 O
， O
不 O
容 O
後 O
說 O
， O
以 O
是 O
得 O
譏 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
嘗 O
與 O
撰 B-WORK_OF_ART
姓 I-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
序 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


子 O
家 O
雄 O
、 O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
春 O
津 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
家 O
雄 O
， O
從 O
四 O
位 O
上 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
， O
天 O
長 O
中 O
卒 O
， O
年 O
三 O
十 O
四 O
。 O


性 O
清 O
介 O
， O
有 O
家 O
風 O
。 O


好 O
典 O
籍 O
， O
兼 O
善 O
步 O
射 O
。 O


人 O
惜 O
其 O
未 O
及 O
執 O
臺 O
簡 O
而 O
早 O
卒 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
春 I-PERSON
津 I-PERSON
， O
風 O
姿 O
美 O
麗 O
， O
清 B-PERSON
警 I-PERSON
寬 O
雅 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
擢 O
左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
， O
遷 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
大 O
進 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
和 O
中 O
， O
為 O
侍 O
從 O
， O
拜 O
右 O
馬 O
頭 O
。 O


及 O
父 O
致 O
仕 O
， O
其 O
第 O
三 O
表 O
使 O
春 O
津 O
進 O
之 O
。 O


敕 O
曰 O
： O
「 O
左 O
丞 O
相 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
公 O
， O
先 O
朝 O
元 O
勳 O
， O
而 O
朕 O
之 O
舊 O
德 O
也 O
。 O


近 O
功 O
成 O
名 O
遂 O
， O
歸 O
老 O
於 O
第 O
。 O


朕 O
以 O
几 O
杖 O
禮 O
優 O
之 O
， O
不 O
敢 O
負 O
公 O
之 O
故 O
也 O
。 O


然 O
政 O
之 O
資 O
賢 O
相 O
， O
猶 O
病 O
之 O
待 O
良 O
醫 O
。 O


永 O
言 O
于 O
此 O
， O
戀 O
慕 O
彌 O
深 O
。 O


夫 O
鬼 O
神 O
有 O
知 O
， O
體 O
清 O
慎 O
者 O
壽 O
命 O
永 O
； O
福 O
祿 O
無 O
主 O
， O
屢 O
忠 O
孝 O
者 O
子 O
孫 O
昌 O
。 O


正 O
五 O
位 O
下 O
右 O
馬 O
頭 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
春 O
津 O
， O
是 O
公 O
之 O
孝 O
子 O
。 O


特 O
可 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
以 O
慰 O
目 O
前 O
。 O


」 O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
嘉 O
祥 O
末 O
， O
丁 O
母 O
憂 O
去 O
職 O
。 O


未 O
幾 O
， O
奪 O
情 O
起 O
之 O
， O
任 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O


仁 O
壽 O
、 O
齊 O
衡 O
間 O
， O
遷 O
刑 O
部 O
卿 O
， O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
兼 O
但 O
馬 O
守 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O
為 O
備 O
前 O
守 O
， O
並 O
不 O
之 O
官 O
。 O


是 O
歲 O
， O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
二 O
。 O


春 O
津 O
家 O
室 O
貴 O
顯 O
， O
貲 O
財 O
甚 O
富 O
， O
居 O
宅 O
營 O
構 O
， O
最 O
務 O
鮮 O
華 O
。 O


而 O
性 O
寡 O
嗜 O
欲 O
， O
不 O
貪 O
財 O
利 O
。 O


唯 O
愛 O
馬 O
， O
時 O
時 O
觀 O
之 O
， O
以 O
為 O
娛 O
玩 O
。 O


養 O
間 O
里 O
第 O
， O
朝 O
參 O
頗 O
希 O
。 O


清 O
和 O
帝 B-ORG
戲 I-ORG
語 I-ORG
左 O
右 O
曰 O
： O
「 O
春 O
津 O
是 O
南 O
山 O
之 O
玄 O
豹 O
也 O
。 O


」 O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
清 B-PERSON
原 I-PERSON
夏 I-PERSON
野 I-PERSON
， O
初 O
名 O
繁 O
野 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
原 O
王 O
之 O
孫 O
， O
小 O
倉 O
王 O
第 O
五 O
子 O
也 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
曆 O
二 O
十 O
三 O
年 O
， O
為 O
內 O
舍 O
人 O
。 O


小 O
倉 O
王 O
表 O
請 O
： O
「 O
繁 O
野 O
及 O
小 O
倉 O
別 O
王 O
之 O
孫 O
內 O
含 O
人 O
山 O
河 O
等 O
， O
依 O
犬 O
上 O
王 O
故 O
事 O
， O
同 O
賜 O
清 O
原 O
真 O
人 O
姓 O
。 O


且 O
繁 O
野 O
名 O
觸 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
諱 O
， O
改 O
繁 O
為 O
夏 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
歷 O
中 O
監 O
物 O
， O
遷 O
大 O
舍 O
人 O
大 O
允 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
補 O
藏 O
人 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
宮 O
內 O
少 O
輔 O
、 O
春 O
宮 O
大 O
進 O
， O
轉 O
春 O
宮 O
亮 O
， O
兼 O
讚 O
岐 O
、 O
伯 O
耆 O
、 O
下 O
總 O
等 O
守 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O
近 O
江 O
權 O
守 O
， O
【 O
○ O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
無 O
權 O
字 O
， O
今 O
據 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
任 O
參 O
議 O
。 O


天 O
長 O
元 O
年 O
， O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
國 O
中 O
之 O
政 O
， O
朝 O
集 O
使 O
當 O
奏 O
言 O
， O
而 O
或 O
附 O
史 O
生 O
。 O


至 O
于 O
問 O
政 O
， O
譬 O
如 O
面 O
墻 O
。 O


伏 O
望 O
， O
差 O
官 O
長 O
副 O
史 O
生 O
一 O
人 O
， O
其 O
國 O
滯 O
政 O
， O
面 O
陳 O
於 O
玉 O
階 O
之 O
前 O
， O
然 O
後 O
罷 O
遣 O
。 O


但 O
有 O
可 O
奏 O
於 O
玉 O
階 O
前 O
者 O
， O
雖 O
非 O
朝 O
集 O
使 O
， O
聽 O
入 O
京 O
。 O


無 O
可 O
奏 O
之 O
事 O
， O
雖 O
朝 B-PERSON
集 I-PERSON
使 I-PERSON
， O
不 O
聽 O
之 O
。 O


」 O
又 O
奏 O
： O
「 O
除 O
不 O
堪 O
佃 O
之 O
外 O
， O
別 O
有 O
常 O
荒 O
田 O
。 O


百 O
姓 O
耕 O
作 O
， O
國 O
司 O
徵 O
租 O
。 O


民 O
畏 O
此 O
迫 O
， O
常 O
憚 O
耕 O
食 O
。 O


伏 O
望 O
一 O
身 O
之 O
間 O
， O
永 O
聽 O
耕 O
食 O
。 O


但 O
六 O
年 O
之 O
後 O
， O
徵 O
租 O
如 O
法 O
。 O


」 O
敕 O
並 O
從 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O


三 O
年 O
， O
轉 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
、 O
民 O
部 O
卿 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
設 O
置 O
八 O
省 O
， O
職 O
寮 O
相 O
隸 O
， O
百 O
官 O
守 O
職 O
， O
庶 O
務 O
俱 O
成 O
。 O


一 O
事 O
有 O
闕 O
， O
萬 O
事 O
皆 O
緩 O
。 O


今 O
親 O
王 O
任 O
八 O
省 O
卿 O
， O
此 O
人 O
地 O
望 O
素 O
高 O
， O
不 O
得 O
就 O
職 O
， O
無 O
知 O
碎 O
務 O
。 O


是 O
故 O
官 O
事 O
自 O
懈 O
， O
政 O
跡 O
日 O
蕪 O
。 O


非 O
是 O
庸 O
愚 O
之 O
所 O
致 O
， O
因 O
地 O
勢 O
使 O
之 O
然 O
也 O
。 O


凡 O
官 O
人 O
遷 O
代 O
， O
必 O
署 O
解 O
由 O
。 O


至 O
有 O
闕 O
物 O
， O
不 O
免 O
償 O
物 O
。 O


望 O
請 O
點 O
定 O
數 O
國 O
， O
為 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
國 O
， O
送 O
任 O
彼 O
國 O
， O
身 O
留 O
京 O
都 O
。 O


意 O
欲 O
居 O
京 O
官 O
者 O
， O
須 O
聽 O
一 O
兩 O
人 O
。 O


若 O
有 O
守 O
闕 O
者 O
， O
不 O
補 O
他 O
人 O
。 O


其 O
料 O
物 O
納 O
置 O
別 O
倉 O
， O
支 O
無 O
品 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
之 O
用 O
。 O


」 O
從 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
七 O
年 O
， O
為 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
淳 O
和 O
帝 O
幸 O
其 O
雙 O
岡 O
山 O
莊 O
， O
擇 O
文 O
人 O
三 O
十 O
人 O
賦 O
詩 O
。 O


授 O
妻 O
葛 O
井 O
庭 O
子 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O


九 O
年 O
， O
為 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
大 O
將 O
如 O
故 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
初 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
不 O
比 O
等 O
作 O
令 O
， O
傳 O
歷 O
年 O
久 O
。 O


當 O
時 O
學 O
者 O
互 O
作 O
異 O
同 O
。 O


乃 O
詔 O
夏 O
野 O
， O
疏 O
決 O
壅 O
滯 O
， O
解 O
釋 O
文 O
義 O
。 O


夏 O
野 O
與 O
參 O
議 O
南 O
淵 O
弘 O
貞 O
、 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
常 I-PERSON
嗣 I-PERSON
、 O
文 B-LOC
章 I-LOC
博 O
士 O
菅 O
原 O
清 O
公 O
等 O
， O
論 B-ORG
辨 I-ORG
折 O
衷 O
， O
作 O
義 O
解 O
十 O
卷 O
。 O


十 O
年 O
， O
書 O
成 O
奏 O
之 O
， O
朝 O
廷 O
遂 O
施 O
行 O
焉 O
。 O


【 O
令 O
義 O
解 O
。 O


】 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


承 O
和 O
元 O
年 O
， O
嵯 O
峨 O
太 O
上 O
皇 O
幸 O
雙 O
岡 O
莊 O
， O
進 O
其 O
三 O
子 O
瀧 O
雄 O
、 O
澤 O
雄 O
、 O
秋 O
雄 O
位 O
。 O


夏 O
野 O
屢 O
請 O
解 O
大 O
將 O
， O
不 O
許 O
。 O


四 O
年 O
， O
上 O
表 O
又 O
辭 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
唯 O
罷 O
大 O
將 O
， O
不 O
許 O
還 O
食 O
封 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
六 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
贈 O
正 O
二 O
位 O
， O
稱 O
雙 O
岡 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


又 O
以 O
創 O
比 O
寺 O
， O
稱 O
比 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
瀧 O
雄 O
、 O
澤 O
雄 O
、 O
秋 O
雄 O
。 O


清 B-PERSON
原 I-PERSON
瀧 I-PERSON
雄 I-PERSON
， O
天 O
長 O
中 O
， O
任 O
右 O
兵 O
衛 O
少 O
尉 O
， O
累 O
遷 O
雅 O
樂 O
頭 O
， O
居 O
父 O
喪 O
， O
哀 O
毀 O
過 O
禮 O
。 O


朝 O
廷 O
奪 O
情 O
， O
以 O
本 O
官 O
起 O
之 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
嘉 O
祥 O
末 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
尋 O
為 O
安 O
藝 O
守 O
， O
遷 O
中 O
務 O
大 O
輔 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O
丁 O
母 O
憂 O
解 O
職 O
。 O


詔 O
起 O
復 O
。 O


五 O
年 O
， O
卒 O
于 O
官 O
， O
年 O
六 O
十 O
五 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
清 B-PERSON
原 I-PERSON
秋 I-PERSON
雄 I-PERSON
， O
工 O
射 O
藝 O
， O
善 O
挽 O
強 O
弓 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
和 O
初 O
， O
為 O
侍 O
從 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遭 O
父 O
喪 O
解 O
官 O
。 O


明 O
年 O
， O
詔 O
以 O
本 O
官 O
起 O
之 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
伴 O
健 O
岑 O
等 O
謀 O
反 O
， O
遣 O
秋 O
雄 O
守 O
大 O
枝 O
道 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O


秋 O
雄 O
不 O
修 O
細 O
行 O
， O
飲 O
酒 O
過 O
差 O
， O
晚 O
節 O
最 O
甚 O
。 O


十 O
六 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
三 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
