宋 O
。 O

宋 B-ORG
主 I-ORG
姓 I-ORG
趙 O
， O
名 O
匡 O
胤 O
。 O

事 O
周 O
為 O
殿 O
前 O
都 O
點 O
檢 O
， O
受 O
周 O
恭 O
帝 O
禪 O
， O
即 O
帝 O
位 O
， O
改 O
國 O
號 O
曰 O
宋 O
， O
是 O
為 O
太 O
祖 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
村 O
上 O
帝 O
天 O
德 O
四 O
年 O
也 O
。 O
【 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
和 O
漢 O
合 O
運 O
。 O
】 O

圓 O
融 O
帝 O
貞 O
元 O
元 O
年 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
， O
弟 O
炅 O
立 O
， O
是 O
為 O
太 O
宗 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

天 O
元 O
五 O
年 O
， O
僧 O
奝 O
然 O
往 O
宋 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

宋 O
主 O
召 O
奝 O
然 O
， O
問 O
皇 O
朝 O
之 O
世 O
紀 O
。 O

奝 O
然 O
答 O
詞 O
詳 O
備 O
。 O

朱 O
主 O
稱 O
嘆 O
， O
賜 O
紫 O
衣 O
。 O

一 O
條 O
帝 O
永 O
延 O
元 O
年 O
秋 O
， O
奝 O
然 O
乘 O
宋 O
商 O
鄭 O
仁 B-ORG
德 I-ORG
船 I-ORG
歸 O
。 O
【 O

元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

冬 O
， O
宋 O
商 O
人 O
朱 O
仁 O
聰 O
至 O
若 O
狹 O
。 O

二 O
年 O
， O
奝 O
然 O
差 O
弟 O
子 O
嘉 O
， O
因 O
宋 O
僧 O
祈 O
乾 O
奉 O
書 O
于 O
宋 O
主 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

長 O
德 O
三 O
年 O
， O
朱 O
仁 O
聰 O
陵 O
侮 O
若 O
狹 O
守 O
兼 O
隆 O
。 O
【 O

○ O
兼 O
隆 O
姓 O
闕 O
。 O
】 O

敕 O
議 O
仁 O
聰 O
等 O
罪 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
， O
太 B-PER
子 I-PER
恒 O
立 O
， O
是 O
為 O
真 O
宗 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

長 O
保 O
四 O
年 O
， O
僧 O
寂 O
昭 O
奏 O
請 O
入 O
宋 O
巡 O
禮 B-ORG
五 O
臺 O
山 O
。 O

許 O
之 O
。 O
【 O

百 B-null
鍊 I-null
抄 I-null
。 O

○ O
按 O
伏 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
， O
並 O
做 O
五 O
年 O
。 O

編 B-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
或 O
作 O
寬 O
和 O
二 O
年 O
。 O
】 O

宋 O
主 O
賜 O
號 O
圓 O
通 O
大 O
師 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

寬 O
弘 O
二 O
年 O
， O
朱 O
商 O
曾 O
令 O
文 O
來 O
。 O

三 O
條 O
帝 O
長 O
和 O
四 O
年 O
， O
賜 O
寂 O
昭 O
等 O
五 O
人 O
戒 O
狀 O
。 O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
道 I-PER
長 I-PER
亦 O
贈 O
書 O
寂 O
昭 O
。 O

宋 B-ORG
商 O
周 O
文 O
商 O
獻 O
孔 O
雀 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

後 O
一 O
條 O
帝 O
治 O
安 O
二 O
年 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
。 O

太 B-PER
子 I-PER
禎 O
立 O
， O
是 O
為 O
仁 O
宗 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

萬 O
壽 O
四 O
年 O
， O
宋 O
商 O
陳 O
文 O
祐 O
來 O
， O
寂 O
昭 O
贈 O
書 O
大 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 O
原 O
道 O
長 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

長 O
元 O
三 O
年 O
， O
寂 O
昭 O
死 O
于 O
宋 O
。 O
【 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

後 O
朱 O
雀 O
帝 O
長 O
曆 O
元 O
年 O
， O
宋 O
商 O
慕 O
安 O
誠 O
等 O
來 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

寬 O
德 O
元 O
年 O
， O
宋 O
人 O
至 O
但 O
馬 O
。 O

遣 O
散 O
位 O
中 O
原 O
長 O
國 O
、 O
民 O
部 O
丞 O
藤 O
原 O
行 O
任 O
等 O
存 O
問 O
。 O
【 O

○ O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
行 O
任 O
作 O
生 O
行 O
。 O
】 O

廷 O
議 O
放 O
回 O
之 O
。 O

國 O
司 O
源 O
章 O
任 O
私 O
奪 O
其 O
雜 O
物 O
， O
商 O
張 O
守 O
隆 O
等 O
訴 O
之 O
。 O
【 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O
諸 O
卿 O
廷 O
議 O
， O
而 O
闕 O
其 O
處 O
分 O
， O
兮 O
不 O
可 O
考 O
。 O
】 O

先 O
是 O
， O
筑 O
前 O
人 O
清 O
原 O
守 O
武 O
竊 O
往 O
宋 O
， O
詔 O
議 O
其 O
罪 O
， O
處 O
流 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

後 O
冷 O
泉 O
帝 O
永 O
承 O
二 O
年 O
， O
宋 O
商 O
在 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
放 O
火 O
房 O
舍 O
而 O
逃 O
。 O

府 O
即 O
執 O
繫 O
于 O
獄 O
。 O

三 O
年 O
， O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
獻 O
宋 O
曆 O
， O
與 O
皇 B-ORG
朝 I-ORG
曆 O
合 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

秋 O
， O
宋 O
商 O
舶 O
來 O
。 O

廷 O
議 O
放 O
回 O
之 O
。 O

五 O
年 O
， O
官 O
符 O
安 O
置 O
宋 O
商 O
張 O
守 O
隆 O
等 O
於 O
但 O
馬 O
。 O

康 O
平 O
元 O
年 O
， O
宋 O
流 O
民 O
守 O
道 O
利 O
在 O
大 O
隅 O
殺 O
人 O
。 O

朝 O
議 O
決 O
罪 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

三 O
年 O
， O
宋 O
商 O
林 O
表 O
、 O
候 O
改 O
至 O
越 O
前 O
敦 O
賀 O
津 O
， O
命 O
國 O
司 O
即 O
令 O
迴 O
卻 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
， O
林 O
表 O
作 O
林 O
養 O
， O
侯 O
改 O
做 O
俊 O
政 O
。 O
】 O

林 O
表 O
等 O
哀 O
訴 O
曰 O
： O
「 O
逆 O
旅 O
之 O
間 O
， O
日 O
月 O
多 O
移 O
， O
粳 O
食 O
稍 O
竭 O
。 O

時 O
又 O
天 O
寒 O
風 O
烈 O
， O
海 O
路 O
多 O
雛 O
。 O

伏 O
乞 O
聖 O
朝 O
， O
幸 O
垂 O
憐 O
於 O
遠 O
人 O
。 O
」 O

乃 O
宮 O
符 O
安 O
置 O
之 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

六 O
年 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
， O
英 O
宗 O
曙 O
立 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

治 O
曆 O
二 O
年 O
， O
宋 O
商 O
王 O
滿 O
獻 O
鸚 O
鵡 O
及 O
藥 O
種 O
等 O
物 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

先 O
是 O
， O
宋 O
人 O
廬 O
範 O
漂 O
來 O
。 O

詔 O
賜 O
資 O
糧 O
發 O
遣 O
。 O

其 O
母 O
命 O
廬 O
範 O
來 O
獻 O
物 O
謝 O
恩 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

廬 O
範 O
據 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

三 O
年 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
， O
神 O
宗 O
頊 O
立 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

後 O
三 O
條 O
帝 O
延 O
久 O
元 O
年 O
， O
厚 O
賜 O
宋 O
人 O
廬 O
範 O
放 O
還 O
。 O

四 O
年 O
春 O
， O
大 O
雲 O
寺 O
僧 O
成 O
尋 O
乘 O
宋 O
商 O
孫 O
忠 O
船 O
入 O
宋 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

孫 O
忠 O
據 O
善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
曾 O
聚 O
。 O
】 O

宋 O
福 O
州 O
商 O
潘 O
懷 O
清 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
所 O
齎 O
有 O
佛 O
像 O
及 O
書 O
籍 O
。 O

朝 O
議 O
納 O
其 O
物 O
， O
安 O
置 O
之 O
。 O
【 O

朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
。 O
】 O

五 O
年 O
， O
宋 O
主 O
附 O
成 O
尋 O
獻 O
金 O
泥 O
法 O
華 O
經 O
、 O
一 O
切 O
經 O
及 O
錦 O
二 O
十 O
段 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
為 O
成 O
尋 O
歸 O
朝 O
， O
誤 O
。 O

元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
為 O
成 O
尋 O
請 O
宋 O
主 O
獻 O
新 O
譯 O
經 O
三 O
百 O
餘 O
卷 O
。 O
】 O

承 O
保 O
二 O
年 O
， O
宋 O
主 O
復 O
附 O
成 O
尋 O
獻 O
貸 O
物 O
。 O

詔 O
公 B-PER
卿 I-PER
及 O
諸 O
道 O
， O
議 O
所 O
答 O
信 O
物 O
。 O

白 O
河 O
帝 O
承 O
曆 O
元 O
年 O
， O
附 O
宋 O
商 O
孫 O
忠 O
， O
【 O
○ O
孫 O
忠 O
名 O
， O
諸 O
書 O
有 O
異 O
同 O
。 O

說 O
見 O
本 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

贈 O
宋 O
主 O
六 O
丈 O
絹 O
二 O
百 O
疋 O
、 O
水 O
銀 O
五 O
千 O
兩 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

二 O
年 O
， O
宋 O
商 O
孫 O
吉 O
持 O
牒 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O

牒 O
曰 O
： O
「 O
賜 O
日 B-LOC
本 I-LOC
國 I-LOC
太 O
宰 O
府 O
令 O
藤 B-PER
原 I-PER
經 I-PER
平 I-PER
。 O
」 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

四 O
年 O
， O
宋 O
主 O
復 O
附 O
孫 O
忠 O
獻 O
錦 O
綺 O
等 O
物 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

初 O
宋 O
國 O
履 O
獻 O
信 B-ORG
物 O
， O
廷 O
議 O
以 O
為 O
宋 O
國 O
通 O
聘 O
久 O
絕 O
， O
而 O
比 O
年 O
累 O
至 O
， O
情 O
偽 O
不 O
可 O
知 O
。 O

既 O
而 O
孫 O
忠 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
府 O
司 O
上 O
言 O
： O
「 O
孫 O
忠 O
不 O
侍 O
報 O
而 O
逸 O
去 O
。 O
」 O

又 O
至 O
越 O
前 O
敦 O
賀 O
津 O
， O
上 O
其 O
國 O
牒 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

牒 O
書 O
曰 O
： O
「 O
大 O
宋 O
國 O
明 O
州 O
牒 O
日 O
木 O
國 O
。 O
」 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

議 O
者 O
疑 O
其 O
書 O
辭 O
失 O
禮 O
， O
遂 O
不 O
贈 O
答 O
信 O
。 O

特 O
令 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
和 O
市 O
適 O
遺 O
之 O
。 O
【 O

○ O
大 B-OTH
貳 I-OTH
姓 I-OTH
名 I-OTH
闕 I-OTH
。 O
】 O

永 O
保 O
二 O
年 O
， O
附 O
牒 O
孫 O
忠 O
報 O
宋 O
。 O

是 O
歲 O
， O
宋 O
宋 O
商 O
獻 O
鸚 O
鵡 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

應 O
德 O
二 O
年 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
， O
哲 O
宗 O
煦 O
立 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

堀 O
河 O
帝 O
寬 O
治 O
二 O
年 O
， O
宋 O
人 O
張 O
仲 O
獻 O
豹 O
。 O

卻 O
之 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

康 O
和 O
二 O
年 O
， O
宋 O
主 O
殂 O
， O
徽 O
宗 O
佶 O
立 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

長 O
治 O
二 O
年 O
， O
宋 O
泉 O
州 O
綱 O
首 O
李 O
充 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
府 O
官 O
依 O
例 O
存 O
問 O
。 O

李 O
充 O
等 O
進 O
本 O
國 O
公 O
憑 O
， O
請 O
交 O
易 O
。 O
【 O

朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
。 O
】 O

鳥 O
羽 O
帝 O
永 O
久 O
四 O
年 O
， O
宋 O
人 O
送 O
牒 O
。 O

元 O
永 O
元 O
年 O
， O
宋 O
主 O
使 O
商 O
孫 O
俊 O
明 O
、 O
鄭 O
清 O
贈 O
書 O
， O
其 O
辭 O
甚 O
倨 O
。 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
按 O
百 O
濟 O
抄 O
載 O
元 O
永 O
元 O
年 O
議 O
宋 O
國 O
送 O
牒 O
事 O
， O
蓋 O
此 O
也 O
。 O
】 O

詔 O
學 B-ORG
土 O
議 O
其 O
書 O
例 O
。 O

式 O
部 O
大 O
輔 O
菅 O
原 O
在 O
良 O
議 O
曰 O
： O
「 O
推 B-PER
古 I-PER
天 I-PER
皇 I-PER
十 O
六 O
年 O
， O
隋 O
陽 O
帝 O
書 O
曰 O
： O
『 O
皇 B-PER
帝 I-PER
問 O
倭 O
皇 O
。 O
』 O

天 B-PER
智 I-PER
天 I-PER
皇 I-PER
十 O
年 O
， O
郭 O
務 O
悰 O
來 O
聘 O
， O
其 O
書 O
曰 O
： O
『 O
大 B-PER
唐 I-PER
皇 I-PER
帝 I-PER
敬 O
問 O
日 O
本 O
國 O
天 B-PER
皇 I-PER
。 O
』 O

先 O
朝 O
往 O
復 O
， O
書 O
例 O
大 O
率 O
如 O
此 O
。 O
」 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

於 O
是 O
廷 O
議 O
以 O
為 O
不 O
宜 O
報 O
書 O
， O
但 O
令 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
移 O
牒 O
并 O
贈 O
答 O
信 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

崇 B-PER
德 I-PER
帝 I-PER
天 O
治 O
二 O
年 O
， O
金 O
人 O
攻 O
宋 O
。 O

宋 O
主 O
讓 O
位 O
於 O
太 B-PER
子 I-PER
桓 O
， O
是 O
為 O
欽 O
宗 O
。 O

金 O
人 O
以 O
宋 O
主 O
父 O
子 O
北 O
行 O
， O
二 O
主 O
共 O
殂 O
于 O
金 O
。 O

宋 O
主 O
弟 O
康 O
王 O
構 O
即 O
位 O
于 O
應 O
天 O
府 O
， O
是 O
為 O
高 O
宗 O
。 O

走 O
保 O
臨 O
安 O
， O
竟 O
為 O
行 O
朝 O
。 O

二 O
條 O
帝 O
應 O
保 O
二 O
年 O
， O
宋 O
主 O
讓 O
位 O
於 O
孝 O
宗 O
昚 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

高 O
倉 O
帝 O
嘉 O
應 O
二 O
年 O
， O
宋 O
人 O
至 O
平 O
清 O
盛 O
福 O
原 O
莊 O
， O
後 O
白 O
河 O
法 O
皇 B-PER
臨 O
覽 O
焉 O
。 O

時 O
人 O
譏 O
之 O
， O
謂 O
： O
「 O
延 O
喜 O
以 O
來 O
， O
未 O
曾 O
有 O
此 O
事 O
也 O
。 O
」 O

承 O
安 O
二 O
年 O
， O
宋 O
國 O
奉 O
書 O
并 O
信 O
物 O
， O
廷 O
議 O
以 O
謂 O
書 O
辭 O
無 O
禮 O
， O
宜 O
卻 O
之 O
。 O

後 O
白 O
河 O
法 O
皇 B-PER
不 O
聽 O
。 O

至 O
明 O
年 O
， O
贈 O
書 O
及 O
染 O
革 O
三 O
十 O
張 O
、 O
沙 O
金 O
一 O
百 O
兩 O
于 O
宋 O
報 O
之 O
。 O
【 O

玉 B-OTH
海 I-OTH
。 O

○ O
宋 B-OTH
史 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
曰 O
， O
宋 O
乾 O
道 O
九 O
年 O
， O
附 O
明 O
洲 O
綱 O
首 O
入 O
致 O
其 O
方 O
物 O
。 O

乾 O
道 O
九 O
年 O
當 O
承 O
安 O
三 O
年 O
。 O

又 O
曰 O
， O
淳 O
熈 O
二 O
年 O
， O
倭 O
船 O
滕 O
大 O
明 O
毆 O
鄭 O
作 O
死 O
。 O

當 O
安 O
元 O
元 O
年 O
也 O
。 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
云 O
， O
安 O
元 O
之 O
春 O
， O
平 O
重 O
盛 O
以 O
金 O
三 O
千 O
五 O
百 O
兩 O
， O
附 O
鎮 O
西 O
船 O
子 O
妙 O
典 O
， O
施 O
宋 O
育 O
王 O
山 O
主 O
僧 O
佛 O
照 O
。 O

與 O
宋 B-OTH
史 I-OTH
年 I-OTH
紀 I-OTH
合 O
， O
而 O
未 O
知 O
果 O
是 O
否 O
。 O

今 O
姑 O
註 O
于 O
此 O
， O
以 O
備 O
考 O
。 O
】 O

宋 O
主 O
殂 O
， O
光 O
宗 O
惇 O
立 O
。 O

殂 O
， O
寧 O
宗 O
擴 O
立 O
。 O

殂 O
， O
理 O
宗 O
昀 O
立 O
。 O

殂 O
， O
度 O
宗 O
禥 O
立 O
。 O

殂 O
， O
恭 O
宗 O
显 O
立 O
。 O

元 O
兵 O
來 O
侵 O
， O
宋 O
主 O
出 O
降 O
， O
北 O
行 O
殂 O
于 O
沙 O
漠 O
。 O

群 O
臣 O
立 O
宋 O
主 O
兄 O
昰 O
。 O

為 O
元 O
所 O
攻 O
， O
殂 O
于 O
礪 O
州 O
， O
是 O
為 O
端 O
宗 O
。 O

弟 O
昺 O
立 O
， O
亦 O
為 O
元 O
所 O
敗 O
， O
殂 O
于 O
厓 O
山 O
海 B-LOC
。 O

趙 O
氏 O
滅 O
。 O

宋 O
十 O
八 O
主 O
， O
三 O
百 O
二 O
十 O
年 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
後 B-PER
宇 I-PER
多 I-PER
帝 I-PER
弘 O
安 O
二 O
年 O
也 O
。 O

元 O
。 O

元 O
主 O
忽 O
必 O
烈 O
， O
其 O
先 O
蒙 O
古 O
部 O
人 O
也 O
。 O
【 O

元 O
史 O
。 O
】 O

初 O
五 B-ORG
代 I-ORG
梁 I-ORG
唐 O
之 O
間 O
， O
契 O
丹 O
阿 O
保 O
機 O
并 O
服 O
其 O
旁 O
小 O
國 O
， O
稱 O
皇 B-PER
帝 I-PER
， O
以 O
其 O
所 O
居 O
地 O
名 O
為 O
姓 O
， O
曰 O
世 O
里 O
。 O

世 O
里 O
譯 O
者 O
謂 O
之 O
邪 O
律 O
。 O
【 O

五 B-OTH
代 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

阿 O
保 O
機 O
死 O
， O
德 O
光 O
嗣 O
， O
攻 O
陷 O
唐 O
營 O
平 O
等 O
州 O
。 O

石 O
敬 O
塘 O
惜 O
其 O
兵 O
， O
滅 O
唐 O
， O
約 O
為 O
父 O
子 O
。 O

德 O
光 O
取 O
雁 O
門 O
以 O
北 O
十 O
六 O
州 O
地 O
， O
以 O
幽 O
州 O
為 O
燕 O
京 O
， O
後 O
又 O
滅 O
晉 O
， O
多 O
取 O
其 O
地 O
， O
改 O
國 O
號 O
遼 O
。 O

德 O
光 O
死 O
， O
兀 O
欲 O
立 O
， O
更 O
名 O
阮 O
。 O

死 O
， O
述 O
律 O
立 O
， O
改 O
名 O
璟 O
。 O
【 O

遼 B-OTH
史 I-OTH
、 O
五 B-OTH
代 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

死 O
， O
賢 O
立 O
。 O

死 O
， O
隆 O
緒 O
立 O
。 O

屢 O
與 O
宋 O
相 O
攻 O
。 O

宋 O
主 O
恒 O
以 O
歲 O
幣 O
銀 O
十 O
萬 O
兩 O
、 O
絹 O
二 O
十 O
萬 O
匹 O
， O
為 O
約 O
和 O
親 O
。 O
【 O

參 O
取 O
宋 B-OTH
史 I-OTH
、 O
遼 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

堀 O
河 O
帝 O
寬 O
治 O
中 O
， O
商 O
舶 O
至 O
契 O
丹 O
， O
契 O
丹 O
商 O
道 O
言 O
、 O
能 O
算 O
等 O
亦 O
來 O
， O
以 O
事 O
相 O
爭 O
， O
遂 O
禁 O
絕 O
之 O
。 O
【 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O

鳥 O
羽 O
帝 O
永 O
久 O
中 O
， O
女 O
真 O
完 O
顏 O
阿 O
骨 O
打 O
又 O
稱 O
帝 O
， O
國 O
號 O
金 O
， O
更 O
名 O
旻 O
。 O

卒 O
， O
弟 O
吳 O
乞 O
買 O
立 O
， O
更 O
名 O
晟 O
， O
與 O
宋 O
約 O
來 O
攻 O
契 O
丹 O
， O
滅 O
之 O
。 O

尋 O
又 O
攻 O
宋 O
， O
陷 O
汴 O
京 O
， O
執 O
宋 O
主 O
父 O
子 O
而 O
去 O
。 O

至 O
完 O
顏 O
亮 O
， O
移 O
都 O
于 O
燕 O
、 O
于 O
汴 O
， O
見 O
殺 O
。 O

烏 O
祿 O
自 O
立 O
， O
更 O
名 O
雍 O
， O
復 O
都 O
燕 O
。 O

至 O
孫 O
珣 O
， O
再 O
徙 O
於 O
汴 O
。 O
【 O

金 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

蒙 O
古 O
世 O
奉 O
貢 O
遼 O
、 O
金 O
， O
至 O
鐵 O
木 O
真 O
始 O
稱 O
帝 O
號 O
， O
遂 O
攻 O
燕 O
京 O
取 O
之 O
。 O

鐵 B-PER
木 I-PER
真 O
死 O
， O
號 O
太 O
祖 O
。 O

子 O
窩 O
闊 O
台 O
立 O
。 O

四 O
條 O
帝 O
文 O
曆 O
元 O
年 O
， O
與 O
宋 O
共 O
滅 O
金 O
。 O

死 O
， O
號 O
太 O
宗 O
。 O

貴 O
由 O
立 O
， O
死 O
， O
號 O
定 O
宗 O
。 O

蒙 O
哥 O
立 O
， O
死 O
， O
號 O
憲 O
宗 O
。 O

忽 O
必 O
烈 O
其 O
弟 O
也 O
。 O
【 O

元 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

龜 B-PER
山 I-PER
帝 I-PER
文 O
永 O
五 O
年 O
， O
高 B-LOC
麗 I-LOC
使 O
其 O
臣 O
潘 O
阜 O
持 O
國 O
書 O
及 O
蒙 O
古 O
書 O
至 O
。 O
【 O

關 B-OTH
東 I-OTH
平 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
八 O
幡 O
愚 O
童 O
訓 O
。 O

○ O
元 O
史 O
為 O
四 O
年 O
事 O
。 O

五 B-OTH
代 I-OTH
帝 I-OTH
王 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
曰 O
， O
蒙 O
古 O
趙 O
良 O
弼 O
與 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
使 O
俱 O
來 O
。 O

按 O
元 O
史 O
， O
當 O
時 O
充 O
國 O
信 O
使 O
者 O
黑 O
的 O
而 O
非 O
良 O
弼 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O
】 O

蒙 B-OTH
古 I-OTH
書 I-OTH
略 I-OTH
曰 O
： O
「 O
」 O
大 O
蒙 O
古 O
國 O
皇 O
帝 O
奉 O
書 O
日 O
本 O
國 O
王 O
。 O

我 O
祖 O
宗 O
受 O
天 O
明 O
命 O
， O
奄 O
有 O
區 O
夏 O
， O
遐 O
方 O
異 O
域 O
， O
畏 O
威 O
懷 O
德 O
者 O
， O
不 O
可 O
悉 O
數 O
。 O

朕 O
即 O
位 O
之 O
初 O
， O
以 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
無 O
辜 O
之 O
民 O
， O
久 O
瘁 O
鋒 O
鏑 O
， O
即 O
令 O
罷 O
兵 O
， O
還 O
其 O
疆 O
域 O
。 O

反 O
其 O
旄 O
倪 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
君 O
臣 O
感 O
謝 O
來 O
朝 O
， O
義 O
雖 O
君 O
臣 O
， O
歡 O
若 O
父 O
子 O
。 O

計 O
王 O
之 O
君 O
臣 O
亦 O
已 O
知 O
之 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
朕 O
之 O
東 O
藩 O
也 O
。 O

日 B-LOC
本 I-LOC
密 O
邇 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
開 O
國 O
以 O
來 O
， O
又 O
時 O
通 O
中 O
國 O
。 O

至 O
於 O
朕 O
躬 O
， O
而 O
無 O
一 O
乘 O
之 O
使 O
， O
以 O
通 O
和 O
好 O
。 O

尚 O
恐 O
王 O
國 O
， O
知 O
之 O
未 O
審 O
。 O

故 O
特 O
遣 O
使 O
持 O
書 O
， O
佈 O
告 O
朕 O
志 O
。 O

冀 O
自 O
今 O
以 O
往 O
， O
通 O
問 O
結 O
好 O
， O
以 O
相 O
親 O
睦 O
。 O

且 O
聖 O
人 O
以 O
四 O
海 O
為 O
家 O
， O
不 O
相 O
通 O
好 O
， O
豈 O
一 O
家 O
之 O
理 O
哉 O
？ O

以 O
至 O
用 O
兵 O
， O
夫 O
孰 O
所 O
好 O
？ O

王 O
其 O
圖 O
之 O
。 O
」 O

不 O
報 O
， O
放 O
卻 O
其 O
使 O
。 O

使 O
者 O
潛 O
偵 O
伺 O
沿 O
海 O
要 O
害 O
之 O
處 O
而 O
去 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
。 O
】 O

六 O
年 O
春 O
， O
蒙 O
古 O
遣 O
其 O
臣 O
兵 O
部 O
侍 O
郎 O
黑 O
的 O
、 O
禮 O
部 O
侍 O
郎 O
殷 O
弘 O
， O
來 O
求 O
報 O
書 O
。 O

對 O
馬 O
島 O
拒 O
而 O
不 O
納 O
。 O

黑 O
的 O
等 O
虜 O
島 O
人 O
塔 O
二 O
郎 O
、 O
彌 O
二 O
郎 O
二 O
人 O
而 O
去 O
。 O
【 O

五 B-OTH
代 I-OTH
帝 I-OTH
王 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

黑 O
的 O
等 O
名 O
據 O
元 B-OTH
史 I-OTH
。 O

塔 O
二 O
郎 O
等 O
名 O
據 O
關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

○ O
元 B-OTH
史 I-OTH
為 O
五 O
年 O
事 O
。 O
】 O

秋 O
， O
高 B-LOC
麗 I-LOC
金 O
有 O
成 O
、 O
高 O
柔 O
持 O
蒙 O
古 O
及 O
其 O
國 O
書 O
而 O
來 O
， O
併 O
還 O
塔 O
二 O
郎 O
、 O
彌 O
二 O
郎 O
。 O
【 O

關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
】 O

八 O
年 O
十 O
月 O
， O
蒙 O
古 O
使 O
祕 O
書 O
監 O
趙 O
良 O
弼 O
等 O
來 O
， O
到 O
大 O
宰 O
府 O
。 O
【 O

良 O
弼 O
官 O
據 O
元 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

少 O
貳 O
索 O
其 O
國 O
書 O
， O
【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
書 O
少 O
卿 O
， O
而 O
不 O
書 O
其 O
人 O
， O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O
】 O

良 O
弼 O
曰 O
： O
「 O
國 O
書 O
我 O
當 O
自 O
致 O
於 O
國 O
都 O
， O
不 O
可 O
少 O
放 O
手 O
矣 O
。 O
」 O

少 O
貳 O
以 O
謂 O
蠻 O
夷 O
不 O
宜 O
直 O
抵 O
帝 O
闕 O
， O
索 O
書 O
而 O
不 O
止 O
。 O

良 O
弼 O
錄 O
其 O
本 O
進 O
之 O
。 O

其 O
書 O
大 O
抵 O
謂 O
： O
「 O
王 O
者 O
無 O
外 O
， O
高 B-LOC
麗 I-LOC
已 O
為 O
一 O
家 O
， O
王 O
國 O
實 O
為 O
鄰 O
境 O
。 O

故 O
嘗 O
馳 O
信 O
使 O
修 O
好 O
， O
遂 O
寂 O
無 O
所 O
聞 O
。 O

今 O
復 O
遣 O
趙 O
良 O
弼 O
， O
如 O
即 O
發 O
使 O
興 O
之 O
偕 O
來 O
， O
親 O
仁 O
善 O
鄰 O
， O
國 O
之 O
美 O
事 O
， O
其 O
或 O
猶 O
豫 O
， O
以 O
至 O
用 O
兵 O
， O
夫 O
孰 O
所 O
為 O
樂 O
也 O
？ O
」 O
【 O

吉 B-OTH
續 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
錄 O
其 O
書 O
大 O
概 O
， O
故 O
今 O
據 O
元 B-OTH
史 I-OTH
， O
少 O
足 O
其 O
意 O
。 O
】 O

此 O
行 O
也 O
， O
蒙 O
古 O
意 O
必 O
得 O
答 O
書 O
， O
以 O
十 O
一 O
月 O
為 O
期 O
。 O

不 O
報 O
。 O

十 O
二 O
月 O
， O
良 O
弼 O
使 O
張 O
鐸 O
歸 O
本 O
國 O
。 O
【 O

吉 B-OTH
續 I-OTH
記 I-OTH
、 O
關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

不 O
報 O
據 O
五 B-OTH
代 I-OTH
帝 I-OTH
王 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O
元 B-OTH
史 I-OTH
云 O
， O
守 O
護 O
所 O
遣 O
二 O
十 O
六 O
人 O
與 O
張 O
鐸 O
至 O
燕 O
， O
求 O
見 O
元 O
主 O
。 O

按 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
云 O
， O
足 O
利 O
義 O
繼 O
渡 O
唐 O
， O
疑 O
是 O
其 O
一 O
也 O
。 O

然 O
諸 O
書 O
所 O
不 O
載 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O
】 O

九 O
年 O
五 O
月 O
， O
張 O
鐸 O
持 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
書 O
， O
復 O
至 O
大 O
宰 O
府 O
。 O

不 O
納 O
。 O
【 O

關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

○ O
元 B-OTH
史 I-OTH
曰 O
， O
十 O
年 O
六 O
月 O
， O
良 O
弼 O
復 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O

不 O
納 O
。 O
】 O

十 O
一 O
年 O
， O
蒙 O
古 O
船 O
四 O
百 O
五 O
十 O
艘 O
、 O
兵 O
三 O
萬 O
許 O
， O
至 O
對 O
馬 O
島 O
。 O

守 O
護 O
代 O
右 O
馬 O
允 O
【 O
○ O
關 O
東 B-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
作 O
藤 O
麻 O
允 O
。 O
】 O

惟 O
宗 O
助 O
國 O
率 O
族 O
人 O
拒 O
戰 O
， O
悉 O
死 O
之 O
。 O

又 O
攻 O
壹 O
岐 O
島 O
， O
守 O
護 O
代 O
平 O
景 O
隆 O
死 O
之 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
、 O
日 O
蓮 O
注 O
書 O
贊 O
。 O

○ O
愚 O
童 O
訓 O
景 O
隆 O
作 O
經 O
高 O
。 O
】 O

蒙 O
古 O
取 O
二 O
島 O
， O
得 O
男 O
子 O
即 O
悉 O
殺 O
之 O
， O
女 O
子 O
穿 O
掌 O
縛 O
舷 O
。 O

又 O
侵 O
肥 O
前 O
松 O
浦 O
， O
【 O
日 B-OTH
蓮 I-OTH
注 I-OTH
書 I-OTH
贊 O
。 O
】 O

進 O
寇 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
筥 O
崎 O
、 O
今 O
津 O
、 O
佐 O
原 O
等 O
處 O
。 O

鎮 O
兵 O
拒 O
戰 O
不 O
利 O
， O
多 O
死 O
傷 O
者 O
。 O

少 O
貳 O
景 O
資 O
射 O
中 O
蒙 O
古 O
一 O
大 O
將 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O
賊 O
將 O
流 O
將 O
公 O
。 O

考 O
東 B-OTH
國 I-OTH
通 I-OTH
艦 I-OTH
， O
流 O
將 O
之 O
將 O
當 O
作 O
復 O
。 O

流 O
、 O
劉 O
音 O
相 O
近 O
， O
蓋 O
元 O
將 O
劉 O
富 O
亨 O
也 O
。 O
】 O

是 O
夜 O
， O
大 O
風 O
雨 O
， O
【 O
東 B-OTH
國 I-OTH
通 I-OTH
艦 I-OTH
。 O
】 O

賊 O
船 O
多 O
溧 O
沒 O
， O
蒙 O
古 O
遁 O
去 O
。 O
【 O

參 O
取 O
一 B-OTH
帶 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
代 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
東 B-OTH
寺 I-OTH
長 I-OTH
者 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O

遲 O
明 O
鎮 O
西 O
兵 O
士 O
追 O
之 O
不 O
及 O
， O
獲 O
船 O
一 O
艘 O
百 O
二 O
十 O
人 O
， O
斬 O
之 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
。 O

○ O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
為 O
獲 O
船 O
一 O
艘 O
賊 O
六 O
十 O
人 O
。 O
】 O

後 B-PER
宇 I-PER
多 I-PER
帝 I-PER
建 O
治 O
元 O
年 O
四 O
月 O
， O
先 O
是 O
， O
蒙 O
古 O
改 O
國 O
號 O
元 O
， O
至 O
此 O
使 O
禮 O
部 O
侍 O
郎 O
杜 O
世 O
忠 O
、 O
兵 O
部 O
侍 O
郎 O
何 O
文 O
著 O
、 O
計 O
議 O
官 O
撒 O
都 O
魯 O
丁 O
， O
持 O
國 O
書 O
來 O
求 O
通 O
好 O
。 O
【 O

關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

杜 O
世 O
忠 O
等 O
官 O
據 O
元 B-OTH
史 I-OTH
。 O

○ O
考 O
元 B-OTH
史 I-OTH
， O
改 O
國 O
號 O
元 O
， O
實 O
龜 O
山 O
帝 O
文 O
永 O
八 O
年 O
。 O

然 O
水 O
路 O
遼 O
邈 O
， O
未 O
知 O
其 O
事 O
。 O

至 O
是 O
因 O
使 O
人 O
者 O
來 O
， O
始 O
聞 O
之 O
也 O
。 O

故 O
前 O
此 O
概 O
書 O
蒙 O
古 O
， O
此 O
後 O
書 O
元 O
。 O
】 O

八 O
月 O
， O
押 O
送 O
杜 O
世 O
忠 O
、 O
何 O
文 O
著 O
、 O
撤 O
都 O
魯 O
丁 O
等 O
五 O
人 O
於 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
。 O

九 O
月 O
， O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
執 O
權 O
相 O
模 O
守 O
北 O
條 O
時 O
宗 O
收 O
斬 O
之 O
。 O
【 O

關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

弘 O
安 O
二 O
年 O
， O
元 O
將 O
夏 O
貴 O
、 O
范 O
文 O
虎 O
等 O
遣 O
周 O
福 O
、 O
樂 O
忠 O
、 O
僧 O
靈 O
果 O
、 O
通 O
事 O
陳 O
光 O
， O
持 O
書 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
復 O
說 O
以 O
通 O
和 O
也 O
。 O

斬 O
之 O
于 O
博 O
多 O
。 O
【 O

關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

參 O
取 O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
、 O
元 O
滅 O
宋 O
。 O
【 O

宋 B-OTH
史 I-OTH
、 O
元 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

四 O
年 O
五 O
月 O
， O
元 O
以 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
為 O
前 O
導 O
， O
兵 O
十 O
數 O
萬 O
、 O
船 O
數 O
千 O
艘 O
， O
蔽 O
海 O
而 O
來 O
， O
直 O
指 O
壹 O
岐 O
島 O
， O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
陣 O
於 O
能 O
古 O
、 O
志 O
賀 O
二 O
島 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
船 O
從 O
對 O
馬 O
至 O
宗 O
像 O
海 O
， O
與 O
元 O
船 O
合 O
。 O

關 B-LOC
東 I-LOC
軍 O
及 O
九 O
國 O
二 O
島 O
兵 O
， O
悉 O
會 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
築 O
塢 O
海 O
岸 O
， O
延 O
袤 O
數 O
百 O
町 O
， O
高 O
丈 O
餘 O
、 O
可 O
俯 O
射 O
賊 O
船 O
， O
列 O
炬 O
守 O
之 O
。 O

賊 O
不 O
敢 O
近 O
岸 O
， O
尚 O
在 O
志 O
賀 O
島 O
。 O

草 O
野 O
七 O
郎 O
夜 O
襲 O
， O
燒 O
船 O
一 O
艘 O
， O
殺 O
二 O
十 O
許 O
人 O
。 O

由 O
是 O
， O
賊 O
連 O
鎖 O
巨 O
舟 O
， O
設 O
弩 O
外 O
向 O
， O
守 O
備 O
甚 O
嚴 O
。 O

軍 O
士 O
進 O
攻 O
， O
舟 O
皆 O
脆 O
小 O
、 O
多 O
為 O
磯 O
石 O
所 O
摧 O
破 O
， O
死 O
傷 O
甚 O
眾 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
。 O

五 O
月 O
據 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
年 I-OTH
代 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

河 O
野 O
通 O
有 O
駕 O
輕 O
舟 O
而 O
前 O
。 O

弓 O
弩 O
亂 O
發 O
， O
部 O
下 O
多 O
死 O
。 O

通 O
有 O
亦 O
傷 O
左 O
肩 O
， O
而 O
勇 O
氣 O
愈 O
厲 O
。 O

賊 O
船 O
高 O
大 O
不 O
可 O
登 O
， O
便 O
緣 O
舟 O
檣 O
， O
一 O
躍 O
而 O
上 O
， O
虜 O
玉 O
冠 O
一 O
將 O
而 O
歸 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
、 O
豫 B-OTH
章 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

既 O
而 O
大 O
友 O
貞 O
親 O
、 O
【 O
○ O
貞 O
親 O
名 O
據 O
大 B-OTH
友 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O

秋 O
田 O
城 O
二 O
郎 O
等 O
及 O
九 B-LOC
國 I-LOC
兵 O
士 O
殊 O
死 O
戰 O
， O
賊 O
氣 O
稍 O
沮 O
， O
轉 O
至 O
鷹 O
島 O
， O
會 O
海 O
中 O
青 O
龍 O
見 O
， O
硫 O
黃 O
氣 O
四 O
塞 O
。 O

其 O
巨 O
帥 O
單 O
艇 O
先 O
遁 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
。 O
】 O

七 O
月 O
晦 O
夜 O
， O
西 O
北 O
風 O
大 O
作 O
， O
海 O
水 O
簸 O
蕩 O
， O
舟 O
船 O
破 O
壞 O
， O
漂 O
溺 O
無 O
算 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
、 O
關 B-OTH
東 I-OTH
評 I-OTH
定 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
】 O

屍 O
隨 O
潮 O
汐 O
入 O
浦 O
， O
浦 O
為 O
之 O
塞 O
， O
可 O
踐 O
而 O
行 O
。 O
【 O

東 B-OTH
國 I-OTH
通 I-OTH
鑑 I-OTH
。 O
】 O

敗 O
卒 O
數 O
千 O
， O
尚 O
在 O
鷹 O
島 O
， O
繕 O
修 O
壞 O
船 O
， O
將 O
逃 O
歸 O
。 O

少 O
貳 O
景 B-ORG
資 O
及 O
鎮 O
西 O
兵 O
士 O
， O
乘 O
勢 O
掩 O
擊 O
， O
沙 O
獲 O
粗 O
盡 O
。 O

請 O
降 O
者 O
千 O
餘 O
， O
悉 O
斬 O
之 O
。 O

初 O
賊 O
載 O
什 O
器 O
及 O
耕 O
具 O
至 O
， O
以 O
為 O
入 O
住 O
之 O
計 O
， O
至 O
此 O
大 O
敗 O
。 O
【 O

八 B-OTH
幡 I-OTH
愚 I-OTH
童 I-OTH
訓 I-OTH
。 O
】 O

後 O
聞 O
元 O
兵 O
十 O
萬 O
， O
得 O
生 O
還 O
者 O
三 O
人 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
兵 O
一 O
萬 O
， O
死 O
者 O
七 O
千 O
餘 O
人 O
云 O
。 O
【 O

元 B-OTH
史 I-OTH
、 O
東 B-OTH
國 I-OTH
通 I-OTH
鑑 I-OTH
。 O
】 O

忽 O
必 O
烈 O
殂 O
， O
號 O
世 O
祖 O
。 O

子 O
真 O
金 O
早 O
死 O
， O
孫 O
鐵 O
穆 O
耳 O
立 O
。 O
【 O

元 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

後 O
伏 O
見 O
帝 O
正 O
安 O
元 O
年 O
， O
鐵 O
穆 O
耳 O
聞 O
上 O
國 O
俗 O
崇 O
浮 O
圖 O
， O
遣 O
僧 O
一 O
寧 O
， O
來 O
諭 O
通 O
好 O
。 O

北 O
條 O
貞 O
時 O
怒 O
， O
議 O
者 O
或 O
欲 O
殺 O
之 O
。 O

然 O
以 O
緇 O
徒 O
， O
特 O
宥 O
之 O
， O
執 O
放 O
于 O
伊 O
豆 O
， O
【 O
參 O
取 O
元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
、 O
濟 B-OTH
北 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

此 O
後 O
途 O
絕 O
。 O

鐵 O
穆 O
耳 O
殂 O
， O
號 O
成 O
宗 O
。 O

武 O
宗 O
海 O
山 O
立 O
。 O

殂 O
， O
仁 O
宗 O
愛 O
育 O
黎 O
拔 O
力 O
八 O
達 O
立 O
。 O

殂 O
， O
英 O
宗 O
碩 O
德 O
八 O
剌 O
立 O
。 O

殂 O
， O
也 O
孫 O
鐵 O
木 O
兒 O
立 O
， O
殂 O
， O
稱 O
泰 O
定 O
帝 O
。 O

明 O
宗 O
和 O
世 O
梀 O
立 O
。 O

殂 O
， O
文 O
宗 O
圖 O
帖 O
睦 O
爾 O
立 O
。 O

殂 O
， O
寧 O
宗 O
懿 O
璘 O
質 O
班 O
立 O
。 O

殂 O
， O
妥 O
懽 O
貼 O
睦 O
爾 O
立 O
。 O

吳 O
王 O
朱 O
元 O
璋 O
兵 O
入 O
燕 O
， O
妥 O
懽 O
貼 O
睦 O
爾 O
北 O
走 O
。 O
【 O

元 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

尋 O
殂 O
， O
稱 O
順 O
帝 O
。 O

子 O
愛 O
猷 O
識 O
理 O
達 O
腳 O
保 O
和 O
林 O
。 O

死 O
， O
子 O
脫 O
古 O
思 O
帖 O
木 O
兒 O
立 O
， O
為 O
其 O
下 O
所 O
殺 O
。 O

諸 O
部 O
叛 O
亂 O
五 O
世 O
， O
不 O
知 O
帝 O
號 O
。 O

有 O
鬼 O
力 O
赤 O
者 O
篡 O
立 O
稱 O
可 O
汗 O
， O
去 O
國 O
號 O
稱 O
韃 O
靼 O
。 O

部 O
酋 O
阿 O
魯 O
台 O
殺 O
鬼 O
力 O
赤 O
， O
迎 O
本 O
雅 O
失 O
里 O
於 O
別 O
失 O
八 O
里 O
立 O
之 O
， O
為 O
瓦 O
剌 O
馬 O
哈 O
木 O
等 O
所 O
殺 O
。 O

脫 O
脫 O
不 O
花 O
亦 O
元 O
之 O
後 O
， O
稱 O
可 O
汗 O
， O
為 O
瓦 O
剌 O
也 O
先 O
所 O
殺 O
。 O

子 O
麻 O
兒 O
可 O
兒 O
立 O
， O
號 O
小 O
王 O
子 O
。 O

韃 O
靼 O
復 O
熾 O
。 O

後 O
數 O
世 O
又 O
有 O
稱 O
小 O
王 O
子 O
者 O
， O
稱 O
大 O
元 O
可 O
汗 O
， O
最 O
富 O
強 O
， O
徙 O
東 O
方 O
稱 O
土 O
蠻 O
。 O

其 O
在 O
西 B-LOC
北 I-LOC
者 O
俺 O
答 O
最 O
強 O
， O
圍 O
明 O
燕 O
京 O
。 O

其 O
餘 O
部 O
落 O
眾 O
多 O
， O
地 O
東 O
至 O
兀 O
良 O
哈 O
， O
西 O
至 O
瓦 O
敕 O
， O
迭 O
出 O
為 O
明 O
邊 O
患 O
， O
與 O
明 O
終 O
始 O
云 O
。 O

瓦 O
剌 O
亦 O
蒙 O
古 O
部 O
落 O
， O
部 O
酋 O
也 O
先 O
犯 O
明 O
， O
執 O
明 O
主 O
祁 O
鉑 O
鎮 O
土 O
木 O
。 O

也 O
先 O
死 O
而 O
瓦 O
剌 O
衰 O
。 O
【 O

明 B-OTH
史 I-OTH
。 O

○ O
唐 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O
室 O
韋 O
， O
契 O
丹 O
別 O
種 O
， O
有 O
蒙 O
瓦 O
部 O
落 O
坦 O
部 O
。 O

明 O
一 O
統 O
志 O
曰 O
， O
蒙 O
古 O
併 O
塔 O
塔 O
兒 O
等 O
諸 O
部 O
， O
即 O
唐 O
書 O
蒙 O
瓦 O
， O
舊 O
唐 O
書 O
蒙 O
兀 O
， O
元 O
史 O
所 O
載 O
蒙 O
古 O
部 O
、 O
達 O
達 O
部 O
也 O
。 O
】 O

明 O
。 O

明 O
主 O
姓 O
朱 O
氏 O
， O
名 O
元 O
璋 O
， O
濠 O
州 O
人 O
。 O

元 O
政 O
不 O
綱 O
， O
盜 O
賊 O
四 O
起 O
。 O

劉 O
福 O
通 O
、 O
徐 O
壽 O
輝 O
、 O
方 O
國 O
珍 O
等 O
各 O
雄 O
據 O
一 O
方 O
。 O

明 O
主 O
亦 O
起 O
兵 O
， O
略 O
定 O
楊 O
荊 O
州 O
郡 O
， O
即 O
吳 O
王 O
位 O
。 O

遂 O
遣 O
其 O
將 O
徐 O
達 O
等 O
入 O
燕 O
京 O
。 O

元 O
主 O
北 O
走 O
。 O

於 O
是 O
， O
即 O
帝 O
位 O
於 O
集 O
慶 O
， O
建 O
元 O
洪 O
武 O
， O
國 O
號 O
明 O
， O
是 O
為 O
太 O
祖 O
。 O
【 O

明 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
後 B-PER
村 I-PER
上 I-PER
帝 I-PER
正 O
平 O
二 O
十 O
三 O
年 O
也 O
。 O

明 O
主 O
頒 O
書 O
於 O
四 O
方 O
， O
告 O
建 O
國 O
之 O
號 O
。 O

其 O
使 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
不 O
納 O
。 O

初 O
自 O
元 O
人 O
入 O
寇 O
， O
朝 O
廷 O
絕 O
不 O
通 O
書 O
信 O
， O
而 O
邊 O
民 O
私 O
相 O
往 O
來 O
， O
貿 O
易 O
不 O
已 O
。 O

後 B-PER
醍 I-PER
醐 I-PER
帝 I-PER
以 O
後 O
， O
兵 O
革 O
履 O
動 O
， O
四 O
方 O
叛 O
反 O
， O
朝 O
廷 O
制 O
御 O
， O
不 O
能 O
及 O
遠 O
。 O

以 O
故 O
海 O
島 O
小 O
民 O
， O
乘 O
亂 O
侵 O
明 O
邊 O
海 O
諸 O
州 O
。 O

明 O
主 O
患 O
之 O
。 O

時 O
懷 O
良 O
親 B-PER
王 I-PER
鎮 O
太 O
宰 O
府 O
， O
明 O
主 O
因 O
致 O
書 O
請 O
禁 O
海 O
賊 O
。 O

長 O
慶 O
帝 O
文 O
中 O
二 O
年 O
， O
明 O
主 O
又 O
遣 O
其 O
天 B-LOC
寧 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
祖 O
闡 O
、 O
瓦 B-LOC
官 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
克 O
勤 O
來 O
， O
請 O
禁 O
海 O
寇 O
、 O
通 O
商 O
賈 O
。 O

祖 O
闡 O
等 O
至 O
鎮 O
西 O
， O
而 O
不 O
得 O
入 O
京 O
師 O
， O
留 O
于 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O

久 O
之 O
， O
致 O
書 O
天 O
台 O
座 O
主 O
述 O
其 O
意 O
。 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

其 O
後 O
明 O
主 O
棣 O
屢 O
贈 O
書 O
征 O
夷 O
將 O
軍 O
足 O
利 O
義 O
滿 O
， O
請 O
禁 O
海 O
寇 O
。 O

而 O
姦 O
民 O
闌 O
出 O
， O
侵 O
掠 O
不 O
息 O
， O
以 O
竟 O
明 O
世 O
云 O
。 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
、 O
明 B-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

吐 O
火 O
羅 O
國 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
作 O
都 O
貨 O
羅 O
、 O
覩 O
貨 O
邏 O
， O
又 O
墮 O
羅 O
。 O
】 O

在 O
隋 O
國 O
西 O
。 O
【 O

隋 O
書 O
。 O
】 O

舍 O
衛 O
古 O
波 O
斯 O
國 O
， O
【 O
參 O
取 O
唐 B-OTH
玄 I-OTH
奘 I-OTH
西 I-OTH
域 I-OTH
記 I-OTH
、 O
文 O
獻 O
通 O
考 O
。 O
】 O

與 O
吐 O
火 O
羅 O
鄰 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

大 O
月 O
氏 O
之 O
別 O
種 O
也 O
。 O
【 O

文 O
獻 O
通 O
考 O
。 O
】 O

孝 B-PER
德 I-PER
帝 I-PER
白 O
雉 O
五 O
年 O
， O
吐 O
火 O
羅 O
男 O
女 O
各 O
二 O
人 O
， O
舍 O
衛 O
國 O
女 O
一 O
人 O
， O
漂 O
至 O
日 O
向 O
。 O

齊 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
三 O
年 O
， O
覩 O
貨 O
邏 O
男 O
二 O
人 O
、 O
女 O
四 O
人 O
， O
漂 O
至 O
海 B-LOC
見 I-LOC
島 I-LOC
， O
轉 O
著 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
。 O

敕 O
驛 O
送 O
京 O
師 O
。 O

五 O
年 O
， O
吐 O
火 O
羅 O
男 O
、 O
舍 O
衛 O
女 O
來 O
。 O

六 O
年 O
， O
覩 O
貨 O
邏 O
人 O
乾 O
豆 O
波 O
斯 O
達 O
阿 O
請 O
曰 O
： O
「 O
願 O
得 O
賜 O
送 O
使 O
， O
暫 O
還 O
于 O
本 O
國 O
。 O

當 O
留 O
妻 O
以 O
為 O
質 O
。 O
」 O

許 O
之 O
。 O

即 O
與 O
數 O
十 O
人 O
入 O
西 B-LOC
海 I-LOC
路 I-LOC
。 O

天 B-LOC
武 I-LOC
帝 I-LOC
四 O
年 O
， O
吐 O
火 O
羅 O
及 O
舍 O
衛 O
女 O
獻 O
藥 O
種 O
珍 O
貸 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

聖 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
天 O
平 O
八 O
年 O
， O
波 O
斯 O
國 O
人 O
李 O
密 O
醫 O
從 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
中 B-PER
臣 I-PER
名 O
代 O
而 O
來 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

天 O
竺 O
亦 O
在 O
唐 O
之 O
酉 O
。 O
【 O

舊 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

聖 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
天 O
平 O
八 O
年 O
， O
南 O
天 O
竺 O
儈 O
菩 O
提 O
與 O
林 O
邑 O
國 O
僧 O
佛 O
哲 O
， O
駕 O
小 O
舟 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
津 O
。 O
【 O

元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
、 O
善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

菩 O
提 O
， O
其 O
國 O
婆 O
羅 O
門 O
種 O
也 O
， O
最 O
為 O
貴 B-PER
族 I-PER
， O
【 O
○ O
四 O
字 O
據 O
唐 B-OTH
玄 I-OTH
奘 I-OTH
西 I-OTH
域 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

帝 O
甚 O
崇 O
信 O
之 O
， O
後 O
為 O
僧 O
正 O
， O
時 O
呼 O
曰 O
婆 O
羅 O
門 O
僧 O
正 O
。 O

佛 O
哲 O
， O
通 O
其 O
國 O
樂 O
， O
今 O
樂 O
部 O
中 O
有 O
菩 O
提 O
、 O
拔 O
頭 O
迦 O
、 O
樓 O
頻 O
及 O
林 O
邑 O
樂 O
， O
皆 O
佛 O
哲 O
等 O
所 O
傳 O
云 O
。 O
【 O

參 O
取 O
倭 O
名 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

崑 O
崙 O
國 O
， O
天 O
竺 O
近 O
旁 O
一 O
部 O
落 O
也 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

聖 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
天 O
平 O
五 O
年 O
， O
平 O
群 O
廣 O
成 O
使 O
于 O
唐 O
， O
及 O
還 O
， O
海 O
中 O
遇 O
風 O
， O
忽 O
漂 O
至 O
崑 O
崙 O
國 O
， O
遂 O
見 O
拘 O
留 O
。 O

後 O
逃 O
至 O
唐 O
， O
取 O
途 O
於 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
而 O
歸 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

桓 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
延 O
曆 O
十 O
八 O
年 O
， O
有 O
一 O
人 O
乘 O
小 O
船 O
漂 O
至 O
參 O
河 O
， O
以 O
布 O
覆 O
背 O
， O
著 O
犢 O
鼻 O
， O
無 O
袴 O
， O
左 O
肩 O
著 O
紺 O
布 O
， O
形 O
似 O
袈 O
裟 O
， O
年 O
可 O
二 O
十 O
， O
身 O
長 O
五 O
尺 O
五 O
分 O
， O
耳 O
長 O
三 O
寸 O
餘 O
， O
言 O
語 O
不 O
通 O
。 O

唐 O
人 O
見 O
之 O
曰 O
： O
「 O
是 O
崑 O
崙 O
國 O
人 O
也 O
。 O
」 O

其 O
人 O
後 O
頗 O
習 O
中 O
國 O
語 O
， O
自 O
謂 O
天 O
竺 O
人 O
， O
常 O
彈 O
一 O
弦 O
琴 O
而 O
歌 O
， O
聲 O
甚 O
哀 O
楚 O
。 O

其 O
人 O
願 O
居 O
川 B-LOC
原 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

許 O
之 O
。 O

即 O
賣 O
所 O
持 O
貨 O
物 O
， O
作 O
屋 O
于 O
西 O
郭 O
外 O
路 O
傍 O
。 O

行 O
人 O
皆 O
停 O
而 O
止 O
息 O
。 O

其 O
人 O
始 O
持 O
綿 O
種 O
而 O
來 O
， O
試 O
令 O
紀 O
伊 O
、 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
、 O
阿 O
波 O
、 O
讚 O
岐 O
、 O
伊 O
豫 O
、 O
土 O
佐 O
等 O
國 O
及 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
殖 O
之 O
。 O

其 O
法 O
選 O
陽 O
暖 O
沃 O
壤 O
地 O
， O
堀 O
穴 O
深 O
一 O
寸 O
， O
相 O
去 O
各 O
四 O
尺 O
。 O

洗 O
種 O
潰 O
水 O
， O
經 O
一 O
宿 O
後 O
殖 O
之 O
， O
一 O
穴 O
四 O
枚 O
， O
以 O
土 O
掩 O
其 O
上 O
， O
以 O
手 O
按 O
之 O
， O
每 O
旦 O
灌 O
水 O
， O
常 O
令 O
潤 O
澤 O
， O
待 O
生 O
芸 O
之 O
。 O

其 O
人 O
後 O
移 O
居 O
于 O
近 O
江 O
國 B-LOC
分 I-LOC
寺 I-LOC
。 O
【 O

類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

