高 O
向 O
玄 O
理 O
， O

初 O
稱 O
高 O
向 O
漢 O
人 O
， O

又 O
名 O
黑 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

推 B-PER
古 I-PER
帝 I-PER
十 O
六 O
年 O
， O

小 O
野 O
妹 O
子 O
使 O
于 O
隋 O
， O

時 O
遣 O
玄 O
理 O
等 O
書 O
生 O
， O

受 O
學 O
於 O
隋 O
。 O

玄 O
理 O
留 O
學 O
三 O
十 O
三 O
年 O
， O
舒 O
明 O
帝 O
十 O
二 O
年 O

還 O
自 O
唐 O
。 O

大 O
化 O
元 O
年 O
， O

舉 O
國 O
博 O
土 O
， O
位 O
小 O
德 O
冠 O
。 O

二 O
年 O
， O
使 O
于 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
俾 O
貢 O
其 O
質 O
， O
罷 O
任 O
那 O
之 O
調 O
， O

踰 O
歲 O
而 O
歸 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
令 O
上 O
臣 O
大 O
阿 O

滄 O
金 O
春 O
秋 O
護 O
送 O
之 O
， O

因 O
以 O
春 O
秋 O
為 O
質 O
。 O

五 O
年 O
， O
與 O
僧 O
旻 O
同 O
承 O
詔 O
， O

議 O
八 O
省 O
百 O
官 O
。 O
尋 O
為 O
大 O
錦 O
上 O
。 O

【 O

○ O
本 O
書 O
註 O
一 O
云 O
， O

大 O
華 O
下 O
。 O

】 O
白 O
雉 O
五 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
押 O
使 O
， O

與 O
大 O
使 O
小 O
錦 O
下 O
河 B-PER
邊 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
副 O
使 O

大 O
山 O
下 O
藥 O
師 O
慧 O
日 O
、 O

判 O
官 O
大 O
乙 O
上 B-ORG
書 O
麻 B-ORG
呂 I-ORG
、 O

【 O

○ O
本 O
書 O
註 O
一 O
云 O
， O

小 O
山 O
下 O
。 O

】 O
宮 O
網 O
田 O
、 O
小 O
乙 O
上 O
岡 O
宜 O
、 O

置 O
始 O
大 O
伯 O
、 O

小 O
乙 O
下 O
中 O
臣 O
間 O
人 O
老 O
、 O

田 O
邊 O
鳥 O
等 O
， O

分 O
乘 O
二 O
船 O
， O

漂 O
流 O
數 O
月 O
， O

取 O
道 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

泊 O
萊 O
州 O
， O

遂 O
入 O
長 O
安 O
見 O
高 O
宗 O
。 O

東 B-LOC
宮 I-LOC
監 I-LOC
門 I-LOC

郭 O
文 O
舉 O
歷 O

問 O
皇 O
朝 O
輿 O
地 O
、 O

國 O
初 O
神 O
名 O
， O

皆 O
隨 O
問 O
而 O
答 O
。 O
卒 O
于 O
唐 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
秦 O
朝 O
元 O
， O

父 B-PER
僧 B-ORG
辨 I-ORG
正 I-ORG
。 I-ORG

滑 O

稽 O
善 O
談 O
諭 O
， O
涉 O
玄 O
學 O
。 O
大 O
寶 O
中 O
， O
敕 O
往 O
唐 O
學 O
問 O
。 O

當 O
玄 O
宗 O
在 O
藩 O
， O
以 O
善 O
棊 O
寵 O
。 O
二 O
子 O
朝 O
慶 O
、 O
朝 O
元 O
。 O

辨 O
正 O
及 O
朝 O
慶 O
皆 O
死 O
于 O
唐 O
。 O

辨 O
正 O
嘗 O
作 O
憶 O

鄉 O
絕 O
句 O
曰 O
： O
「 O
日 O
邊 O
瞻 O
日 O
本 O
， O
雲 O
裏 O
望 O
雲 O
端 O
， O

遠 O
遊 O
勞 O
遠 O
國 O
， O

長 O
恨 O
苦 O
長 O
安 O
。 O

」 O
朝 O
元 O
， O

歸 O
仕 O
朝 O
廷 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
天 O
平 O
初 O
， O

敕 O
教 O
弟 O
子 O
二 O
人 O
漢 O
語 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
至 O
唐 O
。 O

玄 O
宗 O
以 O
辨 O
正 O
故 O
， O
厚 O
賜 O
之 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
歸 O
朝 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
至 O
圖 O
書 O
、 O

主 O
計 O
頭 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
阿 B-PER
倍 I-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

【 O
○ O
按 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
， O
麻 O
呂 O
作 O
滿 O
。 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
亦 O
作 O
仲 O
滿 O
。 O

】 O
中 B-ORG
務 I-ORG
大 O
輔 O
船 O
守 O
子 O
也 O
。 O

性 O
聰 O
敏 O
， O
好 O
讀 O
書 O
， O

敘 O
從 O
八 O
位 O
上 O
。 O

靈 O
龜 O
二 O

年 O
， O
選 O
為 O
遣 O
唐 O
留 O
學 O
生 O
， O

時 O
年 O
十 O
六 O
。 O

往 O
唐 O
學 O
問 O
， O

【 O

○ O
僧 O
顯 O
昭 O
， O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
抄 O
引 O
國 B-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
多 O
所 O
該 O
識 O
， O

易 O
姓 O
名 O
曰 O
晁 O
衡 O
。 O

玄 O
宗 O
授 O
左 O
補 O
闕 O
， O
為 O
儀 O
王 O

友 O
。 O

【 O
新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

○ O

按 O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
抄 I-OTH
曰 O
， O
唐 O
朝 O
賜 O
姓 O
晁 O
， O
名 O
衡 O
， O

字 O
仲 O
， O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

且 O
唐 O
人 O
王 O
維 O
等 O
贈 O
詩 O
， O

晁 O
或 O
作 O
鼂 O
。 O

又 O
按 O
文 O

苑 O
英 O
華 O
載 O
包 O
佶 O
送 O
日 B-OTH
本 I-OTH
國 I-OTH
聘 O
賀 O

使 O
晁 O
臣 O
卿 O
東 O
歸 O
詩 O
、 O
李 O
白 O
集 O
稱 O
日 B-LOC
本 I-LOC
晁 O
卿 O
。 O

晁 O
與 O
鼂 O
通 O
， O

臣 B-PER
卿 O
蓋 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
字 O
也 O
。 O

】 O
遷 O
祕 O
書 O
校 O
書 O
， O
【 O
唐 B-OTH
人 I-OTH
儲 I-OTH
光 I-OTH
義 I-OTH
集 I-OTH
。 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
載 O
洛 O
中 O
眙 O
晁 O
校 O
書 O
衡 O

詩 O
曰 O
： O

「 O
萬 O
國 O
朝 O
天 O
中 O
， O

東 O
隅 O
道 O
最 O
長 O
， O

晁 O
生 O
美 O
無 O
度 O
， O
高 O
駕 O
仕 O
春 O
坊 O
， O
出 O
入 O
蓬 O
山 O
裏 O
， O

逍 O
遙 O
伊 O
水 O
傍 O
， O

伯 O
鸞 O
遊 O
大 O
學 O
， O
中 O
夜 O
一 O
相 O
望 O
， O

落 O
日 O
懸 O
高 O
殿 O
， O

秋 O
風 O
入 O
洞 O
房 O

屢 O
言 O
相 O
去 O
遠 O
， O

不 O
覺 O
生 O
晁 O
光 O
。 O

」 O
按 O
此 O
云 O
仕 O
春 O
坊 O
， O
今 O
推 O
年 O
紀 O
， O

蓋 O
仕 O
肅 O
宗 O
於 O
東 O
宮 O
也 O
。 O

然 O
他 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
後 O
至 O
祕 O
書 O
監 O
， O

【 O
王 B-OTH
維 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
兼 O
衛 O
尉 O
卿 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
清 O
河 O

至 O
唐 O
， O
玄 O
宗 O
命 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
接 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
高 I-OTH
僧 I-OTH
傳 I-OTH
要 I-OTH
文 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
及 O
清 O
河 O

還 O
， O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
欲 O
與 O
歸 O
， O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
經 O
年 O
而 O
不 O
還 O
， O

故 O
復 O
遣 O
使 O
於 O
唐 O
。 O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
欲 O
與 O
歸 O
， O

出 O
明 O
州 O
海 O
濱 O
。 O

考 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
延 O
曆 O
二 O
十 O
二 O
年 O
， O
贈 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
位 O

一 O
節 O
曰 O
， O

勝 O
寶 O
四 O
年 O
， O

為 O
聘 O
唐 O
大 O
使 O
。 O

天 O
寶 O
十 O
二 O
載 O
， O

與 O
留 O
學 O
生 O
晁 O
衡 O

同 O
舟 O
歸 O
朝 O
。 O

且 O
王 B-PER
維 I-PER
集 I-PER
送 O
晁 O
監 O

序 O
有 O

曰 O
： O
「 O
我 O
開 O
元 O
天 O
地 O
大 O
寶 O
聖 O
文 O
神 O
武 O
應 O
道 O
皇 B-PER
帝 I-PER
。 O

」 O
因 O
推 O
年 O
紀 O
， O

勝 O
寶 O
四 O
年 O
， O

當 O
天 O
寶 O
十 O
一 O
載 O
。 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
玄 O
宗 O
尊 O
號 O

在 O
天 O
寶 O
八 O
載 O
， O

據 O
之 O
， O

本 B-OTH
書 I-OTH
所 O
載 O
者 O
， O
蓋 O
清 O
河 O
也 O
。 O

】 O
玄 O
宗 O
因 O
命 O
為 O
使 O
， O

乃 O
賦 O
詩 O
曰 O
： O

「 O
銜 O
命 O
將 O
辭 O
國 O
， O

非 O
才 O
忝 O
侍 O
臣 O
， O

天 O
中 O
戀 O
明 O
主 O
， O

海 O
外 O
憶 O
慈 O
親 O
， O

伏 O
奏 O
違 O
金 O
闕 O
， O

騑 O
驂 O
去 O
玉 O
律 O
， O

蓬 O
萊 O
鄉 O
路 O
遠 O
， O

落 O
木 O
故 O
園 O
林 O
， O
西 O
望 O
懷 O
恩 O

日 O
， O

東 O
歸 O
感 O
義 O
辰 O
， O

平 O
生 O
一 O
寶 O
劍 O
， O
留 O
贈 O
結 O
交 O
人 O
。 O

」 O
【 O
文 O
苑 O
英 O
華 O
、 O
唐 O
詩 O
品 O
彙 O
。 O

○ O
按 O
二 O
書 O
載 B-ORG

此 O
詩 O
為 O
胡 O
衡 O
作 O
。 O

近 O
世 O
林 O

恕 O
之 O
說 O
謂 O
： O

「 O
胡 O
、 O
朝 O
字 O
相 O
似 O
， O

且 O
張 O
氏 O
唐 O
雅 O
胡 O
作 O
朝 O
， O

可 O
以 O
為 O
證 O
。 O

杜 O
氏 O
通 O
典 O
倭 O
部 O
所 O
謂 O
， O

天 O
寶 O
末 O
衛 O
尉 O
少 O
卿 O
胡 O
衡 O
， O
即 O
其 O
國 O
人 O
， O

亦 O
吻 O
合 O
。 O
」 O
故 O
今 O
定 O
之 O
。 O

】 O
尚 O
書 O

右 O
丞 O
王 O
維 O
為 O
詩 O
并 O
序 O
送 O
行 O
， O

【 O
王 B-OTH
維 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
包 O
佶 O
、 O

趙 O
驊 O
等 O
， O
皆 O
贈 O
以 O
詩 O
。 O
【 O
文 B-OTH
苑 I-OTH
英 I-OTH
華 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
至 O
明 O
州 O
， O

與 O
唐 O
人 O
別 O
。 O
仲 O
麻 O

呂 O
望 O
月 O
， O

悵 O
然 O
詠 O
和 O

歌 O
曰 O
： O

「 O
天 O
原 O
阿 O
麻 O
能 O
波 O
羅 O
， O

振 O
放 O
け O
見 O
れ O
ば O
布 O

利 O
佐 O
計 O
美 O
禮 O
婆 O
， O

春 O
日 O
な O
る O
加 O
須 O

我 O
奈 O
流 O
， O

三 O
笠 O
山 O
に O
美 O
加 O
佐 O
能 O
夜 O
麻 O
珥 O
， O

出 O
し O
月 O
か O
も O
以 O
傳 O
志 O
都 O
岐 O
加 O
毛 O
。 O

」 O
因 O
寫 O
以 O
漢 O
語 O
示 O
之 O
， O

眾 O
皆 O
感 O
嘆 O
。 O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
、 O

土 B-OTH
佐 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
按 O
土 B-OTH
佐 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
， O

天 O
原 O
阿 O
麻 O
能 O
波 O
羅 O
， O
作 O
青 O
海 O
原 O
阿 O
於 O
宇 O
那 O
波 O
羅 O
。 O

】 O
海 O
上 O
遭 O
風 O
， O

漂 O
泊 O
安 O
南 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
唐 O
人 O
以 O
為 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
溺 O
死 O
， O

翰 O
林 O
供 O
奉 O
李 O
白 O
作 O
詩 O
哭 O
之 O
。 O

【 O
唐 B-OTH
人 I-OTH
李 I-OTH
白 I-OTH
集 I-OTH
。 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
載 O
哭 O
晁 O

卿 O
行 O
曰 O
： O

「 O
日 O
本 O
朝 O
卿 O
辭 O
帝 O
都 O
， O
征 O
帆 O
一 O

片 O
繞 O
蓬 O
壺 O
， O
明 O
月 O
不 O
歸 O
沈 O
碧 O
海 O
， O

白 O
雲 O
愁 O
色 O
滿 O
蒼 O
梧 O
。 O
」 O
】 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
與 O
清 O
河 O
復 O
至 O
唐 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

按 O
新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
， O

天 O
寶 O
十 O
二 O
歲 O
， O
晁 O
衡 O
復 O
入 O
朝 O
， O

蓋 O
此 O
也 O
。 O

】 O
肅 O
宗 O
擢 O
左 O

散 O
騎 O
常 O
侍 O
安 O
南 O
都 O
護 O
， O

【 O
新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
至 O
光 O
祿 O
大 O
夫 O
， O
兼 O
御 O
史 O
中 O
丞 O
、 O
北 O
海 O
郡 O
開 O
國 O
公 O
， O

食 O
邑 O
三 O
千 O
戶 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
寶 O
龜 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
卒 O
于 O
唐 O
， O

年 O
七 O
十 O
。 O

代 O
宗 O
贈 O
潞 O
州 O
大 O
都 O
督 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
以 O
此 O
為 O
清 O
河 O
事 O
， O

蓋 O
本 O
條 O
脫 O
闕 O
， O

清 O
河 O
、 O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
事 O
， O
混 O
為 O
一 O
也 O
。 O

今 O
據 O
續 B-OTH
日 I-OTH

本 B-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
承 O
和 O

三 O
年 O
詔 O
文 O
、 O
古 O
今 O
集 O

抄 B-OTH
引 O
國 B-OTH
史 I-OTH
， O
及 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
定 O
之 O
。 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
曰 O
： O

「 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
在 O
唐 O
被 O
拘 O
， O

餓 O
死 O
樓 O
上 O
。 O
吉 O
備 O
真 O
備 O
之 O
唐 O
， O

逢 B-ORG
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
厲 O
。 O

」 O
其 O
事 O
怪 O
誕 O
， O

今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
嘗 O
作 O
書 O
， O

憑 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
宿 O
衛 O

王 O
子 O
金 O
隱 O
居 O
， O

寄 O
鄉 O
親 O
。 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
金 O
初 O
王 O
持 O
其 O
書 O
至 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
在 O
唐 O
凡 O
五 O
十 O
餘 O
年 O
， O
身 O
雖 O
榮 O
貴 O
， O
思 O
鄉 O
不 O
已 O
， O

言 O
及 O
鄉 O
國 O
， O

未 O
嘗 O
不 O
悽 O
惻 O
也 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
寶 O

龜 O
十 O
年 O
， O
敕 O
曰 O
： O

「 O
前 O
學 B-ORG
生 O
阿 O

倍 B-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

在 O
唐 O
而 O
亡 O
， O

家 O
口 O
單 O
乏 O
， O

葬 O
祭 O
有 O
闕 O
。 O

其 O
賜 O
東 O
絁 O
百 O
匹 O
、 O
白 O
綿 O
三 O
百 O
屯 O
。 O

」 O
【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
三 O
年 O
， O

因 O
命 O
遣 O
唐 O
使 O
， O

贈 O
正 O
二 O
位 O
， O

詔 O
曰 O
： O

「 O
故 O
留 O
學 O
問 O
贈 O

從 O
二 O
品 O
安 O
倍 B-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
仲 O
滿 O
， O
身 O
涉 O
鯨 O
波 O
， O

業 O
成 O
麟 O
角 O
， O

詞 O
峰 O
聳 O
峻 O
， O

學 O
海 B-LOC
揚 O
漪 O
， O

顯 O
位 O
斯 O
昇 O
， O

英 O
聲 O
已 O
播 O
， O

如 O
何 O
不 O
憖 O
， O

莫 O
遂 O
言 O
歸 O
。 O
唯 O
有 O
掞 O
天 O
之 O
章 O
， O
長 O
傳 O
擲 O
地 O
之 O
響 O
。 O

追 O
賁 O
幽 O
壤 O
， O

既 O
隆 O
於 O
前 O
命 O
， O
重 O
敘 O
崇 O
班 O
， O

俾 O
給 O
於 O
命 O
詔 O
。 O

」 O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

按 O
贈 O
從 O
二 O
品 O
， O

諸 O
書 O
不 O
經 O
見 O
， O
疑 O
在 O
延 O
曆 O
二 O
十 O
二 O
年 O

贈 O
清 O
河 O
位 O
時 O
乎 O
。 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
脫 O
闕 O
， O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
清 I-PER
河 I-PER
， O

中 O
大 O
將 O
房 O
前 O
第 O
四 O
子 O
也 O
。 O

天 O
平 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
中 B-ORG
務 I-ORG
少 O
輔 O
， O
遷 O
大 O
養 O
德 O
守 O
， O

進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

二 O
年 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
。 O

四 O
年 O
， O
授 O
節 O
刀 O
赴 O
唐 O
， O

敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O

帝 O
遣 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
福 O
信 O
， O

犒 O
以 O
酒 O
肉 O
， O

賜 O
御 O
製 O
歌 O
。 O

【 O
萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
至 O
長 O
安 O
， O

見 O
玄 O
宗 O
。 O

玄 O
宗 O
曰 O
： O
「 O
聞 O
彼 O
國 O
有 O
賢 O
君 O
。 O

今 O
觀 O
使 O
者 O
， O

趍 O
揖 O
有 O
異 O
。 O

」 O
乃 O
號 O
日 O
本 O
， O
為 O
禮 O
儀 O
君 O
子 O
國 O
。 O

命 O
阿 B-PER
倍 I-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

導 O
清 O
河 O
等 O
， O

視 O
府 O
庫 O

及 O
三 O
教 O
殿 O
。 O

又 O
圖 O
清 O
河 O
及 O
副 O
使 O
吉 O
備 O
真 O
備 O
貌 O
， O

納 O
於 O
蕃 O
藏 O
中 O
。 O

及 O
歸 O
， O
玄 O
宗 O
賜 O
詩 O
曰 O
： O
「 O
日 O
下 O
非 O
殊 O
俗 O
， O

天 O
中 O
嘉 O
會 O
朝 O
， O

念 O
余 O
懷 O
義 O
遠 O
， O
矜 O
爾 O
畏 O
途 O
遙 O
， O

漲 O
海 B-LOC
寬 O
秋 O
月 O
， O

歸 O
帆 O
駛 O
夕 O
颷 O
， O

因 O
驚 O
彼 O
君 O
子 O
， O

王 O
化 O
遠 O
昭 O
昭 O
。 O

」 O
特 O
差 O
鴻 O
臚 O

卿 O
蔣 O
挑 O
捥 O
， O
送 O
至 O
楊 O
州 O
， O

使 O
魏 O
方 O
進 O
供 O
給 O
。 O

【 O
高 B-OTH
僧 I-OTH
傳 I-OTH
要 I-OTH
文 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
是 O
時 O
， O
阿 B-PER
倍 I-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
請 O
歸 O
國 O
， O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
乃 O
與 O
仲 O
麻 O

呂 B-PER
同 O
船 O
而 O
發 O
， O

逢 O
風 O
漂 O
泊 O
安 O
南 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
延 O
曆 O
二 O
十 O
二 O
年 O
。 O

】 O
至 O
驩 O
州 O
， O

所 O
帥 O
多 O
為 O
土 O
人 O
所 O
害 O
， O

清 O
河 O
僅 O
免 O
。 O

復 O
歸 O
長 O
安 O
， O

遂 O
留 O
仕 O
唐 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
改 O
名 O
河 O
清 O
， O
【 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
略 I-OTH
延 O
曆 O
二 O
十 O
二 O
年 O
。 O

】 O
為 O
特 O
進 O
祕 O
書 O
堅 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

渤 B-LOC
海 I-LOC
使 O
還 O
國 O
， O
以 O
高 O
元 O
度 O

為 O
迎 O
入 O
唐 O
大 O
使 O
使 O
， O
與 O
之 O
同 O
發 O
。 O

賜 O
書 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
王 O
大 O
欽 O
茂 O
， O

護 O
送 O
元 O
度 O
等 O
達 O
唐 O
。 O

大 O
欽 O
茂 O
遣 O
其 O
輔 O
國 O
大 O
將 O
軍 O
高 O
南 O
申 O
來 O
聘 O
， O

上 O
牒 O
曰 O
： O

「 O
迎 O
藤 B-PER
原 I-PER
河 I-PER
清 I-PER
使 O
等 O
九 O
十 O
九 O
人 O
。 O
方 O
今 O
唐 O
朝 O
， O

祿 O
山 O
先 O
逆 O
命 O
， O

思 O
明 O
後 O
作 O
亂 O
， O

內 O
外 O
騷 O
擾 O
， O

未 O
有 O
平 O
殄 O
。 O

欲 O
導 O
使 O
者 O
， O
恐 O
被 O
殘 O
害 O
。 O
欲 O
且 O
還 O
之 O
， O

慮 O
違 O
聖 O
意 O
， O

因 O
令 O
正 O
使 O
高 O
元 O

度 O
等 O
十 O
一 O
人 O
往 O
唐 O
迎 O
河 O
清 O
， O
判 O
官 O
全 O
成 O
等 O
歸 O
天 O
朝 O
。 O

故 O
差 O
此 O
使 O
， O
奉 O
報 O
委 O
取 O
。 O

并 O
獻 O
河 O
清 O
表 O
。 O
」 O
詔 O
報 O
曰 O
： O

「 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 B-PER
原 I-PER
河 I-PER
清 I-PER
， O

久 O
不 O
來 O
歸 O
， O

朕 O
所 O
鬱 O
念 O
也 O
。 O

而 O
王 O
遣 O
南 O
申 O
， O

齎 O
河 O
清 O
表 O
入 O
朝 O
。 O

王 O
之 O
欵 O
誠 O
， O

實 O
有 O
嘉 O
焉 O
。 O

」 O
矜 O
河 O
清 O

久 O
在 O
異 O
朝 O
， O
遙 O
授 O
文 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
元 O
度 O
至 O
唐 O
， O

以 O
亂 O
故 O
， O

不 O
得 O
朝 O
見 O
。 O

久 O
之 O
， O

肅 O
宗 O
令 O
內 O
使 O

宣 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
特 O
進 O
秘 O
書 O
監 O
藤 B-PER
原 I-PER
河 I-PER
清 I-PER
， O

今 O
依 O
使 O
奏 O
， O
欲 O
遣 O
歸 O
國 O
， O

唯 O
恐 O
殘 O
賊 O
未 O
平 O
， O

道 O
路 O
多 O
難 O
。 O

元 O
度 O
宜 O
取 O
南 O
路 O
， O

先 O
歸 O
復 O
命 O
。 O

」 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
所 O

載 O
敕 O
文 O
， O
與 O
此 O
異 O
， O
未 O
知 O
何 O
據 O
。 O

】 O
於 O
是 O
， O
元 O
度 O
留 O
錄 O
事 O
羽 O
栗 O
翔 O
等 O
而 O
還 O
， O

河 O
清 O
遂 O
不 O
得 O
歸 O
。 O

朝 O
廷 O
又 O
遙 O
授 O
常 O
陸 O
守 O
。 O
八 O
年 O
， O

陞 O
從 O
三 O
位 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
再 O
獻 O
河 O
清 O
書 O
。 O
七 O
年 O
， O
命 O
遣 O
唐 O
使 O
， O

賜 O
河 O
清 O
書 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
奉 O
使 O
絕 O
域 O
， O

久 O
經 O
年 O
序 O
， O
忠 O
誠 O
遠 O
著 O
， O
消 O
息 O
有 O
聞 O
。 O

故 O
今 O
因 O
聘 O
使 O
迎 O
之 O
。 O

賜 O
絁 O
一 O
百 O
匹 O
、 O

細 O
布 O
一 O
百 O
端 O
、 O

砂 O
金 O
大 O
一 O
百 O
兩 O
。 O

宜 O
能 O
努 O
力 O
， O

與 O
使 O
共 O
歸 O
。 O

相 O
見 O
非 O
賒 O
， O

指 O
不 O
多 O
及 O
。 O

」 O
九 O
年 O
， O
遣 O
唐 O
使 O

歸 O
， O

河 O
清 O
女 O
喜 O
娘 O
從 O
之 O
。 O
暴 O
風 O
船 O
破 O
， O

喜 O
娘 O
與 O
判 O
官 O
大 O
伴 O
繼 O
人 O
等 O
， O
同 O
漂 O
著 O
肥 O
後 O
天 O
草 O
郡 O
。 O

河 O
清 O
遂 O
沒 O
于 O
唐 O
。 O

訃 O
聞 O
， O

贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
延 O
曆 O
中 O
， O
家 O
人 O
請 O
捨 O
家 O
為 O
寺 O
， O

號 O
齊 O
恩 O
院 O
。 O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
二 O
十 O
二 O
年 O
， O
詔 O
曰 O
： O

「 O
入 O

唐 O
大 O
使 O
贈 O
從 O
二 O
位 O
藤 O
原 O

朝 B-PER
臣 I-PER
河 O
清 O
， O
銜 O
命 O
先 O
朝 O
， O
修 O
聘 O
唐 O
國 O
。 O

既 O
而 O
歸 O
舳 O
迷 O
津 O
漂 O

蕩 O
， O
物 O
故 O
他 O
鄉 O
。 O
可 O
贈 O
正 O
二 O
位 O
。 O

」 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
三 O
年 O
， O

因 O
命 O
遣 O
唐 O
使 O
， O
贈 O

河 O
清 O
從 O
一 O
品 O
， O

詔 O
曰 O
： O
「 O
故 O
入 O
唐 O
大 O
使 O
贈 O
正 O
二 O
位 O
藤 O
原 O

朝 B-PER
臣 I-PER
河 O
清 O
， O

可 O
贈 O
從 O
一 O
品 O
。 O

昔 O
膺 O
帝 O
簡 O
， O

遠 O
效 O
皇 B-PER
華 O
， O

不 O
利 O
歸 O
帆 O
， O
還 O
苦 O
漂 O
梗 O
， O

終 O
在 O
殊 O
域 O
， O

俄 O
從 O
閱 O
川 O
， O

睠 O
彼 O
云 O
亡 O
。 O

良 O
深 O
嗟 O
悼 O
， O
特 O
加 O
異 O
代 O
之 O
寵 O
， O

以 O
申 O
追 O
遠 O
之 O
思 O
。 O
」 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O


大 O
伴 O
古 O
麻 O
呂 O
， O
勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O
為 O
左 O
少 O
辨 O
。 O


二 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 O


六 O
年 O
， O
歸 O
自 O
唐 O
， O
奏 O
曰 O
： O
「 O
天 O
寶 O
十 O
二 O
載 O
元 O
會 O
， O
唐 O
主 O
居 O
含 O
元 O
殿 O
， O
受 O
賀 O
。 O


是 O
日 O
， O
以 O
臣 O
等 O
列 O
西 O
畔 O
第 O
二 O
吐 O
蕃 O
下 O
， O
新 O
羅 O
使 O
列 O
東 O
畔 O
第 O
一 O
大 O
食 O
國 O
上 O
。 O


臣 O
爭 O
曰 O
： O
『 O
新 O
羅 O
朝 O
貢 O
于 O
日 O
本 O
久 O
矣 O
， O
而 O
今 O
反 O
列 O
東 O
畔 O
上 O
， O
義 O
所 O
不 O
當 O
。 O


』 O
於 O
是 O
， O
其 O
將 O
軍 O
吳 O
懷 O
實 O
見 O
臣 O
顏 O
色 O
， O
即 O
引 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
， O
就 O
吐 O
蕃 O
下 O
， O
臣 O
等 O
列 O
大 O
食 O
國 O
上 O
。 O


」 O
是 O
年 O
， O
轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


寶 O
字 O
初 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
按 O
察 O
使 O
。 O


橘 O
奈 O
良 O
麻 O
謀 O
廢 O
立 O
， O
古 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
黨 O
之 O
， O
事 O
露 O
鞫 O
問 O
杖 O
死 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
初 O
古 O
麻 O
呂 O
等 O
如 O
唐 O
日 O
， O
有 O
肥 O
前 O
松 O
浦 O
郡 O
人 O
川 B-PERSON
部 I-PERSON
酒 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
為 O
第 O
四 O
船 O
柁 O
師 O
。 O


及 O
歸 O
， O
船 O
尾 O
失 O
火 O
， O
煙 O
焰 O
覆 O
艫 O
而 O
非 O
， O
眾 O
皆 O
惶 O
遽 O
。 O


酒 O
麻 O
呂 O
迴 O
柁 O
轉 O
舟 O
， O
手 O
爛 O
不 O
動 O
， O
因 O
撲 O
滅 O
之 O
。 O


以 O
功 O
授 O
十 O
階 O
， O
補 O
本 O
郡 O
員 O
外 O
主 O
帳 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
進 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
古 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 O
子 O
繼 O
人 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
大 O
伴 O
繼 O
人 O
。 O


繼 O
人 O
， O
寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O


八 O
年 O
， O
如 O
唐 O
。 O


九 O
年 O
， O
還 O
， O
惡 O
風 O
破 O
船 O
， O
舳 O
艫 O
兩 O
斷 O
。 O


繼 O
人 O
與 O
麻 O
前 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
女 O
喜 O
娘 O
等 O
四 O
十 O
一 O
人 O
， O
乘 O
其 O
舳 O
， O
著 O
肥 O
後 O
天 O
草 O
郡 O
。 O


主 O
神 O
津 O
守 O
國 O
麻 O
呂 O
與 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
等 O
五 O
十 O
六 O
人 O
， O
乘 O
艫 O
著 O
薩 O
摩 O
甑 O
島 O
郡 O
。 O


繼 O
人 O
奏 O
言 O
： O
「 O
去 O
年 O
六 O
月 O
， O
四 O
船 O
同 O
浮 O
海 O
。 O


七 O
月 O
， O
泊 O
唐 O
國 O
楊 O
州 O
海 O
稜 O
縣 O
。 O


八 O
月 O
， O
至 O
揚 O
州 O
大 O
都 O
督 O
府 O
。 O


十 O
月 O
， O
發 O
途 O
。 O


今 O
年 O
正 O
月 O
， O
至 O
長 O
安 O
。 O


唐 O
主 O
遣 O
內 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
迎 O
接 O
， O
安 O
置 O
外 O
館 O
。 O


三 O
月 O
， O
召 O
對 O
奏 O
事 O
。 O


四 O
月 O
， O
辭 O
見 O
。 O


其 O
使 O
人 O
楊 O
光 O
耀 O
監 O
送 O
至 O
楊 O
州 O
發 O
遣 O
。 O


乃 O
領 O
留 O
學 O
生 O
， O
發 O
長 O
安 O
。 O


又 O
差 O
趙 O
寶 O
英 O
， O
齎 O
國 O
信 O
來 O
， O
以 O
結 O
鄰 O
好 O
。 O


六 O
月 O
至 O
， O
維 O
楊 O
。 O


九 O
月 O
， O
發 O
楊 O
子 O
江 O
口 O
， O
至 O
蘇 O
州 O
常 O
熟 O
縣 O
候 O
風 O
。 O


十 O
一 O
月 O
五 O
日 O
， O
得 O
便 O
風 O
。 O


第 O
一 O
、 O
第 O
二 O
船 O
同 O
發 O
。 O


八 O
月 O
初 O
， O
更 O
風 O
浪 O
破 O
棚 O
良 O
， O
潮 O
水 O
滿 O
船 O
， O
蓋 O
板 O
舉 O
流 O
， O
副 O
使 O
小 O
野 O
石 O
根 O
等 O
三 O
十 O
八 O
人 O
、 O
唐 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
十 O
五 O
人 O
， O
同 O
時 O
溺 O
死 O
， O
唯 O
臣 O
一 O
人 O
潛 O
行 O
， O
著 O
舳 O
檻 O
角 O
， O
生 O
理 O
絕 O
路 O
。 O


十 O
一 O
日 O
五 O
更 O
， O
檣 O
倒 O
船 O
底 O
， O
斷 O
為 O
兩 O
段 O
． O
舳 B-ORG
艫 I-ORG
分 O
裂 O
。 O


四 O
十 O
餘 O
人 O
， O
累 O
居 O
方 O
丈 O
之 O
舳 O
。 O


舉 O
舳 O
欲 O
沒 O
， O
截 O
纜 O
抱 O
柁 O
， O
得 O
少 O
浮 O
出 O
。 O


裸 O
身 O
懸 O
坐 O
， O
水 O
穀 O
不 O
入 O
口 O
， O
已 O
經 O
六 O
日 O
。 O


十 O
三 O
日 O
亥 O
時 O
， O
漂 O
著 O
肥 O
後 O
天 O
草 O
郡 O
西 B-LOC
仲 I-LOC
島 I-LOC
。 O


臣 O
之 O
再 O
生 O
， O
叡 O
造 O
所 O
救 O
， O
不 O
任 O
歡 O
幸 O
之 O
至 O
， O
謹 O
以 O
聞 O
。 O


」 O
入 O
京 O
師 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
能 O
登 O
守 O
， O
改 O
伯 O
耆 O
守 O
。 O


延 O
曆 O
中 O
， O
補 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
以 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
為 O
參 O
議 O
， O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O
原 O
種 O
繼 O
奏 O
罷 O
之 O
。 O


大 O
子 O
恚 O
請 O
殺 O
種 O
繼 O
， O
不 O
得 O
。 O


【 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
幸 O
平 O
城 O
， O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
留 O
守 O
， O
使 O
繼 O
人 O
及 O
大 O
伴 O
竹 O
良 O
殺 O
種 O
繼 O
。 O


帝 O
怒 O
， O
廢 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


繼 O
人 O
竹 O
良 O
以 O
首 O
惡 O
誅 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
事 O
詳 O
種 O
繼 O
傳 B-ORG
。 O


繼 O
人 O
子 O
國 O
通 O
， O
坐 O
父 O
事 O
流 O
佐 O
渡 O
。 O


有 O
文 O
才 O
， O
國 O
宰 O
郡 O
吏 O
， O
就 O
問 O
所 O
疑 O
。 O


國 O
中 O
文 O
案 O
， O
皆 O
出 O
其 O
手 O
。 O


遇 O
赦 O
入 O
京 O
師 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
歷 O
陸 O
奧 O
權 O
介 O
、 O
伊 O
勢 O
介 O
、 O
宮 O
內 O
民 O
部 O
少 O
輔 O
。 O


十 O
四 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
補 O
右 O
中 O
辨 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
兼 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
以 O
觸 O
諱 O
， O
改 O
姓 O
伴 O
宿 O
禰 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
天 O
長 O
中 O
， O
歷 O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
、 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
、 O
相 O
模 O
武 O
葳 O
守 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


五 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
一 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
子 O
善 O
男 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


膳 O
大 O
丘 O
， O
勝 O
寶 O
四 O
年 O
， O
隨 O
遣 O
唐 O
使 O
如 O
唐 O
。 O


歸 O
， O
為 O
大 O
學 O
助 O
教 O
。 O


景 O
雲 O
中 O
上 O
言 O
： O
「 O
臣 O
前 O
如 O
唐 O
， O
問 O
先 O
聖 O
之 O
遺 O
風 O
， O
覽 O
膠 O
庠 O
之 O
餘 O
烈 O
。 O


國 O
子 O
監 O
有 O
兩 O
門 O
， O
題 O
曰 O
： O
『 O
文 O
宣 O
王 O
廟 O
。 O


』 O
山 O
有 O
國 O
子 O
學 O
生 O
程 O
賢 O
， O
語 O
臣 B-PERSON
曰 O
： O
『 O
今 O
主 O
上 O
大 O
崇 O
儒 O
範 O
， O
追 O
尊 O
為 O
王 O
。 O


鳳 O
德 O
之 O
徵 O
， O
于 O
今 O
至 O
矣 O
。 O


』 O
皇 O
朝 O
准 O
舊 O
典 O
， O
猶 O
稱 O
前 O
號 O
， O
誠 O
恐 O
乖 O
崇 O
德 O
之 O
情 O
， O
失 O
致 O
敬 O
之 O
理 O
。 O


大 O
丘 O
庸 O
闇 O
， O
聞 O
斯 O
行 O
諸 O
， O
敢 O
陳 O
管 O
見 O
， O
以 O
請 O
明 O
斷 O
。 O


」 O
於 O
是 O
敕 O
稱 O
孔 O
子 O
為 O
文 O
宣 O
玉 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
至 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
大 O
學 O
博 O
士 O
， O
兼 O
豐 O
後 O
介 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
平 O
群 O
廣 O
成 O
， O
敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O


天 O
平 O
五 O
年 O
， O
隨 O
遣 O
唐 O
使 O
多 O
治 O
比 O
廣 O
成 O
如 O
唐 O
。 O


六 O
年 O
， O
將 O
歸 O
， O
發 O
蘇 O
州 O
， O
遭 O
風 O
飄 O
至 O
崑 O
崙 O
國 O
。 O


【 O
○ O
按 O
曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
玄 I-OTH
宗 I-OTH
敕 I-OTH
書 I-OTH
， O
為 O
林 O
邑 O
國 O
。 O


】 O
遇 O
賊 O
寇 O
剽 O
， O
及 O
觸 O
瘴 O
死 O
者 O
一 O
百 O
餘 O
人 O
， O
唯 O
廣 O
成 O
等 O
四 O
人 O
， O
僅 O
得 O
免 O
。 O


崑 O
崙 O
王 O
給 O
糧 O
， O
處 O
之 O
惡 O
地 O
。 O


明 O
年 O
， O
欽 O
州 O
熟 O
崑 O
崙 O
至 O
， O
偷 O
載 O
廣 O
成 O
， O
以 O
歸 O
于 O
唐 O
。 O


遇 O
留 O
學 O
生 O
阿 O
倍 O
仲 O
麻 O
呂 O
。 O


仲 O
麻 O
呂 O
請 O
唐 O
主 O
， O
令 O
取 O
路 O
渤 O
海 O
而 O
歸 O
。 O


玄 O
宗 O
許 O
之 O
， O
乃 O
給 O
船 O
糧 O
。 O


十 O
年 O
， O
發 O
登 O
州 O
， O
至 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
。 O


王 O
欽 O
茂 O
厚 O
待 O
之 O
， O
期 O
來 O
春 O
護 O
送 O
。 O


會 O
欽 O
茂 O
遺 O
其 O
臣 O
胥 O
要 O
德 O
等 O
來 O
聘 O
， O
廣 O
成 O
苦 O
請 O
與 O
歸 O
。 O


入 O
海 B-LOC
， O
又 O
遭 O
風 O
， O
胥 O
要 O
德 O
等 O
溺 O
死 O
。 O


廣 O
成 O
率 O
餘 O
眾 O
， O
得 O
至 O
出 O
羽 O
。 O


其 O
在 O
唐 O
， O
朝 O
廷 O
憫 O
久 O
努 O
異 O
域 O
， O
遙 O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


及 O
歸 O
， O
敘 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O


尋 O
為 O
刑 O
部 O
大 O
輔 O
、 O
東 O
山 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
， O
改 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
兼 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
。 O


勝 O
寶 O
初 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
武 O
藏 O
守 O
。 O


五 O
年 O
， O
卒 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
高 O
元 O
度 O
， O
不 O
詳 O
世 O
系 O
。 O


初 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
留 O
唐 O
不 O
歸 O
， O
寶 O
字 O
三 O
年 O
命 O
元 O
度 O
為 O
迎 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
使 O
， O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
與 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
使 O
同 O
發 O
。 O


元 O
度 O
從 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
賀 O
正 O
使 O
楊 O
方 O
度 O
等 O
往 O
唐 O
， O
遙 O
授 O
元 O
度 O
能 O
登 O
守 O
。 O


肅 O
宗 O
許 O
還 O
清 O
河 O
， O
使 O
元 O
度 O
先 O
還 O
， O
賜 O
甲 O
冑 O
一 O
具 O
、 O
戍 O
刀 O
一 O
口 O
、 O
槍 O
一 O
竿 O
、 O
矢 O
二 O
隻 O
曰 O
： O
「 O
屬 O
祿 O
山 O
亂 O
， O
多 O
失 O
兵 O
器 O
， O
今 O
欲 O
以 O
牛 O
角 O
資 O
造 O
弓 O
。 O


聞 O
日 B-LOC
本 I-LOC
多 O
牛 O
， O
卿 O
歸 O
求 O
牛 O
角 O
， O
託 O
使 O
以 O
進 O
。 O


」 O
命 O
其 O
中 O
謁 O
者 O
謝 O
時 O
和 O
， O
護 O
出 O
蘇 O
州 O
， O
與 O
剌 O
史 O
李 O
岵 O
， O
議 O
造 O
船 O
一 O
艘 O
， O
長 O
八 O
丈 O
， O
差 O
押 O
水 O
手 O
官 O
越 O
州 O
浦 B-LOC
陽 I-LOC
府 I-LOC
折 O
衝 O
賞 O
紫 O
金 O
魚 O
袋 O
沈 O
惟 O
岳 O
等 O
九 O
人 O
， O
水 O
手 O
浦 O
陽 O
府 O
別 O
將 O
賜 O
綠 O
陸 O
張 O
什 O
等 O
三 O
十 O
人 O
， O
送 O
至 O
太 O
宰 O
典 O
朝 O
廷 O
遣 O
， O
從 O
五 O
位 O
上 O
上 O
毛 O
野 O
廣 O
濱 O
、 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
廣 O
田 O
小 O
妹 O
等 O
於 O
安 O
藝 O
， O
造 O
船 O
送 O
唐 O
使 O
。 O


敕 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O
東 B-LOC
山 I-LOC
、 O
北 B-LOC
陸 I-LOC
、 O
山 O
陰 O
、 O
山 O
陽 O
、 O
南 B-LOC
海 I-LOC
諸 O
道 O
： O
「 O
貢 O
牛 O
角 O
七 O
千 O
八 O
百 O
隻 O
。 O


」 O
以 O
遺 O
于 O
唐 O
。 O


元 O
度 O
入 O
京 O
師 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
為 O
參 O
河 O
守 O
， O
又 O
為 O
左 O
平 O
準 O
令 O
， O
後 O
坐 O
事 O
而 O
流 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
內 O
藏 O
全 O
成 O
， O
寶 O
字 O
中 O
， O
為 O
迎 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
判 O
官 O
， O
至 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
。 O


其 O
王 O
大 O
欽 O
茂 O
， O
議 O
使 O
高 O
元 O
度 O
等 O
十 O
一 O
人 O
赴 O
唐 O
。 O


令 O
全 O
成 O
等 O
歸 O
朝 O
奏 O
事 O
。 O


遭 O
風 O
漂 O
著 O
對 O
馬 O
， O
既 O
而 O
入 O
京 O
師 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
補 O
大 O
外 O
記 O
， O
兼 O
越 O
後 O
介 O
， O
改 O
敕 O
旨 O
少 O
輔 O
。 O


天 O
應 O
元 O
年 O
， O
為 O
征 O
東 O
副 O
使 O
， O
征 O
蝦 O
夷 O
。 O


以 O
功 O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
， O
授 O
勳 O
五 O
等 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O
兼 O
鎮 O
守 O
副 O
將 O
軍 O
。 O


延 O
曆 O
中 O
， O
歷 O
大 O
藏 O
大 O
輔 O
、 O
內 O
藏 O
頭 O
、 O
讚 O
岐 O
守 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
清 O
海 O
惟 O
岳 O
， O
唐 O
人 O
也 O
。 O


本 O
姓 O
沈 O
， O
越 O
州 O
浦 B-LOC
陽 I-LOC
府 I-LOC
折 O
衝 O
賞 O
紫 O
金 O
魚 O
袋 O
。 O


寶 O
字 O
中 O
， O
高 O
元 O
度 O
自 O
唐 O
歸 O
， O
唐 O
以 O
惟 O
岳 O
為 O
押 O
水 O
手 O
官 O
， O
護 O
送 O
元 O
度 O
， O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O


敕 O
遣 O
參 O
議 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
真 I-PERSON
先 I-PERSON
， O
饗 O
賜 O
惟 O
岳 O
等 O
。 O


太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
上 O
言 O
： O
「 O
唐 O
副 O
使 O
紀 O
喬 O
容 O
已 O
下 O
三 O
十 O
八 O
人 O
， O
共 O
言 O
： O
『 O
大 O
使 O
沈 O
惟 O
岳 O
贓 O
汙 O
己 O
露 O
， O
不 O
足 O
率 O
下 O
。 O


副 B-PERSON
使 I-PERSON
紀 O
喬 O
容 O
， O
司 O
兵 O
晏 O
子 O
欽 O
， O
堪 O
充 O
押 O
領 O
。 O


伏 O
請 O
進 O
止 O
。 O


』 O
府 O
官 O
商 O
量 O
， O
所 O
言 O
有 O
實 O
。 O


」 O
詔 O
報 O
曰 O
： O
「 O
大 O
使 O
、 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
， O
並 O
唐 O
中 O
謁 O
者 O
謝 O
時 O
和 O
。 O


與 O
蘇 O
州 O
刺 O
史 O
所 O
量 O
定 O
， O
不 O
可 O
改 O
張 O
。 O


」 O
將 O
發 O
， O
風 O
波 O
不 O
順 O
， O
敕 O
府 O
依 O
例 O
供 O
給 O
。 O


高 B-PERSON
麗 I-PERSON
使 I-PERSON
王 O
新 B-LOC
福 I-LOC
來 O
告 O
「 O
廣 O
平 O
王 O
攝 O
政 O
， O
史 O
朝 O
義 O
聲 O
帝 O
。 O


鄧 O
州 O
襄 O
楊 O
已 O
屬 O
史 O
家 O
， O
李 O
家 O
唯 O
有 O
蘇 O
州 O
， O
道 O
路 O
未 O
通 O
。 O


」 O
敕 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
： O
「 O
安 O
置 O
惟 O
岳 O
等 O
。 O


」 O
並 O
賜 O
時 O
服 O
。 O


惟 O
岳 O
遂 O
留 O
而 O
不 O
還 O
。 O


授 O
從 O
六 O
位 O
上 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
賜 O
今 O
姓 O
， O
編 B-ORG
附 I-ORG
左 O
京 O
。 O


延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
美 O
作 O
權 O
掾 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O

