藤 B-PERSON
原 I-PERSON
冬 I-PERSON
嗣 I-PERSON
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
內 O
麻 O
呂 O
第 O
二 O
子 O
也 O
。 O


器 O
局 O
溫 O
強 O
， O
識 O
量 O
弘 O
雅 O
， O
才 O
兼 O
文 O
武 O
， O
寬 O
容 O
接 O
物 O
。 O


延 O
曆 O
末 O
， O
歷 O
左 O
右 O
衛 O
士 O
尉 O
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
敘 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
春 O
宮 O
亮 O
， O
兼 O
侍 O
從 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
中 O
務 O
大 O
輔 O
。 O


弘 O
仁 O
初 O
， O
始 O
置 O
藏 O
人 O
頭 O
， O
冬 O
嗣 O
與 O
巨 O
勢 O
野 O
足 O
同 O
為 O
頭 O
。 O


歷 O
兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
、 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
遷 O
兼 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
， O
復 O
為 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


歲 O
餘 O
， O
遭 O
父 O
喪 O
職 O
去 O
。 O


頃 O
之 O
， O
起 O
復 O
本 O
官 O
， O
【 O
○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
傍 O
註 O
引 O
國 B-OTH
史 I-OTH
曰 O
： O
「 O
冬 O
嗣 O
服 O
解 O
之 O
後 O
， O
不 O
再 O
任 O
參 O
議 O
。 O


然 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
殘 O
缺 O
， O
今 O
不 O
可 O
考 O
。 O


」 O
本 B-OTH
書 I-OTH
以 O
為 O
參 O
議 O
起 O
， O
今 O
姑 O
從 O
之 O
。 O


】 O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
嘗 O
幸 O
其 O
第 O
， O
飲 O
讌 O
賦 O
詩 O
， O
驩 O
甚 O
， O
進 O
冬 O
嗣 O
從 O
三 O
位 O
， O
授 O
妻 O
藤 O
原 O
美 O
都 O
子 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
兼 O
近 O
江 O
守 O
， O
為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


十 O
二 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
仍 O
兼 O
大 O
將 O
， O
累 O
進 O
正 O
二 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
天 O
長 O
初 O
， O
上 O
意 O
見 O
三 O
條 O
。 O


一 O
日 O
： O
「 O
擇 O
良 O
吏 O
。 O


臣 O
聞 O
： O
『 O
登 O
賢 O
委 O
任 O
， O
為 O
化 O
之 O
大 O
方 O
； O
審 O
官 O
授 O
才 O
， O
經 O
國 O
之 O
要 O
務 O
。 O


』 O
今 O
諸 O
國 O
牧 O
宰 O
， O
或 O
欲 O
祟 O
修 O
治 O
化 O
， O
樹 O
之 O
風 O
聲 O
， O
則 O
拘 O
於 O
法 O
律 O
， O
不 O
得 O
馳 O
騖 O
。 O


郡 O
國 O
彌 O
瘁 O
， O
職 O
此 O
之 O
由 O
。 O


伏 O
望 O
， O
妙 O
簡 O
清 O
公 O
美 O
才 O
， O
以 O
任 O
諸 O
國 O
守 O
介 O
。 O


其 O
新 O
除 O
守 O
介 O
， O
則 O
特 O
賜 O
引 O
見 O
， O
勸 O
諭 O
冶 O
方 O
， O
因 O
加 O
賞 O
賜 O
。 O


既 O
而 O
政 O
績 O
有 O
著 O
， O
加 O
增 O
寵 O
爵 O
。 O


公 B-PERSON
卿 I-PERSON
有 O
闕 O
， O
隨 O
即 O
擢 O
用 O
。 O


又 O
反 O
經 O
制 O
宜 O
， O
勤 O
不 O
為 O
已 O
者 O
， O
將 O
從 O
寬 O
恕 O
， O
無 O
拘 O
文 O
法 O
。 O


」 O
二 O
曰 O
： O
「 O
遣 O
巡 O
察 O
使 O
。 O


古 B-PERSON
者 I-PERSON
分 O
遣 O
八 O
使 O
， O
巡 O
行 O
風 O
俗 O
， O
考 O
牧 O
宰 O
之 O
治 O
否 O
， O
問 O
人 O
民 O
之 O
疾 O
苦 O
。 O


所 O
以 O
宣 O
風 O
展 O
義 O
， O
舉 O
善 O
彈 O
違 O
。 O


望 O
量 O
遣 O
使 O
者 O
， O
考 O
其 O
治 O
否 O
。 O


」 O
三 O
曰 O
： O
「 O
順 O
時 O
令 O
。 O


人 O
主 O
發 O
施 O
號 O
令 O
， O
必 O
奉 O
天 O
時 O
。 O


十 O
二 O
月 O
得 O
其 O
時 O
， O
則 O
陰 O
陽 O
和 O
而 O
終 O
始 O
成 O
也 O
。 O


伏 O
望 O
政 O
化 O
所 O
施 O
， O
不 O
違 O
時 O
令 O
。 O


則 O
風 B-ORG
雨 I-ORG
慶 O
候 O
， O
災 O
害 O
不 O
生 O
。 O


」 O
帝 O
嘉 O
納 O
焉 O
。 O


【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
三 I-OTH
代 I-OTH
格 I-OTH
。 O


】 O
進 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


三 O
年 O
， O
薨 O
， O
時 O
年 O
五 O
十 O
二 O
。 O


贈 O
正 O
一 O
位 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
閑 O
院 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
冬 O
嗣 O
置 O
施 O
藥 O
院 O
， O
收 O
養 O
親 O
族 O
貧 O
乏 O
者 O
。 O


又 O
置 O
勸 O
學 O
院 O
， O
教 O
授 O
子 O
弟 O
。 O


拆 O
封 O
戶 O
一 O
千 O
戶 O
， O
及 O
買 O
田 O
給 O
之 O
。 O


薨 O
後 O
， O
民 O
欠 O
輸 O
納 O
， O
院 O
稟 O
不 O
繼 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
子 O
良 O
房 O
與 O
族 O
人 O
緒 O
嗣 O
等 O
， O
上 O
書 O
訴 O
之 O
。 O


詔 O
依 O
所 O
請 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
冬 O
嗣 O
嘗 O
奉 O
敕 O
撰 O
弘 O
仁 O
格 O
， O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
三 I-OTH
代 I-OTH
格 I-OTH
。 O


】 O
及 O
內 O
裏 O
式 O
。 O


【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
序 I-OTH
。 O


】 O
又 O
監 O
修 O
國 O
史 O
， O
未 O
成 O
而 O
薨 O
。 O


【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O


】 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
以 O
外 O
祖 O
父 O
， O
追 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


夫 O
人 O
美 O
都 O
子 O
正 O
一 O
位 O
。 O


詔 O
曰 O
： O
「 O
貴 B-PERSON
德 I-PERSON
重 I-PERSON
親 I-PERSON
， O
前 O
王 O
之 O
令 O
圖 O
； O
悼 B-ORG
往 O
飾 O
終 O
， O
有 O
國 O
之 O
通 O
典 O
。 O


朕 O
外 O
祖 O
父 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
風 O
標 O
秀 O
上 O
， O
器 O
宇 O
凝 O
深 O
。 O


德 O
為 O
時 O
宗 O
， O
位 O
居 O
朝 O
棟 O
， O
至 O
忠 O
報 O
國 O
， O
世 O
異 O
名 O
新 B-ORG
。 O


遺 O
愛 O
在 O
人 O
， O
身 O
徂 O
德 O
盛 O
。 O


外 O
祖 O
母 O
尚 O
侍 O
從 O
三 O
位 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
自 O
家 O
刑 O
國 O
， O
以 O
孝 O
率 O
忠 O
， O
嬪 O
規 O
縟 O
於 O
采 O
蘋 O
， O
母 O
則 O
賢 O
於 O
大 O
姒 O
。 O


春 O
花 O
早 O
落 O
， O
翫 O
流 O
芳 O
而 O
有 O
餘 O
； O
石 O
火 O
不 O
留 O
， O
繼 O
殘 O
焰 O
而 O
仍 O
照 O
。 O


朕 O
寓 O
形 O
苫 O
壤 O
， O
沃 O
思 O
鼎 O
湖 O
。 O


至 O
哀 O
之 O
餘 O
， O
懷 O
夫 O
親 O
懿 O
。 O


況 O
國 O
憲 O
有 O
恒 O
， O
祟 O
班 O
攸 O
歸 O
。 O


宜 O
加 O
寵 O
章 O
， O
式 O
光 O
拱 O
木 O
。 O


」 O
【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
子 O
長 O
良 O
、 O
良 O
房 O
、 O
良 O
相 O
、 O
良 O
門 O
、 O
良 O
仁 O
、 O
良 O
世 O
。 O


良 O
房 O
自 O
有 O
傳 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
良 I-OTH
門 I-OTH
， O
內 O
舍 O
人 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
以 O
醍 B-PERSON
醐 I-PERSON
帝 I-PERSON
外 O
曾 O
祖 O
， O
追 O
贈 O
大 O
政 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


○ O
醍 B-PERSON
醐 I-PERSON
外 O
曾 O
祖 O
， O
據 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
子 O
利 O
基 O
、 O
高 O
藤 O
。 O


利 O
基 O
， O
仁 O
和 O
中 O
， O
左 O
馬 O
頭 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
利 O
基 O
子 O
兼 O
輔 O
， O
延 O
長 O
中 O
至 O
從 O
三 O
位 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
承 O
平 O
三 O
年 O
， O
薨 O
， O
稱 O
堤 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
高 O
藤 O
， O
寬 O
平 O
、 O
昌 O
泰 O
間 O
， O
累 O
歷 O
顯 O
要 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
至 O
正 O
三 O
位 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


薨 O
年 O
六 O
十 O
三 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
勸 O
修 O
寺 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
又 O
稱 O
小 O
一 O
條 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
以 O
醍 O
醐 O
帝 O
外 O
祖 O
， O
追 O
贈 O
大 O
政 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


○ O
醍 O
醐 O
曾 O
祖 O
， O
據 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
子 O
定 O
國 O
、 O
定 O
方 O
。 O


定 O
國 O
， O
醍 O
醐 O
朝 O
累 O
官 O
遷 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
至 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


延 O
歷 O
六 O
年 O
， O
薨 O
， O
稱 O
泉 O
大 O
將 O
。 O


定 O
方 O
， O
延 O
長 O
中 O
， O
至 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
從 O
二 O
位 O
。 O


承 O
平 O
二 O
年 O
， O
薨 O
。 O


贈 O
從 O
一 O
位 O
， O
稱 O
三 O
條 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
子 O
朝 O
忠 O
、 O
朝 O
成 O
。 O


朝 O
忠 O
， O
從 O
三 O
位 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
朝 I-OTH
成 I-OTH
。 O


朝 O
成 O
， O
體 O
貌 O
醜 O
肥 O
， O
飲 O
啖 O
兼 O
人 O
， O
常 O
憂 O
舉 O
止 O
不 O
便 O
， O
招 O
醫 O
請 O
療 O
。 O


醫 O
曰 O
： O
「 O
莫 O
如 O
結 O
食 O
啖 O
淡 O
。 O


時 O
方 O
暑 O
月 O
， O
宜 O
食 O
水 O
飯 O
。 O


」 O
朝 O
成 O
從 O
之 O
， O
使 O
醫 O
視 O
其 O
所 O
食 O
。 O


乃 O
連 O
水 O
飯 O
七 O
八 O
盂 O
及 O
啖 O
魚 O
鮓 O
十 O
數 O
枚 O
。 O


醫 O
駭 O
曰 O
： O
「 O
如 O
此 O
則 O
水 O
飯 O
亦 O
不 O
可 O
療 O
。 O


乃 O
逃 O
去 O
。 O


」 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O


】 O
嘗 O
從 O
兄 O
朝 O
忠 O
入 O
朝 O
， O
村 O
上 O
帝 O
見 O
， O
其 O
狀 O
貌 O
， O
心 O
鄙 O
之 O
。 O


問 O
曰 O
： O
「 O
彼 O
為 O
誰 O
？ O
」 O
朝 O
忠 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
弟 O
朝 O
成 O
也 O
。 O


」 O
問 O
： O
「 O
何 O
所 O
能 O
？ O
」 O
對 O
曰 O
： O
「 O
性 O
好 O
學 O
問 O
， O
善 O
吹 O
笙 O
。 O


」 O
因 O
授 O
笙 O
試 O
之 O
。 O


曲 O
調 O
精 O
妙 O
， O
帝 O
以 O
為 O
能 O
， O
由 O
是 O
有 O
恩 O
寵 O
。 O


【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
天 O
祿 O
初 O
， O
累 O
官 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
朝 O
成 O
， O
少 O
有 O
才 O
望 O
， O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
與 O
藤 O
原 O
伊 O
尹 O
爭 O
為 O
參 O
議 O
， O
言 O
伊 O
尹 O
不 O
可 O
用 O
。 O


及 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
闕 O
， O
朝 O
成 O
意 O
欲 O
任 O
之 O
。 O


時 O
伊 O
尹 O
攝 O
政 O
， O
朝 O
成 O
自 O
詣 O
其 O
家 O
， O
懇 O
請 O
拜 O
擢 O
。 O


伊 O
尹 O
素 O
憾 O
朝 O
成 O
， O
不 O
時 O
出 O
面 O
， O
久 O
而 O
出 O
曰 O
： O
「 O
子 O
始 O
與 O
我 O
同 O
班 O
， O
每 O
欲 O
超 O
我 O
而 O
進 O
， O
多 O
方 O
沮 O
我 O
。 O


今 O
日 O
之 O
事 O
， O
用 O
否 O
在 O
我 O
。 O


」 O
朝 O
成 O
大 O
愧 O
， O
艴 O
然 O
歸 O
家 O
， O
憂 O
鬱 O
成 O
疾 O
， O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
無 O
幾 O
而 O
薨 O
。 O


【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


○ O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
曰 O
， O
藏 O
人 B-ORG
頭 I-ORG
闕 I-ORG
， O
時 O
藤 O
原 O
伊 O
尹 O
次 O
當 O
補 O
。 O


朝 O
成 O
亦 O
欲 O
為 O
之 O
， O
乃 O
以 O
其 O
意 O
懇 O
伊 O
尹 O
。 O


伊 O
尹 O
許 O
之 O
。 O


既 O
而 O
負 O
約 O
， O
朝 O
成 O
深 O
啣 O
之 O
， O
由 O
是 O
有 O
隙 O
。 O


後 O
因 O
事 O
辱 O
其 O
家 O
僮 O
。 O


伊 O
尹 O
怒 O
， O
朝 O
成 O
自 O
往 O
謝 O
之 O
。 O


按 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
， O
伊 O
尹 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
同 O
日 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
其 O
爭 O
為 O
頭 O
者 O
誤 O
。 O


】 O
藤 O
原 O
良 O
世 O
， O
世 O
荐 O
歷 O
顯 O
要 O
。 O


寬 O
平 O
中 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O


敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
聽 O
牛 O
車 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
進 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
致 O
仕 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
世 O
稱 O
致 O
仕 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
昌 O
泰 O
三 O
年 O
， O
贈 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
子 O
邦 O
基 O
、 O
恒 O
佐 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
邦 O
基 O
， O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
恒 O
佐 O
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
三 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
長 I-PERSON
良 I-PERSON
， O
志 O
行 O
高 O
潔 O
， O
親 O
睦 O
諸 O
弟 O
， O
友 O
愛 O
天 O
至 O
， O
接 O
士 O
大 O
夫 O
以 O
寬 O
容 O
。 O


人 O
無 O
貴 O
賤 O
， O
仰 O
慕 O
之 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
弘 O
仁 O
末 O
， O
聽 O
昇 O
殿 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
時 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
在 O
儲 O
宮 O
， O
特 O
被 O
親 O
昵 O
。 O


花 O
晨 O
月 O
夕 O
， O
戲 O
席 O
射 O
場 O
， O
許 O
以 O
交 O
敵 O
。 O


長 O
良 O
愈 O
整 O
冠 O
帶 O
， O
未 O
嘗 O
失 O
儀 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


踰 O
歲 O
， O
為 O
侍 O
從 O
。 O


歷 O
左 O
兵 O
衛 O
權 O
佐 O
、 O
左 O
衛 O
門 O
佐 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


歷 O
左 O
右 O
馬 O
頭 O
， O
遷 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O


承 O
和 O
十 O
一 O
年 O
， O
為 O
參 O
議 O
， O
轉 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
歷 O
兼 O
讚 O
岐 O
、 O
伊 O
勢 O
守 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O
帝 O
崩 O
。 O


長 O
良 O
追 O
慕 O
悲 O
泣 O
， O
不 O
噉 O
魚 O
肉 O
。 O


文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


齊 O
衡 O
初 O
， O
為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


三 O
年 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


是 O
歲 O
， O
薨 O
， O
時 O
年 O
五 O
十 O
五 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
陽 B-PERSON
成 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
以 O
外 O
祖 O
贈 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
， O
詔 O
曰 O
： O
「 O
紀 O
德 O
錄 O
勳 O
， O
代 O
既 O
異 O
而 O
加 O
等 O
； O
飾 O
終 O
追 O
遠 O
， O
身 O
雖 O
謝 O
而 O
及 O
恩 O
。 O


況 O
乃 O
天 O
愛 O
之 O
深 O
， O
理 O
切 O
敦 O
族 O
， O
人 O
道 O
之 O
重 O
， O
情 O
殷 O
睦 O
親 O
。 O


外 O
祖 O
父 O
故 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
從 O
二 O
位 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
識 O
度 O
夷 O
雅 O
， O
餘 O
慶 O
延 O
於 O
身 O
後 O
。 O


外 O
祖 O
母 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
門 O
傳 O
閫 O
訓 O
， O
蘋 O
藻 O
之 O
禮 O
彌 O
恭 O
， O
松 O
蘿 O
之 O
義 O
交 O
映 O
。 O


並 O
耀 O
靡 O
借 O
， O
俄 O
稅 O
景 O
於 O
西 B-LOC
峰 I-LOC
； O
閱 O
水 O
易 O
驚 O
， O
遂 O
遊 O
魂 O
於 O
東 B-LOC
岱 I-LOC
。 O


悲 O
玉 O
樹 O
之 O
早 O
落 O
， O
不 O
見 O
孫 O
榮 O
； O
訪 O
瓊 O
蘭 O
之 O
遺 O
芳 O
， O
宜 O
從 O
子 O
貴 O
。 O


外 O
祖 O
父 O
可 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
。 O


外 O
祖 O
母 O
可 O
正 O
一 O
位 O
。 O


死 O
而 O
有 O
知 O
， O
嘉 O
茲 O
哀 O
贈 O
。 O


」 O
【 O
○ O
按 O
本 O
書 O
詔 B-OTH
文 I-OTH
闕 I-OTH
略 I-OTH
， O
今 O
據 O
都 B-OTH
氏 I-OTH
文 I-OTH
集 I-OTH
補 O
之 O
。 O


】 O
元 O
慶 O
三 O
年 O
， O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
子 O
國 O
、 O
基 O
經 O
。 O


基 O
經 O
自 O
有 O
傳 O
。 O


國 O
經 O
， O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
正 O
三 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
相 I-PERSON
， O
少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
局 O
量 O
開 O
曠 O
， O
有 O
才 O
辯 O
。 O


承 O
和 O
初 O
， O
召 O
侍 O
禁 O
中 O
， O
累 O
遷 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
橘 O
逸 O
勢 O
等 O
謀 O
反 O
事 O
發 O
， O
良 O
相 O
率 O
近 O
衛 O
四 O
十 O
人 O
， O
圍 O
守 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
直 O
曹 O
， O
收 O
帶 O
刀 O
兵 O
仗 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
兼 O
阿 O
波 O
守 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
轉 O
中 O
將 O
。 O


嘉 O
祥 O
中 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
兼 O
右 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
領 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
， O
兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


齊 O
衡 O
初 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


天 O
安 O
元 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
上 O
表 O
辭 O
， O
不 O
許 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
。 O


四 O
年 O
， O
地 O
震 O
， O
詔 O
言 O
得 O
失 O
。 O


良 O
相 O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
伏 O
惟 O
皇 B-PERSON
帝 I-PERSON
陛 O
下 O
， O
德 O
高 O
雲 O
霓 O
， O
明 O
並 O
日 O
月 O
， O
猶 O
開 O
廣 O
詢 O
之 O
路 O
， O
遂 O
降 O
不 O
諱 O
之 O
綸 O
。 O


臣 O
身 O
非 O
岳 O
神 O
， O
位 O
忝 O
台 O
袞 O
。 O


獻 O
替 O
之 O
誠 O
徒 O
積 O
， O
塵 O
髮 O
之 O
效 O
叵 O
申 O
。 O


蓋 O
中 O
外 O
之 O
國 O
， O
小 O
大 O
之 O
政 O
， O
所 O
以 O
治 O
而 O
不 O
亂 O
者 O
， O
唯 O
以 O
任 O
得 O
其 O
人 O
也 O
。 O


脫 O
非 O
其 O
人 O
， O
則 O
雖 O
有 O
峻 O
法 O
嚴 O
令 O
， O
然 O
是 O
為 O
亂 O
之 O
階 O
， O
終 O
非 O
為 O
治 O
之 O
備 O
矣 O
。 O


詩 O
曰 O
： O
『 O
人 O
之 O
云 O
亡 O
， O
邦 O
國 O
殄 O
瘁 O
。 O


』 O
書 O
曰 O
： O
『 O
都 O
在 O
知 O
人 O
， O
知 O
人 O
則 O
哲 O
能 O
官 O
人 O
。 O


』 O
臣 B-PERSON
之 O
不 O
敏 O
， O
深 O
信 O
斯 O
言 O
。 O


從 O
政 O
以 O
來 O
， O
猶 O
自 O
留 O
意 O
。 O


而 O
趙 O
魏 O
滕 O
薛 O
之 O
任 O
易 O
迷 O
， O
絳 O
侯 O
嗇 O
夫 O
之 O
才 O
難 B-LOC
辨 I-LOC
。 O


即 O
知 O
， O
人 O
心 O
險 O
於 O
山 O
川 O
。 O


惟 O
帝 O
其 O
難 O
， O
將 O
如 O
之 O
何 O
。 O


抑 O
其 O
明 O
經 O
秀 O
才 O
得 O
試 O
及 O
第 O
者 O
， O
尤 O
是 O
國 O
家 O
之 O
才 O
望 O
。 O


宜 O
明 O
古 O
今 O
王 O
事 O
之 O
體 O
， O
又 O
一 O
切 O
智 O
智 O
法 O
教 O
無 O
量 O
。 O


凡 O
諸 O
僧 O
綱 O
， O
及 O
曾 O
經 O
八 O
省 O
維 O
摩 O
講 O
師 O
， O
皆 O
應 O
通 O
熟 O
世 O
諦 O
之 O
利 O
病 O
。 O


又 O
右 O
大 O
辨 O
南 O
淵 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
年 O
名 O
， O
身 O
為 O
進 O
士 O
， O
職 O
經 O
內 O
外 O
， O
稍 O
通 O
治 O
體 O
， O
既 O
居 O
樞 O
要 O
。 O


山 O
城 O
守 O
紀 O
朝 O
臣 O
今 O
守 O
， O
所 O
歷 O
之 O
州 O
， O
風 O
聲 O
必 O
暢 O
， O
論 O
之 O
良 O
吏 O
， O
自 O
為 O
先 O
鳴 O
。 O


伊 O
豫 O
守 O
豐 O
前 O
王 O
， O
才 O
學 O
早 O
彰 O
， O
資 O
歷 O
淹 O
久 O
， O
無 O
他 O
異 O
跡 O
， O
足 O
謂 O
老 O
成 O
。 O


大 O
宰 O
大 O
貳 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
冬 O
緒 O
， O
聲 O
名 O
粗 O
達 O
， O
器 O
識 O
漸 O
優 O
， O
吏 O
幹 O
之 O
稱 O
， O
仍 O
有 O
可 O
愛 O
。 O


大 O
和 O
守 O
弘 O
宗 O
王 O
， O
頗 O
有 O
治 O
名 O
， O
多 O
宰 O
州 O
縣 O
。 O


雖 O
自 O
賢 O
之 O
弊 O
， O
或 O
罹 O
法 O
綱 O
， O
而 O
談 O
諸 O
經 O
國 O
， O
非 O
無 O
其 O
才 O
。 O


然 O
則 O
令 O
件 O
此 O
輩 O
， O
同 O
上 O
意 O
見 O
。 O


既 O
云 O
諮 O
及 O
蒭 O
蕘 O
， O
何 O
況 O
於 O
彼 O
有 O
識 O
。 O


臣 O
謬 O
荷 O
重 O
責 O
， O
無 O
地 O
息 O
肩 O
， O
徒 O
獻 O
管 O
窺 O
， O
恥 O
塵 O
旒 O
聽 O
。 O


」 O
八 O
年 O
， O
累 O
上 O
表 O
請 O
解 O
職 O
。 O


優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
是 O
歲 O
， O
罷 O
左 O
大 O
將 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
明 O
年 O
二 O
月 O
， O
又 O
抗 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
聞 O
： O
『 O
盈 O
虛 O
有 O
節 O
， O
天 O
道 O
所 O
以 O
長 O
存 O
； O
損 O
益 O
隨 O
時 O
， O
人 O
事 O
由 O
其 O
免 O
害 O
。 O


』 O
臣 O
謬 O
以 O
菲 O
磷 O
， O
頻 O
荷 O
華 O
寵 O
。 O


自 O
居 O
峻 O
秩 O
， O
常 O
念 O
撝 O
謙 O
。 O


臣 O
所 O
當 O
食 O
封 O
， O
前 O
後 O
並 O
二 O
千 O
戶 O
， O
先 O
帝 O
察 O
其 O
寸 O
心 O
， O
聽 O
返 O
千 O
戶 O
。 O


臣 O
向 O
寢 O
患 O
彌 O
留 O
， O
乞 O
還 O
封 O
爵 O
， O
九 O
重 O
沖 O
邈 O
， O
難 O
蒙 B-ORG
哀 I-ORG
察 I-ORG
。 O


徒 O
詠 O
籜 O
兮 O
， O
猶 O
恐 O
嗟 O
若 O
。 O


竊 O
聞 O
： O
『 O
比 O
來 O
州 O
郡 O
京 O
邑 O
， O
承 O
去 O
年 O
旱 O
儉 O
之 O
弊 O
， O
人 O
用 O
不 O
贍 O
， O
穀 O
價 O
登 O
躍 O
。 O


加 O
以 O
， O
諸 O
國 O
入 O
少 O
， O
百 O
官 O
俸 O
乏 O
。 O


帑 O
藏 O
已 O
空 O
， O
歲 O
用 O
不 O
支 O
。 O


』 O
臣 O
辱 O
居 O
端 O
揆 O
， O
無 O
所 O
彌 O
縫 O
。 O


有 O
慙 O
惶 O
之 O
弗 O
暇 O
， O
況 O
尸 O
素 O
之 O
胡 O
顏 O
。 O


顧 O
此 O
厚 O
封 O
， O
自 O
思 O
減 O
耗 O
。 O


亦 O
竊 O
庶 O
幾 O
古 O
人 O
損 O
有 O
餘 O
補 O
不 O
足 O
之 O
義 O
也 O
。 O


臣 O
幸 O
藉 O
陛 O
下 O
不 O
訾 O
之 O
恩 O
， O
凡 O
厥 O
子 O
弟 O
近 O
親 O
， O
略 O
皆 B-PERSON
得 O
拜 O
官 O
爵 O
， O
仰 O
給 O
資 O
養 O
， O
得 O
無 O
所 O
乏 O
矣 O
。 O


況 O
亦 O
大 O
將 O
職 O
罷 O
經 O
用 O
， O
減 O
少 O
所 O
賜 O
千 O
戶 O
， O
於 O
臣 O
有 O
餘 O
。 O


伏 O
望 O
， O
奉 O
返 O
此 O
五 O
百 O
戶 O
， O
將 O
補 O
國 O
用 O
之 O
萬 O
一 O
。 O


然 O
則 O
詩 O
人 O
罷 O
取 O
禾 O
之 O
剌 O
， O
鬼 O
神 O
貽 O
福 O
謙 O
之 O
慶 O
。 O


」 O
是 O
年 O
十 O
月 O
， O
得 O
病 O
直 O
廬 O
。 O


無 O
幾 O
， O
薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
五 O
。 O


遺 O
令 O
薄 O
葬 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
西 O
三 O
條 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
， O
詔 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
良 O
相 O
好 O
文 O
學 O
之 O
士 O
， O
有 O
大 O
學 O
生 O
貧 O
寒 O
者 O
， O
時 O
贈 O
綿 O
絹 O
。 O


冬 O
月 O
多 O
製 O
衣 O
被 O
， O
畀 O
四 O
學 O
堂 O
夜 O
宿 O
者 O
， O
每 O
時 O
節 O
招 O
學 O
生 O
能 O
文 O
者 O
賦 O
詩 O
， O
因 O
賞 O
以 O
物 O
。 O


仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
嘗 O
煎 O
鍊 O
五 O
石 O
， O
賜 O
近 O
臣 O
試 O
之 O
。 O


皆 O
儢 O
無 O
飲 O
之 O
者 O
， O
惟 O
良 O
相 O
引 O
盃 O
即 O
盡 O
。 O


帝 O
感 O
其 O
至 O
心 O
。 O


及 O
登 O
袞 O
職 O
， O
專 O
心 O
機 B-ORG
務 I-ORG
， O
志 O
在 O
匡 O
濟 O
。 O


當 O
時 O
放 O
鷹 O
漁 O
獵 O
， O
一 O
切 O
禁 O
止 O
。 O


山 O
川 O
藪 O
澤 O
之 O
利 O
， O
與 O
民 O
共 O
之 O
， O
皆 O
良 O
相 O
之 O
所 O
建 O
立 O
也 O
。 O


性 O
睦 O
親 O
族 O
， O
又 O
信 O
佛 O
法 O
。 O


建 O
延 O
命 O
院 O
於 O
勸 O
學 O
院 O
南 O
， O
以 O
養 O
藤 O
氏 O
生 O
徒 O
病 O
困 O
無 O
資 O
業 O
者 O
。 O


以 O
東 O
京 O
六 O
條 O
宅 O
， O
各 O
祟 O
親 O
院 O
， O
收 O
養 O
宗 O
族 O
子 O
女 O
不 O
能 O
自 O
存 O
者 O
， O
並 O
皆 O
割 O
封 O
戶 O
入 O
莊 O
田 O
， O
給 O
其 O
資 O
用 O
。 O


建 O
小 O
堂 O
于 O
崇 O
親 O
院 O
， O
置 O
佛 O
像 O
， O
令 O
居 O
住 O
者 O
每 O
旦 O
念 O
誦 O
觀 O
音 O
， O
自 O
作 O
願 O
文 O
。 O


喪 O
室 O
大 O
江 O
氏 O
， O
不 O
再 O
娶 O
， O
終 O
絕 O
腥 O
鮮 O
。 O


臨 O
終 O
， O
告 O
諸 O
子 O
曰 O
： O
「 O
今 O
日 O
興 O
福 O
寺 O
維 O
摩 O
會 O
之 O
初 O
講 O
也 O
， O
吾 O
儻 O
以 O
是 O
日 O
歸 O
寂 O
， O
安 O
知 O
不 O
與 O
彼 O
法 O
會 O
有 O
因 O
緣 O
乎 O
。 O


」 O
乃 O
命 O
： O
侍 O
兒 O
- O
扶 O
起 O
爭 O
作 O
： O
佛 O
印 O
。 O


而 O
襪 O
子 O
常 O
行 O
。 O


忠 O
方 O
並 O
． O
以 O
， O
才 O
行 O
． O
昂 O
稱 O
， O
常 O
行 O
貞 O
觀 O
中 O
至 O
： O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
正 O
三 O
文 O
兼 O
， O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O


十 O
七 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
廢 O
朝 O
一 O
日 O
， O
贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
忠 O
方 O
工 O
隸 O
書 O
， O
官 O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
阿 O
波 O
權 O
守 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
仁 I-PERSON
， O
為 O
人 O
淡 O
雅 O
， O
風 O
神 O
警 O
亮 O
， O
美 O
姿 O
儀 O
。 O


少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
讀 B-ORG
書 I-ORG
忘 O
疲 O
。 O


文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
在 O
儲 O
宮 O
時 O
， O
召 O
為 O
藏 O
人 O
。 O


遷 O
東 O
宮 O
亮 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O


帝 O
即 O
位 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
， O
為 O
中 O
宮 O
亮 O
， O
累 O
遷 O
右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O
大 O
舍 O
人 O
頭 O
。 O


後 O
坐 O
事 O
， O
左 O
遷 O
越 O
前 O
權 O
守 O
。 O


入 O
為 O
中 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


良 O
仁 O
， O
門 O
地 O
高 O
華 O
， O
服 O
飾 O
之 O
美 O
， O
最 O
極 O
鮮 O
明 O
。 O


甚 O
愛 O
馬 O
， O
退 O
公 O
之 O
暇 O
， O
每 O
為 O
愛 O
玩 O
。 O


性 O
至 O
孝 O
， O
丁 O
母 O
憂 O
， O
哭 O
泣 O
歐 O
血 O
， O
絕 O
而 O
復 O
蘇 O
， O
遂 O
成 O
疾 O
。 O


貞 O
觀 O
二 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
四 O
十 O
二 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
冬 O
嗣 O
弟 O
愛 O
發 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 O
原 O
愛 O
發 O
， O
大 O
同 O
中 O
， O
為 O
文 B-ORG
章 I-ORG
生 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
為 O
民 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
右 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
。 O


天 O
長 O
三 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
累 O
歷 O
清 O
要 O
。 O


九 O
年 O
， O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O
遷 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
愛 O
發 O
， O
為 O
人 O
和 O
柔 O
， O
不 O
妄 O
發 O
忿 O
。 O


其 O
在 O
政 O
途 O
， O
號 O
為 O
通 O
熟 O
。 O


承 O
和 O
七 O
年 O
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


九 O
年 O
， O
伴 O
健 O
岑 O
等 O
謀 O
反 O
， O
事 O
連 O
愛 O
發 O
， O
幽 O
於 O
院 O
中 O
。 O


既 O
而 O
擯 O
斥 O
京 O
外 O
， O
居 O
山 O
城 O
久 O
勢 O
郡 O
別 O
墅 O
。 O


明 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
七 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O

