千 O
熊 O
長 O
彥 O
， O
不 O
知 O
何 O
許 O
人 O
， O
或 O
曰 O
武 O
藏 O
人 O
。 O


【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 I-OTH
。 O


○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 I-OTH
又 O
引 O
百 B-OTH
濟 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
有 O
職 O
麻 O
那 O
那 O
加 O
比 O
跪 O
者 O
， O
蓋 O
此 O
人 O
也 O
。 O


】 O
應 O
神 O
帝 O
丁卯 O
歲 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
、 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
朝 O
貢 O
。 O


新 B-LOC
羅 I-LOC
路 O
劫 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
使 O
人 O
， O
奪 O
其 O
貢 O
物 O
， O
以 O
其 O
摑 O
賤 O
物 O
， O
相 O
易 O
而 O
獻 O
。 O


朝 O
延 O
詰 O
問 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
使 O
。 O


百 B-LOC
濟 I-LOC
使 O
久 O
氐 O
等 O
以 O
實 O
對 O
。 O


於 O
是 O
， O
敕 O
讓 O
責 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
者 O
， O
遂 O
欲 O
遣 O
使 O
察 O
事 O
情 O
。 O


祈 O
天 O
神 O
以 O
簡 O
可 O
使 O
者 O
。 O


天 B-PERSON
神 I-PERSON
誨 O
曰 O
： O
「 O
宜 O
令 O
武 O
內 O
定 O
議 O
， O
以 O
千 O
熊 O
長 O
彥 O
為 O
使 O
者 O
。 O


」 O
因 O
遣 O
長 O
彥 O
於 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
責 O
之 O
。 O


己 O
已 O
歲 O
， O
遣 O
荒 O
田 O
別 O
、 O
鹿 O
我 O
別 O
， O
將 O
兵 O
擊 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
破 O
之 O
， O
諸 O
軍 O
皆 O
歸 O
。 O


獨 O
長 O
彥 O
至 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
與 O
其 O
王 O
肖 O
古 O
盟 O
于 O
辟 O
支 O
山 O
， O
又 O
登 O
古 B-LOC
沙 I-LOC
山 I-LOC
， O
共 O
坐 O
磐 O
石 O
上 O
。 O


肖 O
古 O
誓 O
曰 O
： O
「 O
自 O
今 O
以 O
後 O
， O
永 O
稱 O
酉 O
藩 O
， O
春 O
秋 O
朝 O
貢 O
。 O


」 O
乃 O
與 O
長 O
彥 O
歸 O
其 O
國 O
都 O
， O
禮 O
待 O
加 O
厚 O
。 O


遣 O
久 O
氐 O
護 O
送 O
歸 O
朝 O
。 O


辛未 O
歲 O
， O
久 O
氐 O
使 O
事 O
竣 O
而 O
歸 O
。 O


又 O
命 O
長 O
彥 O
共 O
至 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
布 O
宣 O
詔 O
命 O
。 O


明 O
年 O
， O
長 O
彥 O
還 O
。 O


百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
復 O
使 O
久 O
氐 O
朝 O
貢 O
。 O


自 O
是 O
歲 O
貢 O
不 O
絕 O
， O
長 O
彥 O
有 O
力 O
焉 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
荒 O
田 O
別 O
命 O
， O
豐 O
城 O
入 O
彥 O
命 O
四 O
世 O
孫 O
也 O
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
作 O
大 O
荒 O
田 O
別 O
命 O
。 O


】 O
應 O
神 O
帝 O
己巳 O
歲 O
， O
與 O
鹿 O
我 O
別 O
共 O
為 O
將 O
軍 O
， O
擊 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O


乃 O
與 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
久 O
氐 O
等 O
， O
勒 O
兵 O
至 O
淖 O
淳 O
， O
將 O
襲 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O


或 O
曰 O
， O
兵 O
眾 O
寡 O
少 O
， O
雖 O
可 O
克 O
勝 O
， O
即 O
遣 O
沙 O
白 O
蓋 O
慮 O
， O
請 O
益 O
軍 O
士 O
。 O


於 O
是 O
， O
木 O
羅 O
斤 O
資 O
、 O
沙 O
沙 O
奴 O
跪 O
等 O
率 O
精 O
兵 O
來 O
會 O
， O
合 O
擊 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
破 O
之 O
， O
逐 O
定 O
比 O
自 O
鉢 O
、 O
南 O
加 O
羅 O
、 O
彔 O
、 O
安 O
羅 O
、 O
多 O
羅 O
、 O
卓 O
淳 O
、 O
加 O
羅 O
七 O
國 O
。 O


引 O
兵 O
西 O
至 O
古 O
奚 O
津 O
， O
屠 O
南 O
蠻 O
忱 O
彌 O
多 O
禮 O
， O
以 O
其 O
地 O
賜 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O


百 B-PERSON
濟 I-PERSON
王 I-PERSON
肖 O
古 O
與 O
其 O
子 O
貴 O
須 O
率 O
軍 O
而 O
來 O
。 O


比 O
利 O
、 O
辟 O
中 O
、 O
布 O
彌 O
支 O
、 O
半 O
古 O
四 O
邑 O
， O
望 O
風 O
而 O
降 O
。 O


荒 O
田 O
別 O
等 O
會 O
肖 O
古 O
于 O
意 O
流 O
村 O
。 O


肖 O
古 O
大 O
喜 O
， O
厚 O
禮 O
送 O
還 O
。 O


明 O
年 O
二 O
月 O
， O
還 O
朝 O
。 O


帝 O
即 O
位 O
十五 O
年 O
， O
使 O
于 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
求 O
博 O
識 O
之 O
士 O
， O
得 O
王 O
仁 O
、 O
辰 O
孫 O
王 O
而 O
還 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
辰 O
孫 O
王 O
據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


說 O
詳 O
船 B-OTH
辰 I-OTH
爾 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
子 O
竹 O
葉 O
瀨 O
、 O
田 O
道 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
父 O
名 O
， O
今 O
據 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


竹 O
葉 O
瀨 O
， O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
作 O
多 O
奇 O
波 O
世 O
。 O


多 O
奇 O
波 O
世 O
、 O
竹 O
葉 O
瀨 O
， O
音 O
訓 O
相 O
通 O
。 O


】 O
竹 O
葉 O
瀨 O
三 O
世 O
孫 O
久 O
比 O
， O
崇 B-PERSON
峻 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
使 O
吳 O
國 O
， O
還 O
獻 O
雜 O
貨 O
。 O


中 O
有 O
吳 O
權 O
。 O


帝 O
問 O
之 O
。 O


久 O
比 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
吳 O
國 O
用 O
定 O
物 O
輕 O
重 O
， O
以 O
為 O
交 O
易 O
。 O


名 O
曰 O
， O
波 O
加 O
理 O
。 O


」 O
久 O
此 O
子 O
宗 O
麻 O
呂 O
， O
舒 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
， O
賜 O
商 O
長 O
首 O
姓 O
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
田 O
道 O
， O
仁 O
德 O
帝 O
五十三 O
年 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
闕 O
貢 O
， O
遣 O
兄 O
竹 O
葉 O
瀨 O
往 O
責 O
之 O
， O
路 O
獲 O
白 O
鹿 O
而 O
還 O
， O
獻 O
之 O
。 O


重 O
遣 O
田 O
道 O
， O
因 O
授 O
精 O
兵 O
， O
詔 O
曰 O
： O
「 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
若 O
阻 O
命 O
， O
宜 O
急 O
擊 O
之 O
。 O


」 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
果 O
拒 O
之 O
， O
數 O
挑 O
戰 O
。 O


田 O
道 O
固 O
壘 O
不 O
出 O
， O
獲 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
卒 O
， O
問 O
軍 O
虛 O
實 O
。 O


對 O
曰 O
： O
「 O
有 O
百 O
衝 O
者 O
， O
驍 O
勇 O
絕 O
倫 O
， O
每 O
為 O
右 O
軍 O
洗 O
風 O
。 O


若 O
擊 O
其 O
左 O
， O
破 O
之 O
必 O
矣 O
。 O


」 O
田 O
道 O
乃 O
選 O
精 O
騎 O
， O
擊 O
其 O
左 O
軍 O
。 O


新 B-LOC
羅 I-LOC
大 O
潰 O
。 O


乘 O
勝 O
縱 O
擊 O
， O
殺 O
傷 O
數 O
百 O
， O
虜 O
四 O
邑 O
人 O
民 O
而 O
還 O
。 O


五十五 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
叛 O
。 O


命 O
田 O
道 O
討 O
之 O
。 O


戰 O
于 O
伊 B-LOC
寺 I-LOC
水 I-LOC
門 I-LOC
， O
兵 O
敗 O
死 O
之 O
。 O


是 O
後 O
蝦 O
夷 O
屢 O
侵 O
掠 O
， O
遂 O
發 O
田 O
道 O
塚 O
。 O


有 O
大 O
蛇 O
自 O
塚 O
中 O
出 O
， O
瞋 O
月 O
噬 O
夷 O
賊 O
， O
悉 O
被 O
其 O
毒 O
， O
多 O
死 O
亡 O
者 O
。 O


時 O
人 O
曰 O
： O
「 O
田 O
道 O
雖 O
亡 O
， O
能 O
報 O
讎 O
。 O


孰 O
謂 O
死 O
者 O
無 O
知 O
耶 O
！ O
」 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
初 O
田 O
道 O
使 O
于 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
娶 O
止 O
美 O
邑 O
吳 O
女 O
， O
生 O
持 O
君 O
。 O


持 O
君 O
留 O
居 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
其 O
三 O
世 O
孫 O
曰 O
熊 O
次 O
、 O
曰 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O


欽明 B-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
， O
至 O
自 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O


新 B-LOC
羅 I-LOC
子 O
吉 O
雄 O
， O
賜 O
姓 O
止 O
美 B-PERSON
連 I-PERSON
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
