長 O
屋 O
王 O
， O

高 O
市 O
皇 B-PER
子 I-PER
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
慶 O
雲 O
初 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

和 O
銅 O
二 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

養 O
老 O
二 O
年 O
， O

任 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

五 O
年 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
， O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O
賜 O
帶 O
刀 O
資 O
人 O
十 O
人 O
。 O

元 O
明 O
帝 O
不 O
豫 O
， O

召 O
入 O
託 O
後 O
事 O
。 O

尋 O
賜 O
稻 O
十萬 O
束 O
四 O
百 O
斛 O
。 O

神 O
龜 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
轉 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

天 O
平 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
漆 O
部 O
君 O
足 O
、 O

中 B-PER
臣 I-PER
宮 O
處 O
東 O
人 O
譖 O
曰 O
： O

「 O
長 O
屋 O
王 O
私 O
學 O
左 O
道 O
， O

欲 O
傾 O
國 O
家 O
。 O

」 O
即 O
夜 O
遣 O
使 O
固 O
三 O
關 O
， O

令 O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O
藤 B-PER
原 I-PER
宇 I-PER
合 I-PER
、 O

衛 O
門 O
佐 O
佐 O

味 B-PER
蟲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
左 O
衛 O
士 O
佐 O
港 O
島 O
家 O
道 O
、 O

右 O
衛 O
士 O
佐 O
紀 O
佐 O
比 O
物 O
等 O
， O

將 O
六 O
衛 O
兵 O
圍 O
長 O
屋 O
第 O
。 O

明 O
日 O
， O
遣 O
一 O
品 O
舍 O
人 O

親 B-PER
王 I-PER
、 O

新 O
田 O
部 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
大 O
納 O
言 O

多 O
治 O
比 O
池 O
守 O
、 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
武 I-PER
智 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
小 O
野 O
牛 O
養 O
、 O
少 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
巨 O
勢 O
宿 O
奈 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
， O

窮 O
問 O
賜 O
自 O
盡 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O
】 O
年 O
四十六 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

按 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
， O
為 O
年 O
五十四 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

○ O
後 B-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
往 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
曰 O
， O
長 O
屋 O
王 O
好 O
佛 O
法 O
， O

製 O
袈 O
裟 O
一 O
千 O
條 O
， O

施 O
唐 O
名 O
僧 O
。 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
曰 O
， O

天 O
平 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
設 O
大 O
法 O
會 O
於 O
元 O

興 O
寺 O
， O
長 O
屋 O
王 O
奉 O
敕 O
供 O
養 O
諸 O
僧 O
。 O

有 O
一 O
沙 O
彌 O
， O

濫 O
行 O
乞 O
飯 O
。 O

王 O
撻 O
碎 O
其 O
頭 O
。 O

人 O
皆 O
譏 O
王 O
。 O

後 O
有 O
嫉 O
王 O
者 O
， O

讒 O
之 O
曰 O
： O

「 O
王 O
欲 O
傾 O
國 O
家 O
。 O

」 O
法 O
會 O
之 O
日 O
， O
行 O
不 O
善 O
。 O

帝 O
大 O
怒 O
， O

遣 O
兵 O
圍 O
王 O
第 O
。 O

王 O
仰 O
藥 O
而 O
死 O
。 O

今 O
考 O
往 B-ORG
生 I-ORG
傳 I-ORG
， I-ORG

其 O
殺 O
沙 O
彌 O
， O
蓋 O
下 O
胥 O
所 O
為 O
， O

而 O
嫉 O
王 O
者 O
釀 O
成 O
讒 O
說 O
也 O
。 O

】 O
夫 O
人 O
二 O
品 O
吉 O
備 O
內 O
親 O

王 B-PER
， O
子 O
從 O
四 O
位 O
下 O
膳 O
夫 O
王 O
、 O

無 O
位 O
桑 O
田 O
王 O
、 O
葛 B-PER
木 I-PER
王 I-PER
、 O
釣 O
取 O
王 O
， O
皆 O
自 O
縊 O
。 O

收 O
家 O
中 O
男 O
女 O
， O

繫 O
左 O
右 O

衛 O
士 O
兵 O
衛 O
等 O
府 O
， O

遣 O
使 O
葬 O
長 O
屋 O
及 O
夫 O
人 O
於 O
生 O
馬 O
山 O
， O
敕 O
曰 O
： O

「 O
吉 O
備 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
無 O
罪 O
， O
宜 O
准 O
例 O
葬 O
， O
唯 O
停 O
鼓 O
吹 O
。 O

其 O
家 O
令 O
帳 O
內 O
， O
並 O
從 O
放 O
免 O
。 O

長 O
屋 O
王 O
因 O
犯 O
伏 O
誅 O
， O

雖 O
准 O
罪 O
人 O
， O
其 O
葬 O
事 O
莫 O
過 O
儉 O
薄 O
。 O
外 O
從 O

五 O
位 O
下 O
上 O
毛 O
野 O
宿 O
奈 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
七 O
人 O
， O

坐 O
與 O
長 O
屋 O
交 O
通 O
處 O
流 O
。 O

餘 O
悉 O
原 O
免 O
。 O

」 O
遣 O
左 O
大 O
辨 O

石 B-ORG
川 I-ORG
石 I-ORG
足 O
等 O
， O
就 O
長 O
屋 O
第 O
鈴 O
鹿 O
王 O
第 O
， O

宣 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
長 O
屋 O
王 O
毘 O
弟 O
姊 O
妹 O
， O
子 O
孫 O
及 O
妾 O
， O
合 O
緣 O

坐 O
者 O
， O
不 O
問 O
男 O
女 O
， O
咸 O
皆 O
赦 O
除 O
。 O

」 O
於 O
是 O
， O
曲 O
赦 O
左 O
右 O
京 O
大 O
辟 O
以 O
下 O
， O

并 O
免 O
緣 O
長 O
屋 O
事 O

徵 O
發 O
百 B-ORG
姓 I-ORG
雜 O
徭 O
。 O

君 O
足 O
、 O
東 O
人 O
， O
並 O
敘 O

外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

又 O
敕 O
長 O
屋 O

弟 O
姊 O
妹 O
男 O
女 O
見 O
存 O
者 O

， O
預 O
賜 O
祿 O
之 O
例 O
。 O

東 O
人 O
後 O
為 O
右 O
兵 O
庫 O
頭 O
。 O

有 O
左 O
兵 O
庫 O
少 O
屬 O
大 O
伴 O
子 O

蟲 O
， O
曾 O
事 O
長 O

屋 O
蒙 O
恩 O
遇 O
。 O

後 O
十 O
年 O
， O
東 O
人 O
偶 O
與 O
子 O
蟲 O
圍 O
碁 O
， O
語 O
及 O
長 O
屋 O
事 O
。 O

子 O
蟲 O
憤 O
詈 O
， O

拔 O
劍 O
斬 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
長 O
屋 O
王 O
官 O
位 O
， O
寶 O
字 O
七 O
年 O

十 O
月 O
書 O
左 O

大 B-PER
臣 I-PER
正 O
二 O
位 O
。 O
寶 O
龜 O
五 O
年 O
十二 O
月 O
書 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
從 O
一 O
位 O
。 O

蓋 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
， O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
長 O
屋 O
賦 O
詩 O
詠 O
歌 O
， O

當 O
時 O
才 O
士 O
， O
多 O
遊 O
其 O
門 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
、 O

萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
初 O
長 O
屋 O
之 O
獲 O
罪 O
也 O
， O

子 O
男 O
皆 O
坐 O
死 O
。 O

唯 O
安 O
宿 O
王 O
、 O
黃 O
文 O
王 O
、 O

山 O
背 O
王 O
， O

以 O
藤 B-PER
原 I-PER
不 O
比 O
等 O
外 O
孫 O

， O
得 O
宥 O
死 O
。 O

安 O
宿 O
王 O
， O

天平 O
中 O
歷 O
玄 O
蕃 O
頭 O
、 O

治 O
部 O
卿 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

為 O
中 B-ORG
務 I-ORG
大 O
輔 O
， O
至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O

遷 O
播 O
磨 O
守 O
， O
兼 O
內 O
匠 O
頭 O
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
安 O
宿 O

及 O
黃 O
文 O
王 O
， O

黨 O
橘 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

事 O
覺 O
， O

并 O
妻 O
子 O
流 O
佐 O
渡 O
。 O
黃 O
文 O
拷 O
掠 O
杖 O
死 O
。 O

安 O
宿 O
， O
寶 O

龜 O
四 O
年 O
， O

赦 O
， O

賜 O
姓 O
高 O
階 O
真 O
人 O
。 O

山 O
背 O
王 O
， O

歷 O
右 O
大 O
舍 O
人 B-PER
頭 I-PER
、 O

但 O
馬 O
守 O
。 O
告 O
二 O
兄 O
預 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
事 O
， O

廢 O
帝 O
褒 O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O

賜 O
姓 O
藤 B-PER
原 I-PER
， O

名 O
弟 O
貞 O
。 O
數 O
年 O
， O

兼 O
坤 O
宮 O
大 O
弼 O
， O
至 O
參 O
議 O
禮 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
藤 O
原 O
廣 O
嗣 O
， O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O

宇 O
合 O
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

松 O
浦 O
社 O
本 O
緣 O
起 O
。 O

】 O
生 O
而 O
魁 O
偉 O
， O
頭 O
上 O
肉 O

角 O
寸 O
餘 O
， O
博 O
寬 O
典 O
籍 O
， O
兼 O
通 O
佛 O
教 O
。 O

武 O
藝 O
絕 O
倫 O
， O

練 O
習 O
兵 O
法 O
。 O

其 O
餘 O
天 O
文 O
陰 O
陽 O
之 O
書 O
， O
管 O
絃 O
歌 O

舞 O
之 O
技 O
， O
咸 O
究 O
精 O
微 O
， O

以 O
才 O
能 O
稱 O
。 O

【 O
松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
天平 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
大 O
養 O
德 O
守 O
， O

遷 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
時 O
吉 O

備 O
真 O
備 O
研 O
覈 O
術 O
數 O
， O

好 O
搜 O
人 O
情 O
。 O

見 O
廣 O
嗣 O
， O
謂 O
人 O
曰 O
： O

「 O
此 O
人 O
必 O
為 O
世 O
患 O
。 O

」 O
【 O
松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
借 O
玄 O
昉 O
， O

為 O
僧 O
正 O
， O
居 O
內 O
道 O
場 O
， O
寵 O
榮 O
日 O
盛 O
， O

乖 O
沙 O
門 O
業 O
， O

時 O
人 O
惡 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
屢 O
稱 O
說 O
法 O
， O
近 O
侍 O
藤 O
原 O

皇 B-PER
后 I-PER
， O
頗 O
有 O
醜 O
聲 O
聞 O
於 O
外 O
。 O

廣 O
成 O
請 O
斥 O
之 O
。 O

帝 O
不 O
納 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
妻 O
有 O
姿 O
色 O
， O

廣 O
嗣 O
赴 O
任 O
， O
留 O
居 O
京師 O
。 O
玄 O
昉 O
欲 O
姦 O
之 O
。 O

妻 O
告 O
之 O
太 O
宰 O
府 O
， O
廣 O
嗣 O
大 O
怒 O
， O

【 O
松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O

廣 O
嗣 O
速 O
歸 O
京師 O
。 O

京師 O
人 O
皆 O
恐 O
曰 O
： O

「 O
廣 O
嗣 O
天 B-LOC
下 I-LOC
才 O
士 O
， O
必 O
有 O
異 O
圖 O
。 O

」 O
今 O
考 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

無 O
廣 O
嗣 O
歸 O
京 O
之 O
文 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O

】 O
十二 O
年 O

八 O
月 O
上 O
表 O
， O

斥 O
政 O
事 O
之 O
得 O
失 O
， O

陳 O
天 O
地 O
之 O
災 O
異 O
， O

請 O
除 O
玄 O
昉 O
、 O

真 O
備 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
】 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
聞 O
： O

『 O
天 B-PER
子 I-PER
有 O
爭 O
臣 O
七 O
人 O
， O
不 O
失 O
天 B-LOC
下 I-LOC
。 O

諸 O
侯 O
有 O
爭 O
臣 O
五 O
人 O
， O

不 O
失 O
其 O
國 O
。 O

』 O
是 O
故 O
， O
三 O
王 O
御 O
國 O
， O

恐 O
有 O
過 O
而 O
不 O
聞 O
； O

五 O
帝 O
治 O
世 O
， O

懼 O
忠 O
言 O
之 O
不 O
達 O
。 O
或 O
懸 O

旌 O
進 O
善 O
， O
或 O
置 O
木 O
召 O
謗 O
。 O
伏 O
惟 O
陛 O
卞 O
， O

乃 O
神 O
乃 O
聖 O
， O
克 O
文 O
克 O
武 O
， O

重華 O
放勛 O
。 O

何 O
得 O
間 O

然 O
， O
可 O
謂 O
黃 O
河 O
一 O
清 O
， O

幸 O
逢 O
聖 O
運 O
也 O
。 O

但 O
聖 O
人 O
千 O
慮 O
， O

或 O
有 O
一 O
失 O
。 O
小 O
人 O
道 O
長 O
， O

君子 O
道 O
消 O
。 O

上 O
下 O
倩 O
隔 O
， O

民 O
不 O
安 O
堵 O
。 O

加 O
以 O
昊 O
天 O
告 O
譴 O
， O

嗟 O
若 O
丁 O
寧 O
。 O

群 O
臣 O
上 O
下 O
， O

未 O
聞 O
極 O
言 B-ORG
。 O

臣 B-PER
子 I-PER
之 O
道 O
， O
豈 O
若 O
斯 O
哉 O
。 O

臣 O
家 O
開 O
闢 O
以 O
來 O
， O

及 O
至 O
今 O
日 O
， O
鼎 O
食 O
累 O

世 O
， O
冠 O
蓋 O
相 O
連 O
。 O

恩 O
賞 O
超 O
於 O
呂 O
霍 O
， O

榮 O
寵 O
類 O
於 O
伊 O
周 O
。 O

覆 O
載 O
之 O
恩 O
， O
死 O
而 O
不 O
朽 O
。 O

豈 O
如 O
荊 O
軻 O
感 O
一 O
旦 O
之 O
恩 O
， O
為 O
燕 O
報 O
讎 O
； O

張 O
良 O
思 O
五 O
世 O
之 O
寵 O
， O
為 O
韓 O
滅 O
秦 O
而 O
巳 O
。 O

雖 O
觸 O
龍 O
鱗 O
， O

不 O
敢 O
不 O
陳 O
。 O

臣 O
聞 O
： O

『 O
皇 B-PER
之 O
不 O
極 O
， O

謂 O
之 O
不 O
韙 O
， O

時 O
則 O
昊 O
天 O
示 O
變 O
丁 O
寧 O
。 O

君 O
上 O
若 O
改 O
過 O
修 O
德 O
， O

轉 O
禍 O
為 O
福 O
。 O

知 O
而 O
不 O
改 O
， O

天 B-ORG
則 O
罰 O
之 O
。 O

』 O
然 O
則 O
天平 O
五 O
年 O

至 O
十一 O
年 O
， O
并 O
六 O
箇 O
歲 O
， O
太 O
白 O
經 O
天 O
。 O

案 O
劉 O
向 O
『 O
五 O
紀 O
論 O
』 O
曰 O
： O

『 O
太 O
白 O
少 O
陰 O
， O

弱 O
不 O
得 O
專 O
行 O
。 O

故 O
以 O
己 O
未 O
為 O
界 O
， O
未 O
得 O
經 O
天 O
而 O
行 O
。 O

經 O
天 O
則 O
晝 O
見 O
， O
其 O
占 O
為 O
兵 O
、 O
為 O
大 B-PER
臣 I-PER
、 O

為 O
民 O
主 O
， O
強 O
國 O
弱 O
主 O
， O

弱 O
國 O
強 O
臣 B-PER
勝 O
主 O
。 O

』 O
此 O
之 O
攻 O
占 O
， O
可 O
畏 O
也 O
。 O

【 O

○ O
勝 O
主 O
上 O
下 O
， O

疑 O
有 O
脫 O
文 O
。 O

攻 O
字 O
文 O
意 O
不 O
通 O
， O

蓋 O
訛 O
。 O
】 O
去 O
天平 O

十一 O
年 O
十一 O
月 O
二十七 O
日 O
， O
太 O
白 O
晝 O
見 O
， O

在 O
心 O
度 O
， O

日 O
正 O
午 O
時 O
， O

見 O
未 O
申 O
， O

上 O
有 O
芒 O
角 O
。 O
最 O
可 O
畏 O
之 O
， O

禗 O
在 O
申 O
日 O
， O

【 O
○ O

禗 O
字 O
疑 O
訛 O
。 O
】 O
心 O
為 O
天 B-PER
王 I-PER
、 O

海 O
內 O
主 O
， O
故 O
置 O
積 O
卒 O
而 O
衛 O
己 O
。 O

五 O
星 O
極 O
此 O
度 O
， O

而 O
有 O
變 O
者 O
， O

主 O
者 O
惡 O
之 O
。 O

雖 O
魏 O
晉 O
末 O
代 O
， O
君 O
臣 O
同 O
牀 O
時 O
， O
未 O
有 O
太 O
白 O

少 O
陰 O
在 O
心 O
上 O
而 O
晝 O
見 O
也 O
。 O

天平 O
十一 O
年 O

正 O
月 O
二十九 O
日 O
， O

災 O
可 O
畏 O
。 O

太 O
史 O
所 O
知 O
， O
故 O
不 O
復 O
陳 O
。 O
二 O
月 O

二十九 O
日 O
夜 O
半 O
， O
地 O
震 O
蕭 O
墻 O
之 O
內 O
， O
又 O
詳 O
大 O
史 O
所 O
奏 O
， O

故 O
不 O
煩 O
重 O
。 O

十二 O
年 O
二 O
月 O
， O

陰 O
獸 O
登 O
樹 O
， O

奪 O
陽 O
烏 O
之 O
巢 O
。 O

以 O
『 O
五 O
行 O

傳 O
』 O
按 O
之 O
， O

恐 O
有 O
賊 O
人 O
奪 O
君 O
位 O
之 O
象 O
乎 O
。 O

臣 O
愚 B-ORG
一 O
矣 O
。 O
【 O
※ O

其 O
一 O
。 O

】 O
讖 O
記 O
曰 O
： O

「 O
胡 O
法 O
滅 O
國 O
亡 O
。 O

頃 O
者 O
佛 O
法 O
漸 O
頹 O
， O

最 O
可 O
畏 O
也 O
。 O

何 O
則 O
， O
結 B-ORG
集 I-ORG
正 I-ORG
教 O
之 O

日 O
， O
十 O
地 O
菩 O
薩 O
、 O
四 O
果 O
聖 O
人 O
， O
咸 O
集 O
一 O
處 O
， O

告 O
誓 O
言 O
。 O
從 O
此 O
結 O
集 O
以 O
後 O
， O
一 O
言 O

一 O
字 O
， O
不 O
得 O
增 O
減 O
。 O

然 O
則 O
增 O
者 O
失 O
音 O
， O

減 O
者 O
迷 O
律 O
。 O

」 O
傳 O
內 O
律 O
教 O

， O
禁 O
斷 O
著 O
正 O
五 O
位 O
色 O
， O
而 O
今 O
僧 O
正 O
玄 O
昉 O
， O

恒 O
著 O
紫 O
紱 O
袈 O
裟 O
， O

一 O
項 O
違 O
正 O
法 O
， O

令 O
諸 O
僧 O
尼 O
漸 O
染 O
邪 O
道 O
， O

豈 O
如 O
此 O
乎 O
。 O
又 O
諸 O
如 O
來 O
三 O
乘 O
教 O
中 O
， O

未 O
曾 O
問 O
流 O
放 O
僧 O
侶 O
制 O
。 O

僧 O
尼 O
有 O
罪 O
， O

即 O
苦 O
使 O
耳 O
。 O
而 O
今 O
玄 O
昉 O
私 O
制 O
邪 O
律 O
， O

流 O
放 O
僧 O
尼 O
， O

內 O
挾 O
舐 O
糠 O
之 O
心 O
， O

外 O
曜 O
指 O
鹿 O
之 O
威 O
。 O

佛 O
法 O
之 O
賊 O
， O
莫 O
甚 O
於 O
此 O
。 O

又 O
出 O
家 O
人 O
者 O
， O
離 O
出 O
國 O
家 O
， O
如 O
牢 O
獄 O
； O

【 O
○ O

牢 O
字 O
上 O
蓋 O
脫 O
一 O
字 O
。 O

】 O
棄 O
捨 O
妻 O
兒 O
， O
如 O
著 O
枷 O
鏁 O
。 O

不 O
得 O
畜 O
養 O

奴 O
婢 O
牛 O
馬 O
、 O

酤 O
酒 O
屠 O
肉 O
、 O

耕 O
作 O
商 O
買 O
。 O

而 O
今 O
玄 O
昉 O
， O

畜 O
養 O
奴 O

婢 O
， O
興 O
作 O
舍 O
宅 O
， O

聚 B-ORG
積 I-ORG
財 O
寶 O
， O

釀 O
酒 O
屠 O
肉 O
， O

作 O
農 O
商 O
侶 O
， O

一 O
同 O
白 O
衣 O
。 O

法 O
滅 O
之 O
漸 O
彌 O
扇 O
， O

外 O
道 O
之 O
跡 O
頓 O
起 O
， O

一 O
何 O
悲 O
哉 O
。 O

又 O
出 O
家 O
人 O
者 O
， O
一 O
切 O
眾 O
生 O
大 O
導 O
師 O
， O

故 O
監 O
制 O
威 O
儀 O
， O
以 O
導 O
三 O
有 O
。 O

又 O
僧 O
正 O
者 O
佛 O
法 O
綱 O
紀 O

， O
法 O
之 O
興 O
廢 O
， O

緣 O
此 O
一 O
僧 O
。 O

然 O
此 O
僧 O
無 O
頭 O
陀 O
安 O
居 O
種 O
種 O
威 O
儀 O
， O
而 O
香 O
花 O
飾 O
身 O

， O
愛 O
著 O
女 O
色 O
， O

宛 O
如 O
白 O
衣 O
。 O

無 O
戒 O
有 O
情 O
， O
又 O
十 O
地 O
菩 O
薩 O
， O
非 O
肉 O
眼 O
之 O
所 O
能 O
見 O
。 O

坐 O
禪 O

靜 O
慮 O
之 O
處 O
， O

非 O
婬 O
欲 O
所 O
緣 O
之 O
境 O
。 O

然 O
詐 O
說 O
親 O
身 O

值 O
遇 O
十 O
地 O
菩 O
薩 O
， O

矯 O
言 O
身 O
證 O
坐 O
禪 O
道 O
。 O

昔 O
聞 O
大 O
天 O
汙 O
穢 O
正 O
教 O
， O
今 O
見 O
玄 O

昉 O
欲 O
絕 O
法 O
綱 O
， O
遂 O
至 O
令 O

金 O
身 O
丈 O
六 O
佛 O
眼 O
流 O
淚 O
。 O

矯 O
下 O
賤 O

女子 O
偽 O
稱 O
彌 O
勒 O
， O

豈 O
非 O
法 O
滅 O
之 O
相 O
哉 O
。 O

臣 O
愚 O
二 O
矣 O
。 O

【 O
※ O
其 O
二 O
。 O

】 O
金 O
光 O
明 O
最 O
勝 O
王 O
經 O
說 O
曰 O
： O

『 O
由 O
諸 O
天 O
護 O

持 O
， O
亦 O
得 O
名 O
天 B-PER
子 I-PER
， O

三十三 O
天 B-PER
主 I-PER
分 O
力 O
助 O
人 O
王 O
。 O

若 O
王 O
作 O
非 O
法 O

， O
親 O
近 O
惡 O
人 O
， O
三十三 O
天 O
眾 O
咸 O
生 O
忿 O
怒 O
心 O
。 O

天 O
主 O
不 O
護 O
念 O
， O

餘 O
天 O
咸 O
棄 O
捨 O
， O

國 O
所 O
重 O
大 O
臣 O
， O
朽 O
橫 O
而 O
身 O
死 O
。 O

【 O
○ O
朽 O
橫 O
疑 O
訛 O
。 O
】 O
惡 O

鬼 O
來 O
入 O
國 O
， O

疾 O
疫 O
遍 O
流 O
行 O
。 O
若 O
有 O
諂 O
狂 O
人 O
， O
當 O
失 O
于 O
國 O
位 O
。 O

』 O
由 O
斯 O
損 O
王 O
政 O
， O
如 O
象 O
入 O
花 O
園 O
。 O

頃 O
歲 O
賢 O
臣 B-PER
良 O
將 O
， O
零 O
落 O
殆 O
盡 O
， O
百 O
姓 O
死 O
散 O
， O

里 O
社 O
為 O
墟 O
， O
疾 O
疫 O
流 O
行 O
， O
殆 O
無 O
虛 O
歲 O
。 O

嗟 O
乎 O
興 O
廢 O
之 O
機 O
， O

係 O
此 O
一 O
時 O
， O

可 O
不 O
恐 O
哉 O
。 O

臣 O
愚 O
三 O
矣 O
。 O

【 O
※ O

其 O
三 O
。 O

】 O
我 O
聖 O
朝 O
之 O
為 O
國 O
也 O
， O

光 O
宅 O
日 O
本 O
， O

臨 O
長安 O
而 O
並 O
明 O
， O
包 O
括 O
萬 O
邦 O
， O

對 O
唐 O
于 O
以 O
爭 O
雄 O
。 O
但 O
唐 O
王 O
恒 O
云 O
： O

『 O
天 O
無 O
兩 O
日 O
， O
地 O
無 O
二 O
主 O
。 O

無 O
唐 O
則 O
日 O
本 O
， O
無 O
日 O
本 O
則 O
唐 O
， O
豈 O
有 O
東 O
帝 O
、 O

西 O
帝 O
者 O
乎 O
。 O
』 O
遂 O
夾 O
姦 O
心 O
， O

窺 O
我 O
上 O
國 O
者 O
， O
歲 O
既 O
多 O
也 O
。 O

蕞 O
爾 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

虎 O
狼 O
爾 O
心 O
， O
含 O
會稽 O
之 O
恥 O
， O

畜 O
苟 O
踐 O
之 O
怨 O
， O

祈 O
禱 O
群 O
望 O
， O

構 O
禍 O
國 O
家 O
者 O
， O
日 O
亦 O
久 O
矣 O
。 O

北 O
狄 O
蝦 O
夷 O
、 O

西 B-LOC
戎 O
華 O
俗 O
， O

狠 O
性 O
易 O
亂 O
， O

野 O
心 O
離 O
馴 O
。 O

往 O
古 O
已 O
來 O
， O

中 O
國 O
有 O
聖 O
則 O
後 O
服 O
， O

朝 O
堂 O
有 O
變 O
則 O
先 O
叛 O
， O
其 O
為 O
俗 O
也 O
， O

子 O
報 O
父 O
敵 O
， O

孫 O
酬 O
祖 O
怨 O
。 O
但 O
以 O
畏 O
陛 O
下 O
之 O
威 O
武 O
， O

服 O
聖 O
朝 O
之 O
文 O
教 O
， O
匿 O
爪 O
牙 O
於 O
毛 O
中 O
， O

羽 O
翼 O
於 O
鱗 O
下 O
。 O

【 O
○ O

鱗 O
字 O
蓋 O
訛 O
。 O

】 O
縱 O
令 O
朝 O
堂 O
有 O
旰 O
食 O
之 O
急 O
， O

邊 O
城 O
有 O
烽 O
火 O
之 O
警 O
， O
豈 O
有 O
忍 O
父 O
祖 O
之 O
宿 O
怨 O
， O

忘 O
子 O
孫 O
之 O
甘 O
心 O
哉 O
。 O

頃 B-ORG
者 I-ORG
賢 I-ORG
臣 I-ORG
已 I-ORG
歿 O
， O

良 O
將 O
多 O
亡 O
， O

四 O
憐 O
具 O
聞 O
， O

八 O
表 O
共 O
識 O
。 O

當 O
今 O
之 O
務 O
， O

練 O
習 O
五 O
兵 O
， O

振 O
威 O
四 O
海 O
。 O

光 O
諍 O
後 O
實 O
， O

災 O
變 O
或 O
視 O
。 O

【 O
○ O

此 O
間 O
疑 O
有 O
脫 O
誤 O
。 O

】 O
能 O
崇 O
賢 O
選 O
士 O
， O

撫 O
慰 O
萬 O
邦 O
， O
割 O
卻 O
庸 O
租 O
， O

簡 O
易 O
庶 O

務 O
， O
復 O
八 O
柱 O
之 O
已 O
傾 O
， O

張 O
四 O
維 O
之 O
將 O
絕 O
。 O

然 O
則 O
遠 O
肅 O
近 O
安 O
， O
民 O
豐 O

國 O
富 O
。 O

太 B-ORG
平 I-ORG
之 O
基 O
， O
華 O
戎 O
共 O
欣 O
， O

康 O
哉 O
之 O
歌 O
， O

朝 B-ORG
野 O
同 O
音 O
。 O
豈 O
可 O
偃 O
武 O
棄 O
備 O
， O

將 O
士 O
解 O
體 O
， O

修 O
徐 O
偃 O
之 O
仁 O
義 O
， O
從 O
蹈 O
楚 O
之 O
詐 O
謀 O
乎 O
。 O
【 O
○ O

蹈 O
字 O
蓋 O
訛 O
。 O

】 O
兵 O
法 O
曰 O
： O

『 O
天 B-LOC
下 I-LOC
雖 O
安 O
， O

忘 O
戰 O
必 O
危 O
。 O

』 O
勿 O
恃 O
彼 O
之 O
不 O
來 O
， O

恃 O
我 O
之 O
有 O
備 O
而 O
待 O
也 O
。 O

然 O
解 O
卻 O
兵 O
士 O
， O

出 O
賣 O
牧 O
馬 O
， O

抑 O
止 O
射 O
田 O
， O

若 O
斯 O
事 O
條 O
， O

未 O
見 O
其 O
可 O
。 O

臣 O
愚 O
四 O
矣 O
。 O
【 O
※ O

其 O
四 O
。 O
】 O
玄 O
昉 O
掌 O
中 O
有 O
通 O
天 O
之 O
理 O
， O

直 O
達 O
中 O
指 O
。 O

傳 O
聞 O
唐 O
相 O
師 O
曰 O
： O

『 O
當 O
作 O
天 O
子 O
。 O

』 O
玄 O
昉 O
竊 O
負 O
此 O
言 B-ORG
， I-ORG

覬 O
覦 O
位 O
， O

熒 O
惑 O
陛 O
下 O
， O

欺 O
詐 O
后 O
宮 O
。 O

讒 O
間 O
蕃 O
屏 O
之 O
族 O
， O
令 O
朝 O
廷 O
無 O

維 O
城 O
之 O
固 O
； O

放 O
逐 O
棟 O
樑 O
之 O
家 O
， O

令 O
左 O
右 O
絕 O
忠 O
良 O
之 O
臣 O
。 O
屢 O
出 O
酷 O
政 O
， O

令 O
天 B-LOC
下 I-LOC
積 O
怨 O
於 O
陛 O
下 O
； O

舉 O
動 O
大 O
役 O
， O

令 O
萬 O
民 O
疲 O
弊 O
於 O
興 B-ORG
作 I-ORG
； I-ORG

偃 O
武 O
棄 O
備 O
， O

令 O
國 O
家 O
忘 O
戰 O
； O

愛 O
養 O
死 O
士 O
， O

不 O
吝 O
萬 O
金 O
之 O
資 O
。 O

所 O
有 O
行 O
事 O
， O
一 O
同 O
文 O
種 O
滅 O
吳 O
九 O
衛 O
。 O

從 O
五 O
位 O

上 O
守 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
兼 O
中 O
宮 O

亮 O
近 O
江 O
守 O

下 O
道 B-PER
朝 I-PER
臣 O
真 O
吉 O
備 O
， O

邊 O
鄙 O
孺 O
子 O
， O

斗 O
筲 O
小 O
人 O
。 O

遊 O
學 O
海 B-LOC
外 O
， O
尤 O
習 O
長 O
短 O
， O
有 O
智 O
有 O
勇 O
， O

有 O
辯 O
有 O
權 O
。 O

口 O
論 O
山甫 O
之 O
遺 O
風 O
， O

意 O
慕 O
趙 O
高 O
之 O
權 O
謀 O
。 O

所 O
謂 O
有 O
姦 O
雄 O
之 O
客 O
， O

口 O
覆 O
國 O
之 O
人 O
也 O
。 O
亦 O
作 O
玄 O
昉 O
左 O
翼 O
。 O

而 O
陛 O
下 O
明 O
德 O
， O

臣 O
熟 O
視 O
二 O
盜 O
， O

契 O
為 O
此 O
目 O
。 O
雖 O
陛 O
下 O
撫 O
育 O
， O
恩 O
超 O
同 O
位 O
， O

而 O
進 O
退 O
周 O
旋 O
， O

猶 O
如 O
餓 O
虎 O
。 O

先 O
知 O
二 O
盜 O
， O

必 O
有 O
大 O
求 O
。 O
若 O
不 O
早 O
除 O
， O
恐 O
貽 O
噬 O
臍 O
之 O
憂 O
。 O

太 O
公 O
曰 O
： O

『 O
渭水 O
不 O
寒 O
， O
將 O
成 O
江 O
河 O
， O
兩 O
葉 O
弗 O
去 O
， O

將 O
用 O
斧 O
柯 O
。 O

』 O
夫 O
視 O

日 O
月 O
之 O
光 O
， O
不 O
為 O
明 O
目 O
； O
聽 O
雷 O
霆 O
之 O
動 O
， O

不 O
為 O
聰 O
耳 O
。 O

所 O
謂 O
上 O
智 O
者 O
， O
居 O
高 O
堂 O
之 O
上 O
， O

知 O
日 O
月 O
之 O
次 O
序 O
， O

見 O
瓶 O
水 O
之 O
中 O
， O

知 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
寒 O
暑 O
。 O

臣 B-PER
請 O
賜 O
尚 O
方 O
劍 O
， O

芟 O
夷 O
二 O
盜 O
， O

省 O
除 O
苛 O
政 O
， O

以 O
扶 O
傾 O
運 O
。 O

誅 O
無忌 O
而 O
謝 O
吳 O
王 O
， O

楚 O
子 O
故 O
事 O
； O

戮 O
晁 O
錯 O
而 O
賜 O
七 O
國 O
， O

漢 O
帝 O
上 O
策 O
。 O

臣 O
愚 O
五 O
矣 O
。 O
【 O
※ O

其 O
五 O
。 O
】 O
臣 B-PER
聞 O
： O

『 O
鴟 O
鴞 O
山 O
鳴 O
， O

猶 O
惜 O
毀 O
巢 O
。 O

』 O
況 O
乎 O
我 O

國 O
家 O
宗 O
廟 O
社 O
稷 O
， O

與 O
日 O
月 O
競 O
其 B-ORG
照 I-ORG
臨 I-ORG
， I-ORG

與 O
天 O
壤 O
齊 O
其 O
終 O
始 O
。 O

然 O
為 O
玄 O
昉 O
姦 O
賊 O
、 O

吉 O
備 O
凶 O
豎 O
所 O
謀 O
， O
豈 O
不 O
哀 O
哉 O
。 O

忠 B-PER
臣 I-PER
義 I-PER
士 I-PER
， O

以 O
何 O
面 O
目 O
， O

戴 O
天 O
蹈 O
地 O
乎 O
。 O
廷 O
屈 O
師 O
傅 O
， O

朱 O
雲 O
高 O
士 B-PER
， O
折 O

檻 O
匪 O
罪 O
， O
漢 O
成 O
明 O
德 O
， O
幸 O
照 O
盆 O
下 O
。 O
臣 O
愚 B-ORG

忠 O
所 O
謂 O
蒭 O
蕘 O
之 O
言 O
， O

聖 O
人 O
猶 O
擇 O
， O

天 B-LOC
下 I-LOC
幸 O
甚 O
。 O

」 O
表 O
入 O
不 O
省 O
。 O

【 O
松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O


九 O
月 O
， O
廣 O
嗣 O
起 O
兵 O
， O

造 O
營 O
遠 O
河 O
郡 O
， O
儲 O
兵 O
弩 O
弩 O
， O
置 O
烽 O
燧 O
。 O

朝 O
廷 O
遣 O
大 O
將 O
軍 O

大 O
野 O
東 O
人 O
、 O
副 O
將 O
軍 O
紀 B-PER
飯 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
討 O
之 O
， O

下 O
敕 O
暴 O
露 O
廣 O
嗣 O
罪 O
狀 O
， O
作 O
敕 O
符 O
數 O
千 O
道 O
， O

散 O
擲 O
諸 O
國 O
， O

使 O
民 O
知 O
所 O
向 O
背 O
。 O

立 O
賞 O
格 O
， O

募 O
能 O
斬 O
廣 O
嗣 O
者 O
。 O

東 O
人 O
等 O
進 O
將 O
入 O
豐 O
前 O
， O
廣 O
嗣 O
將 O
京 O
都 O
郡 O
鎮 O
長 O
士 O
長 O
谷 O

常 O
人 O
、 O
企 O
救 O
郡 O
板 O
櫃 O
鎮 O
大 O
長 O
三 O
田 O
鹽 B-ORG
籠 I-ORG
、 O

小 O
長 O
凡 O
河 O
內 O
田 O
道 O
拒 O
之 O
。 O
常 O
人 O
田 O
道 O
敗 O
死 O
。 O

鹽 B-ORG
籠 I-ORG
被 O
二 O
箭 O
而 O
走 O
， O
百 O
姓 O
豐 O
國 O

秋 O
山 O
等 O
斬 O
之 O
。 O

生 O
虜 O
登 O
美 O
、 O

板 O
櫃 O
、 O
京 O
都 O
三 O
營 O
兵 O
一 O
千 O
七百 O
六十七 O
人 O
。 O

京 O
都 O
郡 O
大 O
頷 O
楉 O
田 B-PER
勢 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
將 O
五百 O
騎 O
， O

仲 O
津 O
郡 O
擬 O
少 O
領 O
膳 O

東 O
人 O
八十 O
人 O
， O

下 O
毛 O
郡 O
援 O
少 O
領 O
勇 O
山 O
伎 O
美 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

築 O
城 O
郡 O
擬 O
領 O
佐 O
伯 O
豐 O
石 O
七十 O
人 O
迎 O
降 O
。 O

十 O
月 O
， O

廣 O
嗣 O
眉 O
將 O
大 O
隅 O
、 O

薩 O
摩 O
、 O
筑 O
前 O
、 O

豐 O
後 O
兵 O
一萬 O
從 O
鞍 O
手 O
道 O
。 O
弟 O
綱 O
手 O
， O

將 O
筑 O
後 O
、 O

肥 O
前 O
兵 O
五 O
千 O
， O
從 O
豐 O
後 O
。 O

多 O
胡 O
古 O
麻 O

呂 B-PER
從 O
田 O
河 O
道 O
， O

迎 O
拒 O
官 O
軍 O
。 O

廣 O
嗣 O
先 O
至 O
板 O
櫃 O
河 O
， O

以 O
隼 O
人 O
軍 O
為 O
前 O
鋒 O
， O

作 O
筏 O
將 O
渡 O
河 O
。 O

佐 O
伯 O
常 O
人 O
、 O
安 B-PER
部 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
出 O
營 O
發 O
弩 O
而 O
射 O
。 O

廣 O
嗣 O
兵 O
卻 O
陣 O
河 O
西 O
， O

常 O
人 O
等 O
陣 O
河 O
東 O
， O

令 O
隼 O
人 O
等 O
呼 O
云 O
： O

「 O
隨 O
逆 O

人 O
廣 O
嗣 O
拒 O
官 O
軍 O
者 O
， O

罪 O
及 O
妻 O
子 O
親 O
族 O
！ O

」 O
廣 O
嗣 O
兵 O
不 O
敢 O
發 O
。 O

常 O
人 O
等 O
呼 O
廣 O
嗣 O
者 O
十 O
， O

不 O
應 O
之 O
。 O

久 O
之 O

廣 O
嗣 O
馳 O
馬 O
而 O
來 O
曰 O
： O
「 O
聞 O
敕 O
使 O

來 O
， O
為 O
誰 O
？ O

」 O
常 O
人 O
曰 O
： O
「 O
敕 O
使 O

衛 O
門 O
督 O

佐 O
伯 O
大 O
夫 O
、 O

式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
安 O
陪 O
大 O
夫 O
。 O

」 O
於 O
是 O
廣 O
嗣 O
下 O
馬 O

再 O
拜 O
曰 O
： O

「 O
廣 O
嗣 O
不 O
敢 O
拒 O
朝 O
命 O
， O

但 O
請 O
誅 O
朝 O
廷 O
亂 O
臣 O
二 O
人 O
耳 O
。 O

若 O
有 O
抗 O
朝 O
廷 O
者 O
， O

天 B-ORG
神 I-ORG
地 O
祇 O
亟 O
罰 O
殺 O
之 O
。 O
」 O
常 O
人 O
等 O
曰 O
： O

「 O
然 O
則 O
何 O
故 O
發 O
兵 O
？ O

」 O
廣 O
嗣 O
語 O
塞 O
， O

上 O
馬 O
而 O
去 O
。 O

隼 O
人 O
三 O
人 O
泳 O
河 O
而 O
來 O
， O

官 O
軍 O
隼 O
人 O
援 O
上 O
岸 O
。 O

隼 O
人 O
二十 O
人 O
及 O
兵 O
十 O
許 O
騎 O
， O
相 O
繼 O
而 O
將 O
， O

并 O
獲 O
器 O
械 O
， O

眾 O
潰 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
廣 O
嗣 O
騎 O
其 O
所 O
畜 O
千 O
里 O
馬 O
西 O
走 O
。 O

【 O
異 O
本 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O
按 O
諸 O
書 O

不 O
載 O
綱 O
手 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
兵 O
敗 O
， O

但 O
云 O
廣 O
嗣 O
敗 O
走 O
， O

餘 O
重 O
望 O
風 O
而 O
散 O
。 O

蓋 O
闕 O
文 O
也 O
。 O

又 O
按 O
松 O
浦 O
社 O
本 O

緣 B-OTH
起 I-OTH
曰 O
， O
廣 O
嗣 O
始 O
蒞 O
任 O
， O

有 O
馬 O
嘶 O
聲 O
， O

知 O
其 O
駿 O
逸 O
， O

以 O
高 O
價 O
買 O
之 O
。 O

骨 O
相 O
奇 O
異 O
， O

食 O
勁 O
草 O
或 O
楉 O
， O
乃 O
試 O
植 O
橛 O
于 O
櫪 O
中 O
。 O

數 O
日 O
， O
馬 O
縮 O
四 O
蹄 O
， O

立 O
于 O
其 O
上 O
。 O

自 O
是 O
廣 O
嗣 O
午 O
前 O
視 O
事 O
畢 O
， O

騎 O
馬 O
赴 O
京師 O
， O

午 O
後 O
入 O
宮 O
受 O
事 O
， O

夕 O
還 O
府 O
， O
日 O
以 O
為 O
常 O
。 O

一 O
日 O
遇 O
備 O
中 O
板 O
倉 O
橋 O
， O

傍 O
有 O
一 O
人 O
， O

形 O
貌 O
非 O
常 O
， O

謂 O
廣 O
嗣 O
曰 O
： O

「 O
僕 O
丹 O
波 O
冰 O

上郡 O
人 O
， O
姓 O
矢 O
田 O
名 O
弘 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
願 O
為 O
執 O
鞚 O
。 O

」 O
廣 O
嗣 O
許 O
之 O
。 O

其 O
徃 O
來 O
京師 O
， O

未 O
嘗 O
少 O
後 O
。 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
， O
亦 O
載 O
廣 O
嗣 O

乘 O
駿 B-PER
馬 I-PER
， O

不 O
踰 O
宿 O
， O

徃 O
還 O
京師 O
。 O

皆 O
涉 O
誕 O
妄 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O

】 O
遂 O
乘 O
船 O
出 O
肥 O
前 O

值 O
駕 O
島 O
。 O

得 O
東 B-LOC
風 O
行 O

四 O
日 O
， O
見 O
孤 O
島 O
。 O
舟 O
人 O
曰 O
： O
「 O
是 O
耽 O
羅 O
島 O
也 O
。 O

」 O
漂 O
蕩 O
一 O
日 O
夜 O
， O
西 O
風 O
忽 O
起 O
， O
船 O
不 O
進 O
。 O

廣 O
嗣 O
手 O
捧 O
驛 O
鈴 O
曰 O
： O

「 O
我 O
是 O
大 O
忠 O

臣 O
也 O
， O

神 B-ORG
靈 I-ORG
棄 I-ORG
我 O
乎 O
？ O

乞 O
神 O
濟 O
我 B-PER
！ O

」 O
因 O
投 O
鈴 B-ORG
於 O
海 B-LOC
， O

而 O
風 O
波 O
彌 O
甚 O
， O

船 O
還 O
著 O
值 O
駕 O
島 O
。 O

軍 O
長 O
野 O
村 O
， O
為 O
進 O
士安 O
倍 O
黑 O
痲 O

呂 B-PER
所 O
捕 O
。 O

東 O
人 O
等 O
奏 O
捷 O
。 O

十二 O
月 O
， O
下 O
詔 O
斬 O
之 O
。 O

詔 O
書 O
未 O
到 O
， O
東 O
人 O
誅 O
廣 O
嗣 O

綱 O
手 O
於 O
松 O
浦 O
郡 O
。 O
【 O
○ O
按 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
曰 O
， O

廣 O
嗣 O
騎 O
馬 O
入 O
海 O
溺 O
死 O
， O

屍 O
漂 O
著 O
海 B-LOC
。 O

東 O
人 O
斷 O
首 O
， O

傳 O
京師 O
。 O

○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
云 O
， O
廣 O
繼 O
少 O
將 O
於 O
西 O
府 O

發 O
謀 O
叛 O
之 O

時 O
， O
以 O
大 O
野 O
東 O
人 O
傳 O
官 O
兵 O
合 O
戰 O
敗 O
北 O
之 O
。 O
間 O
廣 O
繼 O
自 O

以 O
刀 O
頸 O
之 O
。 O

後 O
其 O
首 O
昇 O
空 O
之 O
次 O
， O
多 O
殺 O
官 O
軍 O
云 O
云 O
。 O
此 O
頸 O
於 O
空 O

中 O
成 O
赤 B-OTH
鏡 I-OTH
， O
見 O
之 O
人 O
悉 O
以 O
死 O
云 O
云 O
。 O
】 O
明 O
年 O
正 O
月 O
， O

泱 O
餘 O
黨 O
并 O
生 O
虜 O
罪 O
， O

杖 O
徒 O
流 O
死 O
沒 O
入 O
幾 O
三百 O
人 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
廣 O
嗣 O
屢 O
為 O
厲 O
。 O

【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
十七 O
年 O
， O
敕 O
遣 O
玄 O
昉 O
於 O
筑 B-ORG
紫 I-ORG
， O
造 O
觀 B-LOC
世 I-LOC
音 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

明 O
年 O
， O
玄 O
坊 O
死 O
， O

世 O
傳 O
由 O
廣 O

嗣 O
祟 O
。 O
【 O
○ O

東 B-OTH
大 I-OTH
寺 I-OTH
要 I-OTH
錄 I-OTH
云 O
， O

六 O
月 O
己亥 O
， O

僧 O
玄 O
昉 O
忽 O
然 O
登 O
空 O
數 O
丈 O
， O
落 O
地 O
死 O
亡 O
， O

更 O
無 O
血 O
骨 O
。 O

○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
云 O
， O

太 O
宰 O
府 O
觀 O
音 O
寺 O

供 O
養 O
之 O
日 O
， O

玄 O
昉 O
僧 O
正 O
為 O
導 O
師 O
。 O

乘 O
腰 O
輿 O
之 O
時 O
， O

自 O
大 O

虛 O
空 O
有 O
聲 O
來 O
。 O
其 O
身 O
乎 O
失 O
亡 O

云 O
云 O
。 O

後 O
日 O
其 O
首 O
落 O
興 B-LOC
福 I-LOC
寺 I-LOC
唐 I-LOC
院 I-LOC
云 O
云 O
。 O

】 O
勝 O
寶 O
初 O
， O

貶 O
卜 O
真 O
備 O
為 O
筑 O
前 O
守 O
， O

改 O
肥 O
前 O
守 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
真 O
備 O
至 O
廣 O
嗣 O
墓 O
祭 O
之 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
遂 O
為 O
立 O
祠 O
， O

請 O
號 O
鏡 O
尊 O
廟 O
， O

剏 O
知 O
識 O
無 O
怨 O
寺 O
， O

歲 O
時 O
祭 O
祀 O
。 O

【 O
松 B-OTH
浦 I-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

○ O

鏡 O
尊 O
廟 O
， O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
作 O
鏡 O
宮 O
。 O

】 O
橘 B-PER
奈 I-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
諸 O
兄 O
子 O
也 O
。 O

天平 O
中 O
， O

帝 O
幸 O
諸 O
兄 O
相 O
樂 O
別 O
業 O
， O
授 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

歷 O
大 O
學 O
頭 O
、 O

攝 O
津 O
大 O
夫 O
、 O

民 O
部 O
大 O
輔 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
為 O
侍 O
從 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

行 O
但 O
馬 O
、 O

因 O
幡 O
按 O
察 O
使 O
， O
檢 O
校 O

伯 O
耆 O
、 O

出 O
雲 O
、 O

石 O
見 O
等 O
非 O
違 O
事 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
兼 O

左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O
時 O
帝 O
方 O
寵 O
惠 O
美 B-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
為 O
紫 O
微 O
內 O
相 O
， O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
因 O
嬖 O
幸 O
擅 O
權 O
。 O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
惡 O
其 O
所 O
為 O
， O
潛 O
欲 O
除 O
之 O
， O

遂 O
與 O
廢 O
太 B-PER
子 I-PER
道 O
祖 O
王 O
， O

及 O
鹽 O
燒 O
王 B-PER
、 O
安 O
宿 O
王 O
、 O

黃 O
文 O
王 O
、 O

小 O
野 O
東 O
人 O
、 O
大 O
伴 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
， O

謀 O
行 O
廢 O
立 O
。 O

初 O
勝 O
寶 O
末 O
， O

太 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
不 O
豫 O
， O
諸 O
兄 O
祇 O

承 O
人 O
佐 O
味 O
宮 O
守 O
告 O
云 O
： O
「 O
大 B-PER
臣 I-PER
飲 O
酒 O
， O

言 O
辭 O
無 O
禮 O
， O
稍 O
有 O
反 O
狀 O
。 O
」 O
太 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
優 O
容 O
不 O
問 O
。 O

諸 O
兄 O
知 O
之 O
， O

無 O
幾 O
致 O
仕 O
。 O

既 O
而 O
帝 O
召 O

越 O
前 O
守 O
佐 O
伯 O
美 O
濃 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
問 O
之 O
， O

美 B-PER
濃 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
對 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
未 O
曾 O
聞 O
。 O

佐 O
伯 O
全 O
成 O
或 O
知 O
之 O
。 O

」 O
乃 O
將 O
鞠 O
全 O
成 O
， O
太 B-PER
后 I-PER
固 O
止 O
之 O
， O

事 O
遂 O
廢 O
。 O

至 O
是 O
， O
黃 O
文 O
弟 O
山 O
背 O
王 O
上 O
變 O
曰 O
： O

「 O
橘 B-PER
奈 I-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
構 O
姦 O

謀 O
， O
將 O
圍 O
田 O
村 O
宮 O
。 O

大 O
伴 O
古 O
麻 O
呂 O
具 O
知 O
其 O
情 O
， O
宜 O
召 O
而 O
訊 O
之 O
。 O

」 O
時 O
古 O
麻 O

呂 B-PER
謂 O
小 O
野 O
東 O
人 O
曰 O
： O

「 O
有 O
人 O
欲 O
劫 O
內 O
相 O
， O

汝 O
從 O
乎 O
。 O

」 O
東 O
人 O
曰 O
： O

「 O
唯 O
命 O
是 O
聽 O
。 O

」 O
有 O
答 O
本 O
忠 O
節 O
者 O
, O

密 O
聞 O
其 O
語 O
, O

以 O
告 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 O
原 O
豐 O
成 O
、 O

右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
巨 O
勢 O
界 O
麻 B-ORG
呂 I-ORG
。 I-ORG

界 B-ORG
麻 I-ORG
呂 I-ORG
密 I-ORG
奏 O
之 O
。 O

中 O
衛 O
舍 O
人 O
上 O
道 O
斐 O
大 O
都 O
告 O
仲 O
麻 O

呂 O
曰 O
： O

「 O
小 O
野 O
東 O
人 O
謂 O
僕 O
曰 O
： O

『 O
有 O
王 O

宦 O
謀 O
殺 O
皇 O
大 O
子 O
及 O
內 O
相 O
者 O
， O

汝 O
能 O
從 O
乎 O
？ O
』 O
僕 O
問 O
： O

『 O
王 B-PER
臣 I-PER
為 O
誰 O
？ O
』 O
曰 O
： O

『 O
黃 O
文 O
王 O
、 O
安 O
宿 O
王 O
、 O

橘 B-PER
奈 I-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

大 O
伴 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
, O

徒 O
眾 O
甚 O
多 O
。 O

』 O
僕 O
又 O
問 O
： O

『 O
眾 O
謀 O
如 O
何 O
？ O

』 O
曰 O
： O

『 O
所 O
謀 O
有 O
二 O
。 O

一 O
者 O
率 O
精 O
兵 O
四 O
百 O
， O
圍 O
田 O
村 O
宮 O
。 O

二 O
者 O
陸 O
奧 O
將 O
軍 O
大 O
伴 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

將 O
赴 O
陸 O
奧 O
。 O
行 O
至 O
美 O
濃 O
關 O
， O

詐 O
稱 O
疾 O
， O

請 O
見 O
一 O
二 O
親 O
情 O
。 O

蒙 O
聽 O
許 O
即 O
塞 O
關 O
。 O

』 O
良 O
久 O
， O

僕 O
佯 O
許 O
之 O
。 O

」 O
仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
聞 O
之 O
， O

是 O
夜 O
二 O
更 O
， O

具 O
奏 O
狀 O
， O

警 O
衛 O
諸 O
門 O
。 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
福 O
信 O
等 O
， O

將 O
兵 O
逮 O
捕 O
東 O
人 O
、 O

忠 O
節 O
等 O
， O
繫 O
左 O
衛 O
士 O
府 O
。 O

別 O
遣 O
兵 O
圍 O
道 O
祖 O
王 O
家 O
。 O

明 O
日 O
， O
遣 O
公 B-PER
卿 I-PER
究 O
問 O
。 O

東 O
人 O
等 O
丕 O
服 O
。 O
是 O
夕 O
， O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
侍 O
內 O
， O

召 O
鹽 O
燒 O
王 B-PER
、 O

安 O
宿 O
王 O
、 O
黃 O
文 O
王 O
、 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
宣 O
太 O
后 O
詔 O
曰 O
： O

「 O
有 O
人 O
告 O
汝 O
等 O
謀 O
反 O
。 O

顧 O
汝 O
等 O
於 O
我 O
為 O
親 O
戚 O
， O

位 O
祿 O
不 O
輕 O
， O
今 O
何 O
怨 O
而 O
逆 O
乎 O
？ O

是 O
以 O
不 O
問 O
， O

慎 O
勿 O
自 O
絕 O
。 O
」 O
五 O
人 O
退 O
出 O
南 O
門 O
， O
稽 O
首 O
謝 O
恩 O
。 O

明 O
日 O
， O
遣 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 O

原 O
永 O
手 O
等 O
再 O
究 O
問 O
。 O

東 O
人 O
等 O
款 O
曰 O
： O

「 O
安 O
宿 O
王 O
、 O
黃 O
文 O
王 O
、 O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
侶 I-PER
、 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
多 O
治 O
比 O
犢 O
養 O
、 O

多 B-PER
治 I-PER
比 I-PER
禮 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

大 O
伴 O
池 O
主 O
、 O

多 O
治 O
比 O
鷹 O
主 O
、 O

大 O
伴 O
兄 O
人 O
等 O
， O
夜 O
會 O
議 O
者 O
三 O
。 O

始 O
於 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
家 O
， O

次 O
於 O
圖 O
書 O
藏 O
側 O
， O

後 O
於 O
太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
院 O
庭 O
。 O

會 O
者 O
甚 O
眾 O
， O
不 O
辨 O
顏 O
面 O
。 O
拜 O
天 O
地 O
四 O
方 O
， O

歃 O
鹽 O
汁 B-ORG
誓 O
曰 O
： O

『 O
以 O
七 O
月 O
二 O
日 O
初 O
昏 O
發 O
兵 O
， O

圍 O
內 O
相 O
宅 O
殺 O
之 O
。 O
即 O
圍 O
大 O
殿 O
， O

廢 O
太 B-PER
子 I-PER
， O

劫 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
， O
奪 O
鈴 O
璽 O
。 O

召 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
使 O
為 O
號 O
令 O
， O

然 O
後 O
廢 O
帝 O
。 O

簡 O
四 O
王 O
， O

立 O
以 O
為 O
君 O
。 O

』 O
」 O
於 O

是 O
分 O
繫 O
安 O
宿 O
王 O
以 O
下 O
鞠 O
之 O
。 O

安 O
宿 O
王 O
曰 O
： O

「 O
前 O
月 O
二十九 O
日 O
黃 O
昏 O
， O
黃 O
文 O
來 O
曰 O
： O

『 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
欲 O
晤 O
言 O
。 O

』 O
乃 O
與 O
之 O
往 O
。 O
至 O
太 B-LOC
政 I-LOC
官 I-LOC
院 I-LOC
， O

有 O
二十 O
許 O
人 O
。 O

一 O
人 O
迎 O
揖 O
， O

視 O
之 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
也 O
。 O

有 O
一 O
人 O
素 O
服 O
者 O
， O

小 O
野 O
東 O
人 O
也 O
。 O

眾 O
曰 O
： O

『 O
時 O
移 O
矣 O
， O
宜 O
立 O
拜 O
。 O
』 O
安 O
宿 O

問 O
何 O
拜 O
。 O

曰 O
： O
『 O
拜 O
天 O
地 O
。 O

』 O
安 O
宿 O

被 O
欺 O
而 O
往 O
， O
固 O
不 O
知 O
情 O
， O

從 O
眾 O
而 O
拜 O
。 O

」 O
黃 O
文 O
、 O
奈 O
良 O
麻 O

呂 B-PER
、 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
犢 O
養 O
所 O
款 O
略 O
同 O
。 O
敕 O
使 O
詰 O
奈 B-PER
良 I-PER

麻 B-PER
呂 I-PER
曰 O
： O

「 O
何 O
由 O
謀 O
逆 O
？ O

」 O
曰 O
： O

「 O
內 O
相 O
秉 O

玫 O
不 O
道 O
甚 O
多 O
， O

故 O
先 O
發 O
兵 O
， O

請 O
得 O
其 O
人 O
而 O
後 O
陳 O
狀 O
。 O
」 O
曰 O
： O

「 O
何 O
謂 O
不 O
道 O
？ O
」 O
曰 O
： O

「 O
造 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
人 O

民 O
辛 O
苦 O
， O

氏 O
氏 O
亦 O
憂 O
。 O

又 O
置 O
剗 O
奈 O
羅 O
， O

罪 O
為 O
已 O
憂 O
。 O

」 O
曰 O
： O

「 O
氏 O
氏 O
指 O
何 O
等 O
氏 O
？ O

造 O
寺 O
起 O
汝 O
父 O
臨 O
職 O
之 O
時 O
， O

今 O
稱 O
人 O
憂 O
， O

其 O
言 O
不 O
當 O
。 O

」 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
辭 O
屈 O
。 O
又 O
有 O
賀 O

茂 O
角 O
足 O
者 O
， O
造 O
田 O
村 O
宮 O
圖 O
， O
指 O
授 O
所 O
入 O
。 O

佐 O
伯 O
古 O
比 O
奈 O
款 O
狀 O
亦 O
曰 O
： O

「 O
作 O
亂 O
之 O
日 O
， O
角 O
足 O
謀 O

邀 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
福 O
信 O
、 O

奈 O
貴 B-PER
王 I-PER
、 O

坂 O
上 O
苅 O
田 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

巨 O
勢 O
苗 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
牡 O
鹿 O
島 O
足 O
於 O
額 O

田 O
部 O
宅 O
飲 O
酒 O
， O
使 O
其 O
不 O
能 O
赴 O
難 O
也 O
。 O

」 O
乃 O
悉 O
下 O
獄 O
。 O

分 O
遣 O
諸 O
衛 O
， O

掩 O
捕 O
其 O
黨 O
。 O

令 O
出 O
雲 O
守 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
敬 O
福 O
、 O
太 O
宰 O
帥 O
船 O
王 O
等 O
五 O
人 O
， O

率 O
諸 O
衛 O
守 O
獄 O
， O

拷 O
掠 O
究 O
問 O
。 O
黃 O
文 O
改 O
名 O
多 O
夫 O
禮 O
， O

道 O
祖 O
王 O
名 O
麻 O
度 O
比 O
。 O

古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

犢 O
養 O
、 O

東 O
人 O
、 O

角 O
足 O
， O

改 O
姓 O
乃 O

呂 O
志 O
， O
並 O
杖 O
死 O
。 O

安 O
宿 O
王 O
并 O
妻 O
子 O
流 O
佐 O
渡 O
。 O

信 O
濃 O
守 O
佐 O
伯 O
大 O
成 O
、 O

土 O
佐 O
守 O
大 O
伴 O
古 O
慈 O
悲 O
， O

各 O
流 O
任 O
國 O
。 O

其 O
餘 O
或 O
死 O
獄 O
中 O
， O
或 O
配 O
流 O
。 O

【 O
○ O

按 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
， O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
伏 O
誅 O
。 O

一 O
說 O
配 O
流 O
。 O

本 B-OTH
書 I-OTH
無 O
流 O
殺 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
明 O
文 O
。 O

據 O
下 O
御 O
南 O

院 O
宣 O
詔 O
， O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
蓋 O
處 O
遠 O
流 O
乎 O
。 O

然 O
猶 O
涉 O
疑 O
， O
故 O
不 O
書 O
。 O

】 O
召 O
遠 O
江 O
守 O
多 O
治 O
比 O

國 O
人 O
究 O
問 O
， O

所 O
款 O
與 O
東 O
人 O
等 O
同 O
， O

流 O
伊 O
豆 O
。 O

佐 O
伯 O
全 O
成 O
時 O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O

就 O
而 O
究 O
問 O
。 O

款 O
曰 O
： O

「 O
去 O
天平 O
十七 O
年 O
， O

先 O
帝 O
幸 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O
寢 O
膳 O
乖 O
宜 O
。 O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
謂 O
全 O
成 O
曰 O
： O

『 O
陛 O
下 O
枕 O
席 O
不 O
安 O
， O

始 O
至 O
大 O
漸 O
。 O

然 O
猶 O
無 O
立 O
皇 O
嗣 O
， O

恐 O
有 O
變 O
。 O

願 O
率 O
多 O
治 O
此 O
國 O
人 O
、 O
多 O
治 O
比 O
犢 O
養 O
、 O

小 O
野 O
東 O
人 O
， O
立 O
黃 O
文 O
為 O
君 O
， O

以 O
答 O
百 O
姓 O
之 O
望 O
。 O

大 O
伴 O
、 O

佐 O
伯 O
二 O
族 O
， O
方 O
與 O
此 O
舉 O
， O

前 O
將 O
無 O
敵 O
。 O

今 O
天 B-LOC
下 I-LOC
憂 O
苦 O
， O

居 O
宅 O
無 O
定 O
， O

乘 O
路 O
哭 O
叫 O
， O

怨 O
歎 O
實 O
多 O
。 O

緣 O
是 O
定 O
謀 O
， O
事 O
可 O
必 O
成 O
。 O

能 O
從 O
否 O
？ O

』 O
全 O
成 O
曰 O
： O

『 O
全 O
成 O
先 O
祖 O
， O
清 O
慎 O
佐 O
時 O
。 O
全 O
成 O
雖 O
愚 O
， O

何 O
失 O
先 O
人 O
之 O
跡 O
哉 O
。 O

縱 O
令 O
事 O
成 O
， O

猶 O
且 O
不 O
可 O
。 O

況 O
不 O
可 O
必 O
乎 O
。 O
』 O
奈 O
良 O
麻 O

呂 B-PER
曰 O
： O
『 O
見 O
天 B-LOC
下 I-LOC
愁 O
怨 O
， O
偶 O
述 O
所 O
思 O
耳 O
。 O

』 O
大 O
嘗 O
之 O
歲 O
， O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
曰 O
： O
『 O
前 O
歲 O
所 O
計 O
， O

今 O
將 O
欲 O
發 O
。 O

如 O
何 O
？ O

』 O
全 O
成 O
曰 O
： O

「 O
朝 O
廷 O
賜 O
全 O
成 O
高 O
爵 O
重 O
祿 O
， O

何 O
敢 O
違 O

天 O
謀 O
為 O
惡 O
逆 O
。 O

前 O
歲 O
既 O
拒 O
子 O
之 O
言 O
， O

何 O
更 O
發 O
邪 O
。 O
」 O
奈 B-PER
良 I-PER
痲 I-PER
呂 I-PER
曰 O
： O

『 O
汝 O
與 O
吾 O
同 O
心 O
之 O
友 O
， O

是 O
以 O
告 O
大 O
計 O
。 O

慎 O
募 O
泄 O
言 O
。 O

』 O
又 O
去 O
年 O
四 O
月 O
， O

全 O
成 O
齎 O
金 O
入 O
京 O
， O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
謂 O
曰 O
： O

『 O
見 O
大 O
伴 O

古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
否 O
？ O

』 O
全 O
成 O
曰 O
： O

『 O
未 O
得 O
相 O
見 O
。 O

』 O
奈 O
良 O
麻 O

呂 B-PER
乃 O
引 O
全 O
成 O
， O
共 O
至 O
辨 O
官 O
曹 O
司 O
， O

見 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
曰 O
： O

『 O
聖 O
體 O
乖 O
宜 O
， O

久 O
經 O
歲 O
序 O
。 O

審 O
察 O
時 O
勢 O
， O

亂 O
將 O
在 O
邇 O
。 O

若 O
他 O
氏 O
立 O
王 O
， O

吾 O
輩 O
滅 O
亡 O
。 O

願 O
率 O
大 O
伴 O
、 O
佐 O
伯 O
之 O
族 O
， O

立 O
黃 O
文 O
王 O
為 O
君 O
， O

以 O
為 O
萬 O
世 O
基 O
。 O

』 O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
曰 O
： O

『 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
、 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

藉 O
勢 O
握 O
權 O
。 O

汝 O
雖 O
立 O
君 O
， O

人 O
豈 O
服 O
從 O
？ O

』 O
全 O
成 O
曰 O
： O

『 O
此 O
事 O
無 O
道 O
， O

雖 O
成 O
豈 O
得 O
令 O
名 O
。 O

』 O
即 O
去 O
。 O

奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
獨 O
留 O
， O

全 O
成 O
不 O
聞 O
後 O
語 O
。 O

」 O
言 O
畢 O
自 O
經 O
。 O

既 O
而 O
帝 O
御 O
南 O
院 O
， O

召 O
會 O
諸 O
司 O
并 O
京 O
畿 O
百 O
姓 O
村 O
長 O
以 O
上 O
， O

詔 O
曰 O
： O

「 O
神 O
祇 O
之 O
靈 O
， O

逆 O
黨 O
服 O
罪 O
。 O

據 O
法 O
當 O
死 O
， O
特 O
降 O
一 O
等 O
， O

改 O
姓 O
名 O
， O

處 O
遠 O
流 O
。 O

其 O
所 O
詿 O
誤 O
百 O
姓 O
， O
徙 O
之 O
出 O
羽 O
小 O
勝 O
柵 O
戶 O
。 O

」 O
景 O
雲 O
四 O
年 O
， O
帝 O
不 O
豫 O
， O

大 O
赦 O
。 O

緣 O
坐 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
者 O
二百 O
六十二 O
人 O
， O

編 O
附 O
本 O
貫 O
， O

但 O
不 O
許 O
入 O
京師 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
奈 O
良 O
麻 O

呂 B-PER
子 O
清 O
友 O
、 O

入 O
居 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
清 B-PER
友 I-PER
生 O
女 O
， O

是 O
為 O
檀 O
林 O
皇 B-PER
后 I-PER
。 O

及 O
仁 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
登 O
極 O
， O

贈 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
從 O
三 O
位 O
。 O

詔 O
曰 O
： O

「 O
無 O
位 O
橘 O
朝 O
臣 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

倚 O
伏 O
難 O
測 O
， O
既 O
扄 O
夜 O
臺 O
。 O

憫 O
福 O
祿 O
之 O
不 O
長 O
， O

悲 O
忠 O
貞 O
之 O
不 O
遂 O
。 O
宜 O
寬 O
典 O
式 O
， O

以 O
賁 O
幽 O
墳 O
。 O

」 O
後 O
贈 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
且 O
， O

又 O
贈 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
正 O
一 O
位 O
。 O
【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
清 B-PER
友 I-PER
自 O
有 O
傳 O
。 O

入 O
居 O
， O

延 O
曆 O
中 O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
右 O
兵 O
衛 O
佐 O
、 O

右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
、 O

播 O
磨 O
守 O
、 O

左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
子 O
逸 O
勢 O
。 O

橘 O
逸 O
勢 O
。 O
逸 O
勢 O
， O
為 O
人 O
放 O
誕 O
， O
不 O
拘 O
細 O
節 O
， O

最 O
妙 O
隸 O
書 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
宮 O
門 O
榜 O
題 O
， O

多 O
成 O
其 O
手 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
延 O
曆 O
末 O
， O
從 O
遣 O
唐 O
使 O
人 O
入 O
唐 O
， O
人 O
呼 O
為 O
橘 O
秀 O
才 O
。 O

還 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

以 O
老 O
病 O
， O
家 O
居 O
不 O
仕 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
七 O
年 O
， O
起 O
為 O
但 O
馬 O
權 O
守 O
。 O

嵯 O
峨 O

上 O
皇 O
不 O
豫 O
， O

東 B-LOC
宮 I-LOC
帶 O
刀 O
伴 O
健 O
岑 O
以 O
為 O
： O

「 O
登 O
遐 O
非 O
遠 O
， O

國 O
家 O
之 O
危 O
， O

在 O
可 O
待 O
也 O
。 O

」 O
乃 O
與 O
逸 O
勢 O
謀 O
， O
奉 O
皇 O
大 O
子 O
恒 O
貞 O
入 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O

竊 O
語 O
何 O
保 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
既 O
而 O
上 O
皇 O
崩 O
， O

親 B-PER
王 I-PER
緘 O
書 O
上 O
嵯 O
哦 O
太 B-PER
皇 I-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

太 B-PER
后 I-PER
召 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 O
原 O

良 O
房 O
傳 O
奏 O
之 O
。 O

乃 O
使 O
六 O
衛 O
府 O
守 O
宮 O
門 O
， O

遣 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
藤 B-PER
原 I-PER
富 I-PER
士 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
， O

率 O
勇 O
敢 O
之 O
士 O
， O

圍 O
二 O
人 O
宅 O
捕 O
之 O
。 O

主 O
馬 O
長 O
伴 O
水 O
上 O
被 O
并 O
執 O
。 O

又 O
召 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
曹 O
伴 O
武 O
守 O
、 O

帶 O
刀 O
伴 O
甲 O
雄 O
奪 O
兵 O
仗 O
， O

各 O
繫 O
左 O
近 O
衛 O
、 O

左 O
衛 O
門 O
、 O

左 O
兵 O
衛 O
府 O
。 O

右 O
兵 O
衛 O
督 O
永 O
名 O
、 O

右 O
衛 O
門 O
少 O
尉 O
時 O
枝 O
等 O
， O
以 O
逸 O
勢 O
近 O
親 O
， O

自 O
解 O
兵 O
仗 O
待 O
命 O
。 O

大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 O

原 O
愛 O
發 O
、 O

中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
吉 B-LOC
野 I-LOC
等 O
， O
以 O
其 O
黨 O
繫 O
于 O
院 O
中 O
。 O

左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
正 O
躬 O
王 O
等 O
鞠 O
問 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
逸 O
勢 O
不 O
服 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
改 O
姓 O
非 O
人 O
， O

減 O
死 O
配 O
流 O
伊 O
豆 O
。 O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
行 O
抵 O
遠 O
江 O
板 O
築 O
驛 O
， O

死 O
于 O
逆 O
旅 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
月 O
餘 O
， O
詔 O
曰 O
： O

「 O
配 O
流 O
伊 O
豆 O
國 O
罪 O
人 O
， O

非 O
人 O
逸 O
勢 O
孫 O
珍 O
令 O
， O

年 O
在 O
幼 O

少 O
， O
未 O
習 O
活 O
計 O
。 O
而 O
逸 O
勢 O
以 O
去 O
月 O
十三 O
日 O
身 O
死 O
， O

孰 O
恃 O
孰 O
憑 O
。 O

雖 O
罪 O
人 O
之 O
苗 O
胤 O
， O

猶 O
愍 O
一 O
物 O
失 O
所 O
。 O
宜 O
更 O
追 O
還 O
， O
令 O
就 O
舊 O
閭 O
。 O

」 O
嘉 O
祥 O
二 O
年 O
， O

賜 O
男 O
龍 O
劍 O
、 O

實 O
山 O
等 O
本 O
姓 O
， O

聽 O
入 O
京師 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O
追 O
贈 O
逸 O
勢 O
正 O
五 O
位 O
下 O
歸 O
葬 O
。 O
仁 O
壽 O
三 O
年 O
， O

又 O
贈 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
小 O
野 O
東 O
人 O
， O
天平 O
中 O
為 O
左 O
兵 O
衛 O
佐 O
。 O

十三 O
年 O
， O

坐 O
藤 O
原 O
廣 O
嗣 O
事 O
， O

下 O
平 O
城 O
獄 O
， O
決 O
杖 O
東 O
西 B-LOC
市 O
各 O
五十 O
， O
流 O
伊 O
豆 O
三 O
島 O
。 O

數 O
年 O
赦 O
還 O
， O

為 O
治 O
部 O
少 O
輔 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

為 O
備 O
前 O
守 O
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

黨 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
事 O
覺 O
， O

逮 O
繫 O
左 O
衛 O
士 O
府 O
， O

拷 O
掠 O
杖 O
下 O
死 O
。 O


