【 O
宣 B-WORK_OF_ART
化 I-WORK_OF_ART
】 O
三 O
女 O
石 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
橘 O
仲 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O


為 O
欽 O
明 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
小 O
石 O
姬 O
皇 O
女 O
。 O


倉 O
稚 O
綾 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
○ O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
作 O
倉 O
之 O
若 O
江 O
王 O
。 O


】 O
三 O
女 O
並 O
石 O
姬 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


倉 O
稚 O
綾 O
姬 O
， O
入 O
欽 O
明 O
帝 O
宮 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
欽 O
明 O
】 O
九 O
女 O
笠 O
縫 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
又 O
名 O
狹 O
田 O
毛 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


石 O
姬 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
磐 O
隈 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
又 O
名 O
夢 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


妃 O
堅 O
鹽 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


侍 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
大 O
神 O
祠 O
， O
坐 O
與 O
茨 O
城 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
姦 O
而 O
罷 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
額 O
田 O
部 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
是 O
為 O
推 O
古 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
大 O
宅 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


大 O
伴 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


肩 O
野 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
○ O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
作 O
麻 O
奴 O
。 O


】 O
舍 O
人 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


額 O
田 O
部 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
以 O
下 O
至 O
此 O
並 O
磐 O
隈 O
皇 O
女 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
穴 O
穗 O
部 O
間 O
人 O
皇 O
女 O
， O
妃 O
小 O
姐 O
君 O
所 O
生 O
， O
為 O
用 O
明 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
春 O
日 O
山 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
糠 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
敏 O
達 O
】 O
十 O
女 O
逆 O
登 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
廣 O
姬 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
菟 O
道 O
磯 O
津 O
貝 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
逆 O
登 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


帝 O
七 O
年 O
， O
侍 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
祠 O
。 O


與 O
池 O
邊 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
姦 O
， O
事 O
覺 O
而 O
罷 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
菟 O
道 O
貝 O
鮹 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
額 O
田 O
部 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O


適 O
豐 O
聰 O
耳 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
註 I-WORK_OF_ART
云 O
， O
又 O
名 O
菟 O
道 O
磯 O
津 O
貝 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
云 O
， O
炊 O
屋 O
姬 O
生 O
靜 O
貝 O
王 O
， O
又 O
名 O
貝 O
鮹 O
王 O
。 O


按 O
廣 O
姬 O
所 O
生 O
有 O
菟 O
道 O
磯 O
津 O
貝 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
恐 O
姐 O
妹 O
不 O
同 O
名 O
， O
蓋 O
有 O
一 O
誤 O
。 O


】 O
小 O
墾 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
適 O
押 O
坂 O
彥 O
人 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
鸕 O
鶿 O
守 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
又 O
名 O
輕 O
守 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
田 O
眼 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
入 O
舒 O
明 O
帝 O
宮 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
櫻 O
井 O
弓 O
張 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
適 O
押 O
坂 O
彥 O
人 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


小 O
墾 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
以 O
下 O
至 O
此 O
並 O
鮹 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


適 O
彥 O
人 B-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
據 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
桑 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
夫 O
人 O
老 O
女 O
君 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
大 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
又 O
名 O
櫻 O
井 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
夫 O
人 O
兔 O
名 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
糠 O
手 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
又 O
名 O
田 O
村 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
或 O
曰 O
， O
寶 O
王 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
大 O
姬 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


適 O
押 O
坂 O
彥 O
人 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
生 O
舒 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


稱 O
嶋 O
皇 O
祖 O
母 O
。 O


天 O
智 O
帝 O
甲 O
子 O
歲 O
六 O
月 O
薨 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
本 O
書 O
天 B-WORK_OF_ART
智 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
， O
書 O
島 O
皇 O
祖 O
母 O
命 O
薨 O
。 O


釋 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
敏 O
達 O
帝 O
女 O
， O
舒 O
明 O
帝 O
母 O
糠 O
手 O
姬 O
。 O


今 O
據 O
之 O
。 O


○ O
糠 O
手 O
， O
或 O
本 O
做 O
糖 O
手 O
。 O


此 O
據 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
