藤 O
原 O
利 O
仁 O

， O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
魚 O
名 O
六 O
世 O
孫 O
也 O
。 O

祖 O
高 O
房 O
， O
越 O
前 O
守 O
。 O

父 O
時 O
長 O
， O

民 O
部 O
卿 O
鎮 O
守 O
府 O
將 O

軍 O
。 O
娶 O
越 O
前 O
人 O
秦 O
豐 O
國 O
女 O
， O
生 O
利 O
仁 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
越 O
前 O
敦 O
賀 O

有 O
有 O
仁 O
者 O
， O

【 O
姓 B-ORG
闕 I-ORG
。 O

】 O
資 O
產 O
甚 O
饒 O
。 O
利 O
仁 O
為 O
之 O
女 O
婿 O
， O
因 O
家 O
焉 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
利 O

仁 O
沈 O
勇 O
多 O
謀 O
略 O
， O

【 O
鞍 B-OTH
馬 I-OTH
寺 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
矯 O
捷 O
如 O
飛 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
諳 O
練 O
兵 O
機 O
， O

有 O
將 O
帥 O
之 O
器 O
。 O

【 O
鞍 B-OTH
馬 I-OTH
寺 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
少 O
入 O
京 O
師 O
， O

給 O
事 O
攝 O
籙 O
家 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
廷 O
喜 O
中 O
， O

歷 O
上 O
野 O
、 O

上 O
總 O
介 O
、 O

武 O
藏 O
守 O
， O

任 O
鎮 O

守 O
府 O
將 O
軍 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
下 O
野 O

高 O
座 O
山 O
賊 O
藏 O
宗 O
、 O

藏 O
女 O
等 O
， O

聚 O
結 O
千 O
餘 O
人 O
， O

剽 O
掠 O
貢 O
調 O
。 O

廷 O
議 O
擇 O
勇 O
將 O
討 O
之 O
。 O
眾 O
咸 O
推 O
利 O
仁 O
。 O
乃 O
命 O
利 O
仁 O
。 O

利 O
仁 O
進 O
至 O
高 O
座 O
山 O
下 O
， O

時 O
盛 O
夏 O
暑 O
劇 O
， O

利 O
仁 O
命 O
士 O
卒 O
多 O
作 O
橇 O
， O

眾 O
不 O
解 O
其 O
意 O
。 O

入 O
夜 O
， O
召 O
一 O
卒 O
問 O
曰 O
： O
「 O
天 O
將 O
雪 O
乎 O
？ O

」 O
對 O
曰 O
： O

「 O
否 O
。 O

天 O
晴 O
何 O
得 O
有 O
雪 O
？ O

」 O
利 O
仁 O
大 O
怒 O
殺 O
之 O
。 O

少 O
時 O
， O
又 O
召 O
一 O
卒 O
， O

問 O
之 O
如 O
前 O
。 O
卒 O
懼 O
， O
佯 O
答 O
曰 O
： O

「 O
雪 O
降 O
。 O

」 O
利 O
仁 O
大 O
悅 O
。 O

既 O
而 O
夜 O
半 O
雪 O
大 O
作 O
， O

至 O
曉 O
而 O
止 O
。 O

利 O
仁 O
命 O
士 O
卒 O
乘 O
橇 O
進 O
攻 O
之 O
。 O

賊 O
眾 O
飢 O
凍 O
， O
不 O
能 O
復 O
戰 O
。 O
利 O
仁 O
縱 O
兵 O
奮 O
擊 O
， O

大 O
破 O
之 O
。 O

斬 O
獲 O
居 O
多 O
， O

由 O
是 O
威 O
武 O
大 O
振 O
。 O

【 O
鞍 B-OTH
馬 I-OTH
寺 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O
○ O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
曰 O
， O
文 O
治 O
五 O
年 O
， O
源 O
賴 O
朝 O
征 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
泰 I-PERSON
衡 I-PERSON
， O

歸 O
路 O
遇 O
陸 O
奧 O
田 O
谷 O
窟 O
， O

是 O
將 O
軍 O

田 O
村 O
麻 O
呂 O
利 O
仁 O
等 O
， O
各 O
奉 O
敕 O
征 O
夷 O
之 O
時 O
， O

賊 O
帥 O
惡 O
路 O
亡 O

及 O
赤 B-ORG
頭 I-ORG
構 O
寨 O
之 O
窟 O
也 O
。 O

義 B-OTH
經 I-OTH
記 I-OTH
亦 O
曰 O
， O

利 O
仁 O
誅 O
賊 O

首 O
赤 O
頭 O
者 O
。 O

據 O
此 O
則 O
利 O

仁 O
在 O
鎮 O
之 O
間 O
， O
有 O
夷 O
俘 O
叛 O
亂 O
， O

仍 O
誅 O
之 O
呼 O
。 O

然 O
而 O
實 B-OTHpart
錄 I-OTHpart
諸 O
書 O
無 O
所 O
見 O
， O

故 O
不 O
書 O
。 O

又 O
按 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
曰 O
， O

文 B-ORG
德 I-ORG
朝 I-ORG
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
叛 O
命 O
， O
朝 O
廷 O
詔 O
利 O
仁 O
討 O
之 O
。 O

利 O
仁 O
聞 O
命 O
奮 O
勵 O
， O

勒 O
兵 O
調 O
船 O
將 O
發 O
。 O

至 O
山 O
崎 O
， O

忽 O
得 O
疾 O
， O

仰 O
天 O
踴 O
躍 O
， O

拔 O
劍 O
擊 O
空 O
者 O
數 O
， O
遂 O
倒 O
而 O
死 O
。 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
， O

文 O
德 O
朝 O
作 O
宇 O
多 O
朝 O
， O

並 O
與 O
利 O
仁 O
履 O
歷 O
不 O
和 O
， O

故 O
不 O
取 O
。 O

○ O

浦 O
木 O
按 O
， O

田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O

利 O
仁 O
， O

實 O
兩 O
人 O
爾 O
。 O

俗 O
說 O
混 O
二 O
人 O
為 O
一 O
， O

是 O
為 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
說 O
話 O
。 O
事 O
見 O
田 O
村 O

草 O
子 O
、 O

鈴 O
鹿 O

草 O
子 O
等 O
諸 O
書 O
、 O
謠 O
曲 O
。 O
】 O
利 O
仁 O
子 O
有 O
象 O
為 O
， O
下 O
野 O
守 O
， O

任 O
鎮 O

守 O
府 O
將 O
軍 O
， O

號 O
中 O
將 O
軍 O
。 O
公 O
統 O

， O
內 O
舍 O
人 O
， O
與 O
善 O
越 O
後 O
介 O
， O

敘 O
用 O
齋 O
宮 O
寮 O
頭 O
。 O

世 O
稱 O
齋 O
藤 O
。 O

子 O
吉 O
信 O
， O
孫 O
忠 O
賴 O
， O
並 O
加 O
賀 O
介 O
。 O

其 O
族 O
繁 O

衍 O
於 O
加 O
賀 O
， O

稱 O
加 O
賀 O
齋 O
藤 O
。 O

富 O
樫 O
林 O
等 O
諸 O
族 O
， O

皆 O
其 O
後 O
也 O
。 O

大 O
束 O
， O
越 O
前 O
權 O
守 O
。 O
久 O
紀 O
， O
壹 O
岐 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
忠 I-PERSON
文 I-PERSON
， O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
緒 O
嗣 O

曾 O
孫 O
也 O
。 O

父 O
枝 O
良 O
， O
歷 O
事 O
陽 O
成 O
、 O

光 B-PERSON
孝 I-PERSON
、 O

宇 B-PERSON
多 I-PERSON
、 O

醍 B-ORG
醐 I-ORG
四 I-ORG
朝 I-ORG
， O
累 O
勞 O
至 O

從 O
四 O
位 O
上 O
參 O
議 O
。 O

忠 O
文 O
， O
延 O
喜 O
、 O

延 O
長 O
間 O
， O
歷 O
修 O
理 O
少 O
進 O
、 O

左 B-ORG
馬 I-ORG
頭 I-ORG
、 O

左 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
， O

為 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
兼 O
春 O
宮 O
大 O
進 O
， O

任 O
播 O
磨 O
、 O

讚 O
岐 O
介 O
， O

遷 O
攝 O
津 O
、 O

丹 O
波 O
守 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

承 O
平 O
中 O
， O

為 O
大 O
和 O
守 O
， O
任 O
修 O
理 O
大 O
夫 O
， O

累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

天 O
慶 O
二 O
年 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
及 O
平 O
將 O
門 O

反 O
， O

任 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
， O

拜 O
征 O
東 B-LOC
大 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

補 B-OTHpart
任 I-OTHpart
， O
東 O
作 O
征 O
夷 O

。 O
今 O
從 O
紀 B-OTHpart
略 I-OTHpart
。 O
】 O
忠 O
文 O
方 O
食 O
聞 O
命 O
， O
投 O
筋 O
而 O
出 O
。 O

賜 O
節 O
刀 O
。 O

不 O
還 O
家 O
而 O
發 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
弟 O
刑 O
部 O
大 O
輔 O
忠 O
舒 O
、 O

右 O
京 O
亮 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
國 I-PERSON
幹 I-PERSON
、 O

大 O
監 O
物 O
平 O
清 O
基 O
， O

及 O
源 O
經 O
基 O
等 O
從 O
焉 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
○ O

弟 O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
途 O
聞 O
將 O
門 O
伏 O
誅 O
而 O
還 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
特 O
遣 O
忠 O
舒 O
與 O
下 O
總 O
權 O
少 O
掾 O
平 O
公 O
連 O
赴 O
下 O
總 O
， O

索 O
餘 O
黨 O
。 O

賊 O
徒 O
竄 O
伏 O
。 O

【 O
將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
兼 O
備 O
前 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
純 I-PERSON
友 I-PERSON
寇 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O

又 O
拜 O
征 O
西 B-LOC
大 O
將 O
軍 O
。 O

純 O
友 O
伏 O
誅 O
， O
不 O
果 O
行 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
元 O
年 O
， O
兼 O
紀 O
伊 O
權 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
尋 O
卒 O
， O

年 O
七 O
十 O
五 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
正 O
三 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
忠 O
文 O
為 O
近 O
衛 O
同 O
， O
勒 O
格 O
匪 O
懈 O
， O

每 O
宿 O
直 O
， O

繫 O
寮 O
馬 O
於 O
臥 O
側 O
， O

與 O
其 O
齧 O
蒭 O
以 O
警 O
眠 O
， O

備 O
不 O
虞 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
覽 O
貢 O
馬 O
， O
會 O
二 O
馬 O
相 O
齧 O
， O

無 O
人 O
能 O
制 O
之 O
。 O
忠 O
文 O
時 O
為 O
馬 O
寮 O
頭 O

， O
徑 O
進 O
執 O
轡 O
分 O
之 O
， O

見 O
者 O
歎 O
服 O
。 O

帝 O
曾 O
欲 O
聽 O
昇 O
殿 O
， O

固 O
辭 O
而 O
止 O
。 O

晚 O
年 O
， O

上 O
表 O
請 O
致 O
仕 O
。 O
朝 O
廷 O
以 O
其 O
恪 O
勤 O
， O

優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
性 O
苦 O
暑 O
熱 O
， O
營 O
別 O
業 O
於 O
宇 O
治 O
。 O

每 O
盛 O
夏 O
， O

往 O
而 O
居 O
焉 O
。 O

世 O
稱 O
宇 O
治 O
民 O
部 O
卿 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
初 O
將 O
門 O
之 O
伏 O
誅 O
也 O
， O

諸 O
將 O
遍 O
蒙 O
賞 O
齎 O
， O
忠 O
丈 O
亦 O
自 O
疏 O

陳 O
其 O
勞 O
， O

下 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
議 O
。 O

大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
實 I-PERSON
賴 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
忠 O
文 O
軍 O
未 O
至 O
， O

賊 O
既 O
伏 O
罪 O
。 O

無 O
功 O
可 O
賞 O
。 O

」 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
師 I-PERSON
輔 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
奉 O
敕 O
往 O
討 O
， O

不 O
為 O
無 O
勞 O
。 O
古 O
曰 O
： O

『 O
賞 O
疑 O
惟 O
重 O
。 O

』 O
不 O
可 O
獨 O
遺 O
忠 O
文 O
也 O
。 O

」 O
實 O
賴 O
曰 O
： O

「 O
無 O
功 O
而 O
賞 O
， O

是 O
為 O
濫 O
賞 O
。 O

」 O
朝 O
廷 O
遂 O
從 O
其 O
議 O
。 O

【 O
參 O
取 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

源 O
平 O
盛 O
衰 O

記 B-OTHpart
。 O
】 O
忠 O
文 O
由 O
此 O
深 O
怨 O
實 O
賴 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
其 O
卒 O
也 O
， O

實 O
賴 O
女 O
女 O
御 O
述 O
子 O
， O

及 O
男 O
左 O

近 O
衛 O
少 O
將 O
敦 O
敏 O
相 O

繼 O
早 O
世 O
。 O

世 O
以 O
為 O
忠 O
文 O
之 O
祟 O
， O

因 O
稱 O
惡 O
靈 O
民 O
部 O
卿 O
。 O
【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
忠 O
文 O
好 O
鷹 O
， O
重 O
明 O
親 O

王 O
特 O
詣 O
其 O
別 O
業 O
， O
乞 O
得 O
一 O
鷹 O
。 O

途 O
遇 O
島 O
， O
數 O
試 O
頗 O
凡 O
。 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
自 O
路 O
歸 O
， O
更 O
求 O
他 O
鷹 O
。 O
忠 O
文 O
乃 O
臂 O
一 O
鷹 O
出 O
曰 O
： O

「 O
本 O
欲 O
獻 O
此 O
， O
恐 O
不 O
中 O
用 O
。 O

王 O
其 O
試 O
之 O
。 O

」 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
在 O
路 O
見 O
鳥 O
放 O
之 O
， O

便 O
入 O
雲 O
去 O
。 O

世 O
謂 O
此 O
鷹 O
， O

五 O
十 O
丈 O
內 O
遇 O
鳥 O
必 O
擊 O
之 O
， O

知 O
擎 O
者 O
凡 O
而 O
飛 O
去 O
。 O

人 O
稱 O
其 O
精 O
鑑 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
子 O
滋 O
望 O
， O

從 O
五 O
位 O

上 O
備 O
前 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O


小 B-PERSON
野 I-PERSON
好 I-PERSON
古 I-PERSON
， O

大 O
宰 O
大 O
貳 O
葛 O
絃 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
資 O
性 O
勇 O
武 O
。 O
【 O
大 B-OTH
槐 I-OTH
祕 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O
、 O
延 O
長 O
間 O
， O

歷 O
讚 O
岐 O
權 O
掾 O
、 O

春 O
宮 O
權 O
少 O
進 O
、 O

右 O
京 O
亮 O
、 O
大 O
藏 O
少 O
輔 O
、 O

中 O
宮 O
大 O
進 O
、 O

右 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
。 O

承 O
平 O
中 O
， O

聽 O
昇 O
殿 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
歷 O
兼 O
備 O
前 O
權 O
介 O
、 O

中 O
宮 O
權 O
亮 O
， O
任 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

天 O
慶 O
初 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
兼 O
近 O
江 O
權 O
介 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
及 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
純 I-PERSON
友 I-PERSON
反 O
， O

為 O
山 O
陽 O
道 O
追 O
捕 O
使 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
南 B-LOC
海 I-LOC
道 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
太 O
宰 O
權 O
少 O
貳 O
源 O
經 O
基 O
、 O

右 O
衛 O
門 O
尉 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
慶 I-PERSON
幸 I-PERSON
、 O

右 O
衛 O
門 O
志 O
大 O
藏 O
春 O
實 O
等 O
隸 O
焉 O
。 O

造 O
戰 O
艦 O
二 O
百 O
餘 O
艘 O
， O

直 O
赴 O
伊 O
豫 O
。 O

先 O
是 O
， O
賊 O
為 O
讚 O
岐 O
介 O
藤 O
原 O
國 O
風 O
打 O
敗 O
， O

走 O
入 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O

劫 O
掠 O
管 O
內 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
好 O
古 O
驛 O
奏 O
其 O
狀 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
於 O
是 O
好 O
古 O
分 O
兵 B-PERSON
二 O
道 O
， O

自 O
率 O
精 O
銳 O
由 O
陸 O
路 O
， O

慶 O
幸 O
、 O
春 O
實 O
由 O
海 O
路 O
， O
會 O
筑 O
前 O
博 O
多 O
津 O
。 O

賊 O
列 O
陣 O
待 O
， O

戰 O
數 O
合 O

。 O
春 O
實 O
袒 O
被 O
髮 O
執 O
短 O
兵 O
， O

大 O
呼 O
衝 O
陣 O
， O

斬 O
獲 O
頗 O
多 O
。 O

賊 O
退 O
去 O
， O

更 O
乘 O
船 O
逆 O
戰 O
。 O

官 O
軍 O
乘 O
勝 O
奪 O
船 O
， O

放 O
火 O
揮 O
之 O
， O

賊 B-ORG
大 O
敗 O
。 O

殺 O
傷 O
數 O
百 O
人 O
， O

溺 O
死 O
者 O
甚 O
多 O
， O

獲 O
戰 O
艦 O
八 O
百 O
餘 O
。 O

純 O
友 O
單 O
舸 O
走 O
免 O
， O

尋 O
亦 O
就 O
擒 O
。 O

餘 O
黨 O
悉 O
平 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
遙 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
班 O
師 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
任 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O
兼 O
備 O
前 O
、 O

山 O
城 O
守 O
。 O

為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
未 O
赴 O
任 O
。 O
天 O
曆 O
初 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

兼 O
讚 O
岐 O
、 O

備 O
中 O
權 O
守 O
。 O

天 O
德 O
中 O
， O
累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O

兼 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
、 O

左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O

再 O
任 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O
應 O
和 O
二 O
年 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

康 O
保 O
四 O
年 O
， O

致 O
仕 O
。 O

安 O
和 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O

年 O
八 O
十 O
五 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
紀 O
淑 O
人 O
， O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
長 O
谷 O

雄 O
次 O
子 O
。 O
【 O
紀 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O
古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O
、 O

延 O
長 O
兼 O
， O
歷 O
藏 O
人 O
、 O

左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
、 O

右 O
兵 O
衛 O
佐 O
、 O

左 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
。 O

承 O
平 O
中 O
， O

為 O
河 O
內 O
守 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
紀 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
六 O
年 O
， O

南 B-LOC
海 I-LOC
賊 O
起 O
， O

聚 O
黨 O
數 O
千 O
人 O
， O

乘 O
船 O
千 O
餘 O
艘 O
， O
橫 O
行 O
海 O
中 O
， O

鈔 B-ORG
掠 I-ORG
商 I-ORG
舶 I-ORG
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
敕 O
以 O
淑 O
人 O
為 O
伊 O
豫 O
守 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
○ O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
為 O
伊 O
豫 O
大 O
介 O
。 O

】 O
追 O
捕 O
海 O
寇 O
。 O

賊 O
徒 O
聞 O
其 O
寬 O
恕 O
， O

望 O
風 O
歸 O
欵 O
。 O

魁 O
帥 O
小 O
野 O
氏 O
彥 O
、 O

紀 B-ORG
秋 I-ORG
茂 I-ORG
津 I-ORG
、 O

時 O
成 O
等 O
三 O
十 O
餘 O
人 O
， O

率 O
眾 O
二 O
千 O
五 O
百 O
餘 O
人 O
來 O
降 O
。 O

淑 O
人 O
給 O
衣 O
糧 O
、 O

班 O
田 O
疇 O
， O

歸 O
就 O
農 O
耕 O
， O

海 O
表 O
晏 O
然 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
天 O
慶 O
初 O
， O
藤 O
原 O

純 B-PERSON
友 I-PERSON
將 O
反 O
， O
淑 O
人 O
累 O
教 O
諭 O
之 O
。 O

純 O
友 O
不 O
聽 O
， O
遂 O
反 O
見 O
誅 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
六 O
年 O
， O
遷 O
為 O
丹 O
波 O
守 O
。 O

天 O
曆 O
初 O
， O
任 O
河 O
內 O
守 O
， O

尋 O
卒 O
。 O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

作 O
者 O
部 O
類 O
。 O

】 O
源 O
經 O
基 O
， O
貞 O
純 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
長 O
子 O
也 O
。 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

清 O
和 O
帝 O
第 O
六 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O

以 O
故 O
世 O
稱 O
經 O
基 O
為 O
六 O
孫 O
王 O
。 O
後 O
賜 O
姓 O
源 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

有 O
武 O
略 O
， O

便 O
弓 O
馬 O
， O

善 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
承 O
平 O
中 O
， O

為 O
武 O
藏 O
介 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
豫 O
知 O
平 O
將 O
門 O
著 O
異 O
謀 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
密 O
至 O
京 O
師 O
奏 O
之 O
。 O

朝 O
廷 O
疑 O
不 O
納 O
。 O

無 O
幾 O
， O

將 O
門 O
果 O
反 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
於 O
是 O
嘉 O
賞 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
從 O
藤 O
原 O

忠 O
文 O
討 O
將 O
門 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
途 O
聞 O
將 O
門 O
伏 O
誅 O
而 O
還 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
任 O
太 O
宰 O
權 O

少 O
貳 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
為 O
大 O
貳 O
， O

誤 O
。 O

】 O
為 O
追 O
捕 O
凶 O
賊 O
使 O
。 O
【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
從 O
小 O
野 O
好 O
古 O
討 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
純 I-PERSON
友 I-PERSON
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
及 O
好 O
古 O
班 O
師 O
， O
特 O
令 O
經 O
基 O
搜 O
餘 O
黨 O
。 O

時 O
純 O
友 O
股 O
肱 O

佐 O
伯 O
是 O
行 O
、 O

桑 O
原 O
生 O
行 O
未 O
伏 O
誅 O
， O

尚 O
聚 O
殘 O
黨 O
， O

侵 O
掠 O
西 B-LOC
邊 I-LOC
。 O

官 O
軍 O
與 O
是 O
行 O
戰 O
， O
于 O
日 O
向 O
破 O
之 O
。 O

藤 O
原 O
貞 O
包 O
擒 O
是 O
行 O
。 O

既 O
而 O
生 O
行 O
寇 O
海 O
部 O
郡 O
， O
經 O
基 O
自 O
率 O
兵 O
接 O

戰 O
數 O
合 O
， O

遂 O
破 O
之 O
， O

生 O
獲 O
生 O
行 O
， O
又 O
獲 O
馬 O
船 O
及 O
器 B-ORG
械 I-ORG
雜 I-ORG
具 O
。 O

生 O
行 O
病 O
創 O
死 O
于 O
獄 O
， O

乃 O
斬 O
首 O
， O

併 O
是 O
行 O
傳 O
之 O
京 O
師 O
。 O

賊 O
黨 O
悉 O
平 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
前 O
後 O
歷 O
式 B-LOC
部 I-LOC
丞 O
、 O

左 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
、 O

內 O
藏 O
頭 O
、 O

兵 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
筑 O
前 O
、 O

信 O
濃 O
、 O

美 O
濃 O
、 O
但 O
馬 O
、 O

伊 O
豫 O
、 O
武 O
藏 O
等 O
守 O
、 O

鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
中 O
， O

為 O
上 O
野 O
介 O
， O

【 O
○ O

上 O
野 O
， O
一 O
作 O
上 O
總 O
。 O

】 O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
作 O
者 O
部 O
類 O
、 O
佐 B-OTH
竹 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
○ O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
作 O

正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

】 O
應 O
和 O
元 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
四 O
十 O
五 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
作 O
四 O
十 O
一 O
。 O

足 B-OTH
利 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

山 B-OTH
縣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
作 O

天 O
德 O
二 O
年 O
卒 O
， O
誤 O
。 O

】 O
有 O
八 O
子 O
， O

長 O
滿 O
仲 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O

次 O
滿 O
政 O
。 O

【 O

○ O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
長 I-PERSON
記 O
作 O
滿 O
正 O
。 O

】 O
次 O
滿 O
季 O
， O

治 O
部 O
丞 O
、 O

兵 O
庫 O
助 O
、 O

武 O
藏 O
守 O
。 O
次 O
滿 O
實 O
， O

陸 O
奧 O
、 O

下 O
野 O
掾 O
。 O

次 O
滿 O
快 O
， O

左 O
衛 O
門 O
尉 O
、 O

相 O
糢 O
介 O
、 O

下 O
野 O
守 O
。 O

次 O
滿 O
生 O
， O
上 O
總 O
掾 O
。 O

次 O
滿 O
重 O
， O

出 O
羽 O
介 O
。 O

次 O
滿 O
賴 O
， O
下 O
野 O
守 O
、 O

上 O
野 O
掾 O
。 O

經 O
基 O
之 O
後 O
， O

繁 O
衍 O
於 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O

最 O
為 O
豪 O
族 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
源 B-PERSON
滿 I-PERSON
政 I-PERSON
。 O

滿 O
政 O
， O

稱 O
八 O
島 O
大 O
夫 O
， O

或 O
稱 O
村 O
岡 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
有 O
武 O
略 O
， O

與 O
滿 O
仲 O
齊 O
名 O
。 O

【 O
續 B-OTH
往 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
家 O
有 O
名 O
馬 O
， O

曰 O
翡 O
翠 O
， O

【 O
法 B-OTH
成 I-OTH
寺 I-OTH
攝 I-OTH
政 I-OTH
記 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
獻 O
之 O
朝 O
。 O

【 O
法 B-OTH
成 I-OTH
寺 I-OTH
攝 I-OTH
政 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
正 O
曆 O
中 O
， O

都 O
下 O
多 O
盜 O
。 O

敕 O
滿 O
政 O
及 O
姪 O
賴 O
親 O
、 O

平 O
維 O
時 O
等 O
索 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

姪 O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
歷 O
兵 O
部 O
丞 O
、 O

治 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
陸 O
奧 O
、 O

伊 O
豫 O
、 O
武 O

藏 O
等 O
守 O
， O
為 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
， O
任 O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

子 O
忠 O
重 O
、 O

忠 B-PERSON
隆 I-PERSON
、 O
忠 O
國 O
。 O

忠 O
重 O
， O
從 O
四 O
位 O
下 O
刑 O
部 O
權 O
大 O
輔 O
。 O

忠 O
重 O
孫 O
重 O
宗 O
， O
佐 O
渡 O
守 O
， O

與 O
源 O
義 O
家 O
戰 O
於 O
美 O
濃 O
敗 O
死 O
。 O

重 O
宗 O
子 O
重 O
實 O
仕 O
鳥 O
羽 O
上 O
皇 O
， O

與 O
弟 O
重 O
時 O
及 O
源 O
光 O
信 O
等 O
稱 O
四 O
天 O
王 O
。 O

重 O
實 O
姪 O
重 O
國 O
， O

姪 O
孫 O
重 O
知 O
、 O

重 O
季 O
等 O
皆 O
死 O
。 O

承 O
久 O
難 O
， O

重 O
實 O
子 O
重 O
遠 O

為 O
而 O
重 O
宗 O
養 O
子 O
， O
娶 O
義 O
家 O
女 O
。 O
及 O
重 O
宗 O
敢 O
徙 O
尾 O
張 O
， O

曾 O
孫 O
山 O
田 O
重 O
忠 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

重 O
遠 O
弟 O
重 O
成 O
為 O
式 O
部 O
丞 O
， O
保 O
元 O
之 O
難 O
， O
從 O
源 O

義 B-PERpart
朝 I-PERpart
勤 O
王 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
平 O
治 O
之 O
亂 O
， O

代 O
義 O
朝 O
而 O
死 O
。 O

【 O
平 B-OTH
治 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
重 O
成 O
弟 O
重 O
定 O
捕 O

獲 O
源 O
為 O
朝 O
， O

以 O
功 O
為 O
筑 O
後 O
守 O
。 O

忠 B-PERSON
隆 I-PERSON
為 O
駿 O
河 O
守 O
。 O

子 O
齊 O
賴 O
， O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
為 O
藏 O
人 O
。 O

天 O
喜 O
中 O
， O
盜 O
入 O
禁 O
中 O
， O

挺 O
刃 O
逼 B-ORG
御 O
座 O
。 O

齊 O
賴 O
捕 O
獲 O
之 O
， O

以 O
功 O
為 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
從 O
源 O
賴 O

義 O
討 O
安 O
倍 O
賴 O
時 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
義 O
以 O
出 O
羽 O
守 O
源 O

兼 O
長 O
不 O
勝 O
任 O
， O

奏 O
罷 O
之 O
， O

薦 O
齊 O
賴 O
代 O
之 O
。 O
【 O
陸 O
奧 O
話 O
祭 O
。 O

】 O
後 O
為 O

出 O
雲 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
平 O
貞 O
盛 O
， O

葛 O
原 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
玄 O
孫 O
也 O
。 O

父 O
國 O
香 O
， O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
、 O

常 O
陸 O
大 O
掾 O
。 O

貞 O
盛 O
因 O
稱 O
常 O
平 O
太 O
。 O
【 O
平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

○ O
按 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
， O
作 O
上 O
平 O
太 O
， O
誤 O
。 O

】 O
承 O
平 O
中 O
， O

國 O
香 O
為 O
姪 O
將 O

門 O
所 O
殺 O
。 O

【 O
平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
云 O
， O
為 O
將 O
門 O
所 O
攻 O
， O

自 O
殺 O
。 O

】 O
貞 O
盛 O

時 O
為 O
左 B-PERSON
馬 I-PERSON
允 I-PERSON
， O

在 O
京 O
聞 O
父 O
死 O
， O

欲 O
報 O
其 O
仇 O
， O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
棄 O
官 O
東 O
歸 O
， O

為 O
常 O
陸 O
大 O
掾 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
盛 O
以 O
力 O
不 O
敵 O
， O

隱 O
忍 O
未 O
發 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
叔 O

父 O
下 O
總 O
介 O
良 O
兼 O
， O

素 O
與 O
將 O
門 O
有 O
隙 O
， O

諭 O
貞 O
盛 O
曰 O
： O

「 O
親 O
族 O
多 O
為 O
將 O
門 O
所 O
殺 O
， O

資 O
財 O
為 O
其 O
掠 O
奪 O
， O

而 O
今 O
反 O
欲 O
事 O
之 O
乎 O
？ O

盍 O
與 O
我 O
戳 O
力 O
復 O
讎 O
。 O

」 O
貞 O
盛 O

遂 O
從 O
良 O
兼 O
。 O

與 O
將 O
門 O
戰 O
不 O
利 O
， O

貞 O
盛 O
以 O
為 O
： O

「 O
久 O
居 O
賊 O
地 O
， O
恐 O
陷 O
同 O
惡 O
之 O
罪 O
， O

不 O
如 O
稟 O
朝 O

命 O
聲 O
罪 O
討 O
之 O
。 O

」 O
天 O
慶 O
元 O
年 O
， O
潛 O
取 O
山 O
道 O
赴 O
京 O
師 O
。 O

將 O
門 O
聞 O
之 O
， O

率 O
輕 O
騎 O
， O

追 O
及 O
信 O
濃 O
。 O

貞 O
盛 O
苦 O
戰 O
大 O
敗 O
， O

僅 O
以 O
身 O
脫 O
。 O

器 O
械 O
資 O
糧 O
， O

盡 O
為 O
所 O
奪 O
， O

單 O
騎 O
入 O
京 O
師 O
。 O

既 O
而 O
朝 O
廷 O
給 O
官 O
符 O
於 O
貞 O
盛 O
， O
到 O
常 O
陸 O
， O

推 O
問 O
將 O
門 O
罪 O
。 O

【 O
將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
將 O
門 O
聞 O
貞 O
盛 O
至 O
， O
欲 O
迎 O
擊 O
乏 O
。 O

貞 O
盛 O
潛 O
匿 O
不 O
出 O
。 O
將 O
門 O

駐 O
軍 O
數 O
日 O
， O

不 O
知 O
貞 O
盛 O
等 O
所 O
在 O
， O

因 O
散 O
還 O
其 O
眾 O
， O

率 O
千 O
許 O
人 O
出 O
下 O
野 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
盛 O
聞 O
之 O
， O
與 O
下 O
野 O
押 O
領 O
使 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
秀 I-PERSON
鄉 I-PERSON
， O

發 O
兵 O
四 O
千 O
餘 O
人 O
急 O
擊 O
之 O
。 O

將 B-ORG
門 I-ORG
敗 O
走 O
， O
保 O
下 O
總 O
幸 O
島 O
。 O

貞 O
盛 O
等 O
乘 O
勝 O
逐 O
北 O
， O

縱 O
火 O
燒 O
營 O
。 O

將 O
門 O
逆 O
戰 O
， O

貞 O
盛 O
等 O
奮 O
勇 O
力 O
戰 O
， O

又 O
破 O
之 O
， O

親 O
射 O
殺 O
將 O
門 O
， O

賊 O
黨 O
悉 O
平 O
。 O

【 O
○ O

參 O
取 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
以 O
功 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
上 O
， O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O
日 O
本 O
紀 O
略 O

作 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
正 O
五 O
位 O
上 O
， O

神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O
】 O
授 O
右 O
馬 O
助 O
， O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
任 O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
天 O
祿 O
、 O
天 O
延 O

間 O
， O

歷 O
丹 O
波 O
、 O

陸 O
奧 O
守 O
， O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
符 I-OTH
宣 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
初 O
貞 O
盛 O
在 O
京 O
師 O
， O

嘗 O
諳 O
氏 O
部 O
卿 O
敦 O
實 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

時 O
將 O
門 O
亦 O
候 O
親 O
王 O
而 O
去 O
， O

從 O
者 O
五 O
六 O
人 O
。 O

貞 O
盛 O
遇 O
諸 O
門 O
， O
入 O
謂 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
恨 O
手 B-ORG
下 O
無 O
兵 O
。 O

今 O
不 O
能 O
殺 O
將 O
門 O
， O
它 O
日 O
為 O
天 B-LOC
下 I-LOC
患 O

者 O
必 O
彼 O
夫 O
也 O
！ O

」 O
後 B-ORG
果 O
如 O
其 O
言 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
子 O
維 O
敘 O
、 O
維 O
將 O
、 O

維 O
敏 O
、 O

維 O
衡 O
。 O

維 O
敘 O
， O

任 O
右 O
衛 O
門 O
尉 O
， O

歷 O
上 O
野 O
、 O

常 O
陸 O
、 O

陸 O
奧 O
權 O
守 O
。 O
維 O
將 O
， O
常 O
陸 O
介 O
、 O
筑 O
前 O
、 O
肥 O
後 O
等 O
守 O
。 O

維 O
敏 O
， O

上 O
野 O
、 O
常 O
陸 O
介 O
、 O

陸 O
奧 O
守 O
。 O

【 O
平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
維 O
衡 O
驍 O
勇 O
絕 O
倫 O
， O

與 O
平 O
致 O
賴 O
、 O

源 B-PERSON
賴 I-PERSON
信 I-PERSON
、 O

藤 O
原 O
保 O
昌 O
齊 O
名 O
。 O

【 O
續 B-OTH
往 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
歷 O
上 O
野 O
、 O

常 O
陸 O
介 O
、 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
、 O
陸 O
奧 O
、 O
出 O
羽 O
、 O
伊 O
豆 O
、 O

下 O
野 O
、 O
佐 O
渡 O
等 O
守 O
。 O

【 O
平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O
維 O
衡 O
居 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
， O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
子 O
孫 O
因 O
家 O
焉 O
。 O

世 O
稱 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
平 O
氏 O
。 O

【 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

源 B-OTH

平 B-OTHpart
盛 I-OTHpart
衰 I-OTHpart
記 I-OTHpart
。 O
】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
秀 I-PERSON
鄉 I-PERSON
， O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
魚 O
名 O
之 O
後 O
也 O
。 O

祖 O
豐 O
澤 O
， O
為 O
下 O
野 O
守 O
。 O

父 B-PERSON
村 O
雄 O
， O
下 O

野 O
權 O
大 O
掾 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
秀 O
鄉 O
稱 O

田 B-PERSON
原 I-PERSON
藤 I-PERSON
太 I-PERSON
， O
【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
作 O
俵 O
藤 O
太 O
。 O

】 O
驍 O
武 O
有 O
籌 O
略 O
。 O
【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O
末 O
， O
犯 O
罪 O
配 O
流 O
。 O

後 O
為 O
下 O
野 O
掾 O
、 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
押 O
領 O
使 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
六 O
位 O
。 O
【 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
天 O
慶 O
中 O
， O
平 O
將 O
門 O
反 O
， O

陷 O
關 O
東 O
諸 O
國 O
， O

凶 O
焰 O
甚 O
熾 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
秀 O
鄉 O
賜 O
應 O
之 O
， O

造 O
其 O
營 O
通 O
謁 O
。 O

將 B-ORG
門 I-ORG

聞 O
其 O
至 O
喜 O
甚 O
。 O

時 O
方 O
梳 O
髮 O
， O

不 O
及 O
結 O
束 O
， O

急 O
戴 O
帽 O
出 O
迎 O
。 O

秀 O
鄉 O
以 O
為 O
： O
「 O
彼 O
今 O
舉 O
大 O
事 O
， O

而 O
舉 O
措 O
輕 O
佻 O
如 O
此 O
， O

誅 O
之 O
易 O
易 O
耳 O
。 O

」 O
【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
治 O
承 O
四 O
年 O
。 O
○ O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
云 O
， O

秀 O
鄉 O
將 O
應 O
將 O
門 O
， O
抵 O
門 O
通 O
謁 O
。 O
秀 O
鄉 O
大 O
兵 O
彊 O
， O

勇 O
名 O
振 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O

將 O
門 O
聞 O
之 O
驚 O
喜 O
， O

散 O
髮 O
迎 O
接 O
， O

喋 B-ORG
喋 I-ORG
款 O
語 O
。 O

秀 O
鄉 O
以 O
為 O
輕 O

率 O
無 O
人 O
君 O
之 O
度 O
， O

大 O
失 O
望 O
。 O

既 O
而 O
將 B-ORG
門 O

設 O
酒 O
饌 O
饗 O
之 O
。 O

方 O
對 O
食 O
， O

食 O
污 O
其 O
袴 O
， O

類 O
以 O
手 O
揮 O
之 O
。 O

秀 O
鄉 O
益 O
鄙 O
之 O
， O
遂 O
絕 O
將 O
門 O
。 O

今 O
從 O
本 B-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
遂 O
與 O
平 O
貞 O
盛 O
協 O
規 O
同 O
力 O
， O

攻 O
將 O
門 O
破 O
之 O
， O

謀 O
畫 O
居 O
多 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
、 O

源 O
平 O
盛 O
衰 O

記 B-OTHpart
。 O

】 O
將 O
門 O
中 O
箭 O
墬 O
馬 O
， O
秀 O
鄉 O
進 O
斬 O
其 O
首 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
以 O
功 O
特 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
○ O

神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
作 O
正 O
四 O
位 O

下 O
， O
恐 O
誤 O
。 O

】 O
賜 O
功 O
田 O
子 O
孫 O
世 O
傳 O
， O
任 O
下 O
野 O
、 O

武 O
藏 O
兩 O
國 O
守 O
， O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
拜 O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

梅 B-OTH
松 I-OTH
論 I-OTH
。 O
】 O
子 O
千 O
時 O
， O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

千 O
晴 O
， O
【 O
晴 O
字 O
據 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
晴 O
作 O
春 O
。 O

】 O
相 O
模 O
介 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
日 O
本 O
紀 O
略 O

作 O
權 O
介 O
。 O
】 O
安 O
和 O
中 O
， O

與 O
橘 O
繁 O
延 O
、 O

僧 O
蓮 O
茂 O
坐 O
謀 O
廢 O
立 O
， O

子 O
久 O
賴 O
下 O
獄 O
， O

千 O
晴 O
流 O
于 O
隱 O
岐 O
， O

數 O
年 O
召 O
還 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
為 O
千 O
時 O
事 O
， O

誤 O
。 O
】 O
千 O
常 O
， O

鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
， O

後 O
三 O
世 O
皆 O
襲 O
其 O
職 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
五 O
代 O
將 O
軍 O
， O

以 O
為 O
榮 O
。 O

【 O
梅 B-OTH
松 I-OTH
論 I-OTH
、 O

結 B-OTH
城 I-OTH
文 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O
子 O
孫 O
繁 O
衍 O
， O
為 O
關 O
東 O
雄 O
豪 O

。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERpart
原 I-PERpart
為 O
憲 O
， O

右 O
大 O
臣 O

是 O
公 O
之 O
裔 O
也 O
。 O

父 O
維 O
幾 O
， O

常 O
陸 O
介 O
、 O
讚 O
岐 O
守 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
天 B-OTH
野 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

工 B-OTH
藤 I-OTH
二 I-OTH
階 I-OTH
堂 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
天 O
慶 O
初 O
， O
為 O
憲 O
從 O
父 O
在 O
常 O
陸 O
。 O

平 O
將 O
門 O
之 O
叛 O
， O

來 O
圍 O
國 O
廳 O
， O
府 O
中 O
騷 O
動 O
。 O

為 O
憲 O
率 O
國 O
兵 O
三 O
千 O
拒 O
之 O
， O
不 O
克 O
而 O
逃 O
。 O

後 O
與 O
平 O
貞 O
盛 O
、 O

藤 O
原 O
秀 O
鄉 O
戳 O
力 O
討 O
將 O

門 O
， O
頗 O
有 O
功 O
， O

維 O
幾 O
因 O
得 O
不 O
解 O
官 O
。 O

【 O
將 B-OTH
門 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
伏 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
為 O
憲 O
任 O

遠 O
江 O
權 O
守 O
， O

為 O
木 O
工 O
助 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

稱 O
工 O
藤 O
大 O
夫 O
。 O

子 O
孫 O
繁 O
衍 O
于 O
駿 O
河 O
、 O

遠 O
江 O
、 O

伊 O
豆 O
等 O
之 O
地 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

工 B-OTH
藤 I-OTH
二 I-OTH
階 I-OTH
堂 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

相 B-OTH
良 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O
