橘 O
清 O
友 O
， O
奈 B-PERSON
良 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
第 O
二 O
子 O
也 O
。 O


【 O
橘 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O


】 O
少 O
而 O
沈 O
厚 O
， O
涉 O
獵 O
書 O
記 O
。 O


耳 O
長 O
六 O
尺 O
二 O
寸 O
， O
眉 O
日 O
如 O
畫 O
， O
舉 O
止 O
甚 O
都 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
高 B-LOC
麗 I-LOC
來 O
聘 O
， O
清 B-PERSON
友 I-PERSON
以 O
良 O
家 O
子 O
、 O
姿 O
儀 O
魁 O
偉 O
中 O
選 O
， O
接 O
對 O
使 O
人 O
。 O


使 O
人 O
史 O
都 O
蒙 O
善 O
相 O
法 O
， O
問 O
通 O
事 O
舍 O
人 O
山 O
於 O
野 O
上 O
曰 O
： O
「 O
彼 O
少 O
年 O
何 O
人 O
也 O
？ O
」 O
對 O
曰 O
： O
「 O
京 O
師 O
一 O
白 O
面 O
耳 O
。 O


」 O
都 O
蒙 O
曰 O
： O
「 O
此 O
人 O
風 O
骨 O
非 O
常 O
， O
子 O
孫 O
大 O
貴 O
。 O


」 O
野 O
上 O
問 O
命 O
之 O
長 O
短 O
。 O


曰 O
： O
「 O
三 O
十 O
二 O
有 O
厄 O
， O
過 O
此 O
無 O
恙 O
。 O


」 O
延 O
曆 O
五 O
年 O
， O
為 O
內 O
舍 O
人 O
， O
【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
病 O
卒 O
， O
年 O
三 O
十 O
二 O
。 O


清 O
友 O
娶 O
田 O
口 O
氏 O
， O
生 O
檀 O
林 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


子 O
孫 O
貴 O
顯 O
， O
果 O
如 O
都 O
蒙 O
言 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
弘 O
仁 O
中 O
， O
贈 O
從 O
三 O
位 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
詔 O
曰 O
： O
「 O
盛 O
德 O
無 O
沫 O
， O
必 O
資 O
加 O
等 O
之 O
榮 O
， O
徽 O
烈 O
惟 O
照 O
， O
聿 O
修 O
崇 O
號 O
之 O
制 O
。 O


故 O
敬 O
宗 O
尊 O
祖 O
， O
義 O
煥 O
曩 O
篇 O
； O
追 O
遠 O
飾 O
終 O
， O
不 O
隔 O
異 O
代 O
。 O


朕 O
外 O
祖 O
父 O
從 O
三 O
位 O
橘 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
疏 O
基 O
顯 O
族 O
， O
驤 O
首 O
高 O
衢 O
。 O


外 O
祖 O
母 O
從 O
三 O
位 O
田 O
口 O
氏 O
， O
毓 O
彩 O
芝 O
田 O
， O
騰 O
芳 O
蕙 O
圃 O
。 O


但 O
屬 O
運 O
謝 O
， O
已 O
從 O
閱 O
川 O
。 O


朕 O
以 O
菲 O
薄 O
， O
丕 O
承 O
洪 O
業 O
， O
緬 O
尋 O
既 O
往 O
， O
想 O
清 O
渾 O
之 O
眇 O
焉 O
。 O


乃 O
詢 O
舊 O
章 O
， O
宣 O
縟 O
禮 O
而 O
有 O
貴 O
。 O


外 O
祖 O
父 O
及 O
外 O
祖 O
母 O
， O
並 O
宜 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
。 O


山 O
城 O
相 O
樂 O
郡 O
挊 O
山 O
墓 O
、 O
河 O
內 O
交 O
野 O
郡 O
小 O
山 O
墓 O
， O
置 O
守 O
冢 O
各 O
一 O
戶 O
。 O


」 O
【 O
續 O
日 O
本 O
後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
承 O
和 O
六 O
年 O
， O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
以 O
相 O
樂 O
郡 O
山 O
四 O
町 O
為 O
墓 O
地 O
。 O


子 O
氏 O
公 O
。 O


橘 O
氏 O
公 O
， O
以 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
弟 O
， O
累 O
歷 O
顯 O
要 O
。 O


承 O
和 O
十 O
一 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


既 O
而 O
上 O
表 O
辭 O
食 O
封 O
一 O
千 O
戶 O
。 O


帝 O
賜 O
書 O
許 O
之 O
。 O


乃 O
移 O
病 O
就 O
第 O
。 O


十 O
四 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
五 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
世 O
稱 O
井 O
手 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
遣 O
中 O
使 O
宣 O
詔 O
， O
贈 O
從 O
一 O
位 O
， O
遣 O
參 O
議 O
滋 O
野 O
貞 O
主 O
； O
治 O
部 O
大 O
輔 O
房 O
世 O
王 O
等 O
， O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
子 O
岑 O
繼 O
。 O


橘 O
岑 O
繼 O
， O
身 O
長 O
六 O
尺 O
餘 O
， O
稟 O
性 O
寬 O
緩 O
。 O


少 O
時 O
愚 O
鈍 O
， O
不 O
好 O
文 O
書 O
。 O


其 O
母 O
為 O
仁 O
明 O
帝 O
乳 O
母 O
， O
以 O
故 O
侍 O
藩 O
邸 O
， O
稍 O
蒙 O
寵 O
幸 O
。 O


帝 O
嘗 O
歎 O
曰 O
： O
「 O
岑 O
繼 O
， O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
後 O
， O
國 O
之 O
近 O
戚 O
。 O


若 O
有 O
才 O
識 O
， O
公 O
卿 O
之 O
位 O
， O
庶 O
幾 O
可 O
企 O
。 O


何 O
不 O
學 O
之 O
甚 O
哉 O
！ O
」 O
岑 O
繼 O
聞 O
而 O
慙 O
之 O
， O
改 O
節 O
勵 O
精 O
， O
從 O
師 O
受 O
學 O
， O
略 O
通 O
音 O
義 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
為 O
內 O
舍 O
人 O
， O
累 O
遷 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


時 O
父 O
氏 O
公 O
兼 O
本 O
府 O
大 O
將 O
， O
因 O
改 O
左 O
兵 O
衛 O
佐 O
， O
尋 O
遷 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
承 O
和 O
中 O
， O
賜 O
伊 O
勢 O
壹 O
志 O
郡 O
空 O
閒 O
地 O
一 O
百 O
三 O
十 O
町 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
齊 O
衡 O
中 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


貞 O
觀 O
二 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
七 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
清 O
友 O
弟 O
清 B-PERSON
野 I-PERSON
， O
性 O
質 O
素 O
寡 O
欲 O
， O
隱 O
居 O
交 O
野 O
。 O


以 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
叔 O
父 O
， O
天 O
長 O
中 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
卒 O
年 O
八 O
十 O
。 O


【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O


】 O
安 O
倍 O
兄 O
雄 O
， O
從 O
五 O
位 O
上 O
粳 O
蟲 O
之 O
孫 O
。 O


父 O
曰 O
道 O
守 O
。 O


兄 O
雄 O
， O
延 O
曆 O
末 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
歷 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
大 O
膳 O
大 O
夫 O
， O
兼 O
近 O
江 O
守 O
， O
為 O
山 O
陽 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
。 O


拜 O
准 O
參 O
議 O
、 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
， O
歷 O
兼 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
、 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
， O
為 O
東 O
山 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
幾 O
內 O
觀 O
察 O
使 O
， O
卒 O
于 O
官 O
。 O


兄 O
雄 O
， O
性 O
亮 O
直 O
， O
有 O
耿 O
介 O
之 O
節 O
， O
才 O
涉 O
文 O
武 O
。 O


所 O
歷 O
之 O
職 O
， O
以 O
公 O
廉 O
稱 O
。 O


伊 O
豫 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
廢 O
， O
帝 O
方 O
震 O
怒 O
， O
群 O
臣 O
莫 O
敢 O
諫 O
者 O
， O
唯 O
兄 O
雄 O
固 O
爭 O
。 O


雖 O
不 O
能 O
得 O
， O
時 O
論 O
韙 O
之 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
長 I-PERSON
岡 I-PERSON
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
內 O
麻 O
呂 O
第 O
六 O
子 O
也 O
。 O


最 O
長 O
武 O
藝 O
， O
供 O
步 O
騎 O
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
任 O
陸 O
奧 O
大 O
掾 O
， O
遷 O
左 O
兵 O
衛 O
少 O
尉 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
歷 O
出 O
羽 O
、 O
駿 O
河 O
、 O
播 O
磨 O
介 O
。 O


天 O
長 O
、 O
承 O
和 O
間 O
， O
任 O
山 O
城 O
守 O
， O
歷 O
遷 O
治 O
部 O
、 O
宮 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
輔 I-PERSON
、 O
木 O
工 O
頭 O
， O
兼 O
右 O
衛 O
門 O
佐 O
， O
遷 O
右 O
馬 O
頭 O
， O
任 O
越 O
前 O
守 O
， O
所 O
在 O
以 O
清 O
幹 O
稱 O
。 O


再 O
任 O
山 O
城 O
守 O
， O
移 O
病 O
不 O
起 O
。 O


尋 O
任 O
大 O
和 O
守 O
， O
以 O
老 O
固 O
辭 O
。 O


不 O
允 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


秩 O
滿 O
， O
隱 O
居 O
宇 O
智 O
郡 O
。 O


嘉 O
祥 O
二 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
弟 O
大 O
津 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
大 I-OTH
津 I-OTH
， O
軀 O
幹 O
短 O
小 O
， O
而 O
意 O
氣 O
難 O
奪 O
， O
猶 O
善 O
步 O
射 O
。 O


年 O
十 O
八 O
， O
為 O
大 O
舍 O
人 O
允 O
， O
任 O
常 O
陸 O
大 O
掾 O
， O
入 O
為 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
備 O
後 O
守 O
， O
有 O
善 O
政 O
， O
民 O
庶 O
歌 O
思 O
。 O


數 O
年 O
， O
為 O
大 O
監 O
物 O
， O
遷 O
散 O
位 O
頭 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
歷 O
左 O
馬 O
助 O
、 O
信 O
濃 O
守 O
， O
【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
為 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
。 O


伴 O
健 O
岑 O
等 O
反 O
， O
大 O
津 O
守 O
宇 O
治 O
橋 O
。 O


事 O
平 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
未 O
及 O
之 O
任 O
， O
改 O
左 O
衛 O
門 O
佐 O
， O
除 O
伊 O
豫 O
守 O
。 O


在 O
治 O
歲 O
餘 O
， O
境 O
內 O
豐 O
稔 O
， O
百 O
姓 O
富 O
膽 O
。 O


仁 O
壽 O
中 O
， O
遷 O
備 O
前 O
守 O
， O
至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


齊 O
衡 O
元 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
三 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
子 O
良 O
繼 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


弟 O
衛 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
衛 I-PERSON
， O
二 O
歲 O
喪 O
母 O
。 O


比 O
及 O
五 O
歲 O
， O
問 O
而 O
知 O
之 O
， O
哀 O
慕 O
感 O
人 O
。 O


內 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
奇 O
之 O
， O
立 O
為 O
嫡 O
嗣 O
。 O


七 O
歲 O
遊 O
學 B-ORG
。 O


奉 O
文 B-ORG
章 I-ORG
生 O
試 O
及 O
科 O
， O
時 O
年 O
十 O
八 O
， O
時 O
人 O
方 O
之 O
漢 O
賈 O
誼 O
。 O


為 O
中 O
判 O
事 O
， O
遷 O
大 O
學 O
助 O
。 O


弘 O
仁 O
未 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
遠 O
江 O
守 O
。 O


政 O
貴 O
寬 O
靜 O
， O
百 O
姓 O
欣 O
戴 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
朝 O
廷 O
善 O
其 O
治 O
績 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
累 O
遷 O
木 O
工 O
頭 O
、 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
。 O


有 O
不 O
法 O
者 O
， O
必 O
論 O
斥 O
之 O
， O
不 O
避 O
貴 O
戚 O
， O
蒂 O
甚 O
器 O
之 O
。 O


承 O
和 O
初 O
， O
轉 O
大 O
輔 O
， O
兼 O
伊 O
豫 O
守 O
。 O


後 O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
上 O
表 O
辭 O
曰 O
： O
「 O
被 O
尚 O
書 O
召 O
， O
以 O
臣 O
為 O
鎮 O
西 O
大 O
貳 O
。 O


劍 O
壁 O
流 O
汗 O
， O
弱 O
水 O
寒 O
心 O
。 O


比 O
之 O
於 O
臣 O
， O
彼 O
何 O
足 O
喻 O
。 O


臣 O
聞 O
： O
『 O
遊 O
榆 O
枋 O
者 O
， O
無 O
培 O
風 O
之 O
勢 O
； O
割 O
烏 O
鳥 O
者 O
， O
非 O
解 O
牛 O
之 O
宜 O
。 O


』 O
即 O
知 O
， O
小 O
大 O
之 O
分 O
， O
自 O
定 O
於 O
天 O
資 O
； O
輕 O
重 O
之 O
用 O
， O
甚 O
明 O
於 O
人 O
事 O
者 O
也 O
。 O


臣 O
自 O
出 O
身 O
以 O
來 O
， O
適 O
二 O
十 O
餘 O
年 O
， O
雖 O
頻 O
遇 O
昌 O
運 O
， O
頗 O
歷 O
司 O
牧 O
， O
而 O
入 O
蒞 O
曹 O
局 O
， O
出 O
制 O
滕 O
薜 O
。 O


彼 O
少 O
事 O
之 O
地 O
， O
尚 O
恥 O
治 O
化 O
於 O
古 O
。 O


況 O
方 O
嶽 O
之 O
寄 O
， O
必 O
待 O
邦 O
家 O
之 O
光 O
。 O


而 O
不 O
以 O
臣 O
之 O
輕 O
瑣 O
， O
猶 O
令 O
誤 O
此 O
重 O
選 O
。 O


思 O
力 O
於 O
內 O
， O
圖 O
任 O
於 O
外 O
， O
如 O
蚊 O
虻 O
之 O
負 O
丘 O
山 O
， O
何 O
年 O
月 O
而 O
期 O
功 O
效 O
。 O


富 O
與 O
貴 B-PERSON
者 I-PERSON
， O
是 O
人 O
之 O
所 O
欲 O
也 O
。 O


臣 O
何 O
人 O
而 O
辭 O
曜 O
世 O
之 O
榮 O
哉 O
。 O


所 O
恐 O
天 O
工 O
之 O
空 O
， O
從 O
明 O
時 O
而 O
始 O
， O
豈 O
顧 O
冥 O
叨 O
之 O
誹 O
， O
實 O
人 O
口 O
之 O
中 O
。 O


庶 O
暫 O
收 O
咫 O
尺 O
之 O
威 O
， O
熟 O
察 O
方 O
寸 O
之 O
誠 O
。 O


」 O
不 O
允 O
。 O


先 O
是 O
， O
所 O
管 O
北 O
國 O
二 O
島 O
醫 O
師 O
、 O
博 O
士 O
， O
總 O
府 O
所 O
自 O
任 O
也 O
。 O


名 O
實 O
不 O
副 O
， O
虛 O
費 O
稟 O
祿 O
。 O


衛 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
博 O
士 O
， O
執 O
經 O
受 O
業 O
之 O
職 O
； O
醫 O
師 O
， O
合 O
藥 O
療 O
治 O
之 O
官 O
也 O
。 O


雖 O
道 O
自 O
有 O
優 O
劣 O
， O
然 O
事 O
非 O
無 O
緩 O
急 O
。 O


何 O
者 O
， O
一 O
夕 O
之 O
命 O
， O
得 O
方 O
則 O
存 O
其 O
生 O
理 O
； O
百 O
年 O
之 O
身 O
， O
失 O
術 O
則 O
墜 O
其 O
天 O
算 O
。 O


彼 O
飛 O
鳥 O
之 O
葺 O
草 O
， O
流 O
香 O
之 O
反 O
魂 O
。 O


言 O
於 O
世 O
路 O
， O
是 O
甚 O
急 O
者 O
。 O


而 O
今 O
府 O
所 O
任 O
置 O
醫 O
師 O
等 O
， O
未 O
必 O
其 O
人 O
。 O


假 O
名 O
居 O
位 O
， O
三 O
藥 O
非 O
共 O
知 O
， O
十 O
療 O
無 O
一 O
驗 O
， O
遂 O
使 O
病 O
門 O
失 O
望 O
， O
豈 O
是 O
皇 O
度 O
本 O
意 O
乎 O
。 O


請 O
特 O
依 O
朝 O
選 O
， O
以 O
革 O
弊 O
風 O
。 O


書 O
奏 O
。 O


」 O
從 O
之 O
。 O


自 O
此 O
典 O
藥 O
生 O
始 O
受 O
業 O
練 O
道 O
者 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
又 O
上 O
奏 O
四 O
條 O
， O
其 O
一 O
曰 O
： O
「 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
朝 O
貢 O
， O
其 O
來 O
尚 O
矣 O
。 O


而 O
起 O
自 O
聖 B-PERSON
武 I-PERSON
皇 I-PERSON
帝 I-PERSON
之 O
代 O
， O
迄 O
于 O
聖 B-LOC
朝 I-LOC
， O
不 O
用 O
舊 O
例 O
， O
常 O
懷 O
奸 O
心 O
， O
苞 O
茅 O
不 O
貢 O
。 O


寄 O
事 O
商 O
賈 O
， O
窺 O
國 O
消 O
息 O
。 O


方 O
今 O
民 O
窮 O
食 O
乏 O
， O
若 O
有 O
不 O
虞 O
， O
何 O
用 O
防 O
之 O
。 O


望 O
請 O
新 B-PERSON
羅 I-PERSON
人 I-PERSON
， O
一 O
切 O
禁 O
斷 O
， O
不 O
令 O
入 O
境 O
。 O


」 O
二 O
曰 O
： O
「 O
交 O
替 O
務 O
畢 O
， O
未 O
得 O
解 O
由 O
。 O


五 O
位 O
之 O
徒 O
， O
寄 O
言 O
符 O
旨 O
， O
留 O
住 O
管 O
內 O
， O
常 O
好 O
農 O
商 O
， O
侵 O
漁 O
百 O
姓 O
。 O


巧 O
為 O
奸 O
利 O
之 O
謀 O
， O
未 O
觀 O
填 O
納 O
之 O
物 O
。 O


望 O
請 O
交 O
替 O
畢 O
事 O
， O
早 O
從 O
入 O
京 O
。 O


」 O
三 O
曰 O
： O
「 O
府 O
多 O
官 O
舍 O
， O
破 O
損 O
不 O
少 O
。 O


例 O
用 O
浪 O
人 O
， O
常 O
勤 O
修 O
理 O
。 O


而 O
比 O
年 O
多 O
依 O
官 O
符 O
， O
被 O
充 O
他 O
用 O
。 O


望 O
請 O
一 O
切 O
不 O
寄 O
他 O
所 O
， O
將 O
役 O
府 O
國 O
修 O
理 O
。 O


」 O
四 O
曰 O
： O
「 O
邊 O
要 O
之 O
地 O
， O
為 O
有 O
警 O
虞 O
。 O


延 O
曆 O
年 O
中 O
， O
特 O
立 O
制 O
文 O
， O
不 O
許 O
開 O
田 O
。 O


而 O
比 O
年 O
頗 O
有 O
墾 O
開 O
之 O
事 O
。 O


望 O
請 O
依 O
延 O
曆 O
三 O
年 O
四 O
月 O
廿 O
六 O
日 O
符 O
， O
一 O
從 O
停 O
止 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
秩 O
滿 O
歸 O
京 O
。 O


嘉 O
祥 O
中 O
， O
端 O
午 O
節 O
， O
帝 O
御 O
武 O
德 O
殿 O
， O
賜 O
宴 O
於 O
渤 B-PERSON
海 I-PERSON
使 I-PERSON
。 O


妙 O
選 O
侍 O
臣 O
善 O
辭 O
令 O
者 O
， O
衛 O
中 O
其 O
選 O
。 O


賜 O
續 O
命 O
縷 O
佩 O
之 O
， O
使 O
客 O
歎 O
其 O
儀 O
範 O
。 O


尋 O
為 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
， O
王 O
公 O
豪 O
右 O
咸 O
畏 O
憚 O
之 O
。 O


仁 O
壽 O
、 O
齊 O
衡 O
間 O
， O
遷 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
， O
兼 O
加 O
賀 O
守 O
， O
至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
。 O


天 O
安 O
元 O
年 O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
九 O
。 O


弟 O
助 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
助 I-PERSON
， O
少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
頗 O
涉 B-ORG
史 I-ORG
傳 I-ORG
。 O


弘 O
仁 O
末 O
， O
歷 O
少 O
判 O
事 O
， O
為 O
大 O
學 O
助 O
。 O


歷 O
官 O
內 O
外 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
遷 O
治 O
部 O
卿 O
， O
為 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O


敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


性 O
清 O
直 O
， O
不 O
憚 O
毀 O
譽 O
， O
廷 O
臣 O
為 O
之 O
跼 O
蹐 O
。 O


仁 O
壽 O
三 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
五 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
藤 O
原 O
松 O
影 O
， O
父 O
星 O
雄 O
， O
刑 O
部 O
少 O
輔 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


松 O
影 O
， O
為 O
人 O
嚴 O
正 O
， O
鬚 O
眉 O
如 O
畫 O
。 O


起 O
家 O
補 O
內 O
舍 O
人 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
遷 O
式 B-LOC
部 I-LOC
大 O
丞 O
。 O


時 O
東 O
宮 O
僚 O
屬 O
， O
妙 O
選 O
名 O
流 O
。 O


松 O
影 O
風 O
望 O
風 O
著 O
， O
擢 O
為 O
少 O
進 O
。 O


既 O
而 O
復 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
。 O


朝 O
會 O
之 O
日 O
， O
源 O
常 O
有 O
敕 O
帶 O
劍 O
， O
式 O
部 O
省 O
詰 O
以 O
未 O
知 O
詔 O
旨 O
， O
常 O
愧 O
赧 O
而 O
退 O
。 O


帝 O
聞 O
大 O
怒 O
， O
貶 O
責 O
本 O
省 O
官 O
人 O
， O
松 O
影 O
左 O
轉 O
彈 O
正 O
少 O
忠 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
使 O
判 O
官 O
， O
兼 O
山 O
城 O
權 O
介 O
。 O


以 O
母 O
老 O
辭 O
判 O
官 O
， O
復 O
為 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 I-ORG
丞 I-ORG
， O
出 O
為 O
丹 O
波 O
介 O
。 O


頃 O
之 O
， O
又 O
為 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 I-ORG
丞 I-ORG
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
任 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
累 O
歷 O
中 O
務 O
、 O
治 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
出 O
雲 O
、 O
山 O
城 O
等 O
守 O
。 O


齊 O
衡 O
二 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
七 O
。 O


松 O
影 O
四 O
入 O
式 B-ORG
部 I-ORG
， O
諳 O
練 O
故 O
事 O
， O
其 O
進 O
止 O
容 O
儀 O
， O
得 O
於 O
天 O
性 O
。 O


後 O
為 O
式 O
部 O
者 O
， O
皆 O
以 O
為 O
模 O
楷 O
焉 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
諸 I-PERSON
葛 I-PERSON
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
三 O
守 O
孫 O
。 O


父 O
有 O
統 O
， O
侍 O
從 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


諸 O
葛 O
， O
承 O
和 O
中 O
， O
為 O
但 O
馬 O
介 O
， O
補 O
藏 O
人 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
仁 O
壽 O
、 O
齊 O
衡 O
間 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
加 O
賀 O
權 O
介 O
。 O


【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O
歷 O
中 O
務 O
少 O
輔 O
、 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
、 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
藏 O
人 O
頭 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
為 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
中 O
將 O
。 O


元 O
慶 O
中 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
尋 O
兼 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
基 O
經 O
欲 O
廢 O
陽 B-PERSON
成 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
會 O
公 O
卿 O
議 O
之 O
。 O


諸 O
卿 O
相 O
顧 O
， O
莫 O
敢 O
發 O
言 O
。 O


諸 O
葛 O
瞋 O
目 O
按 O
劍 O
曰 O
： O
「 O
今 O
日 O
之 O
事 O
， O
宜 O
隨 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
處 O
分 O
。 O


有 O
敢 O
違 O
者 O
斬 O
！ O
」 O
議 O
遂 O
決 O
。 O


【 O
玉 B-ORG
海 I-ORG
承 O
安 O
二 O
年 O
。 O


】 O
寬 O
平 O
三 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


七 O
年 O
， O
上 O
表 O
致 O
仕 O
。 O


是 O
歲 O
， O
薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
子 O
玄 O
上 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
工 O
和 O
歌 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
善 O
彈 O
琵 O
琶 O
。 O


【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
延 O
喜 O
中 O
， O
至 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
， O
兼 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O

