彥 O
國 O
葺 O
， O

孝 B-PER
昭 I-PER
皇 I-PER
子 I-PER
天 O
足 O
彥 O
國 O
押 O
人 O
命 O
三 O
世 O
孫 O
也 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
作 O
四 O
世 O
。 O
】 O
崇 B-PER
神 I-PER
帝 I-PER
十 O
年 O
， O
武 O
埴 O
安 O
彥 O
與 O

妻 O
吾 O
田 O
媛 O
謀 O
反 O
。 O

埴 O
安 O
彥 O
從 O
山 O
背 O
， O
吾 O
田 O
媛 O
從 O
大 O
坂 O
， O

分 O
道 O
入 O
襲 O
帝 O
京 O
。 O

帝 O
命 O
彥 O
國 O
葺 O
及 O
大 O
彥 O
命 O
， O
討 O
埴 O
安 O
彥 O
。 O

彥 O
國 O

葺 O
與 O
埴 O
安 O
彥 O
， O

隔 O
輪 O
韓 O
河 O
而 O
軍 O
。 O
埴 O
安 O
彥 O
臨 O
河 O
， O
遙 O
謂 O
彥 O
國 O

葺 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
何 O
故 O
率 O
軍 O
而 O
來 O
？ O

」 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
逆 O
天 O
無 O
道 O
， O
欲 O
傾 O
王 O
室 O
， O

故 O
奉 O
皇 O
命 O
來 O
討 O
。 O

」 O
埴 O
安 O
彥 O

彎 O
弓 O
射 O
之 O
， O
不 O
中 O
。 O

彥 O
國 O
葺 O
射 O
中 O
埴 O
安 O
彥 O
胸 O
斃 O
之 O
。 O

其 O
眾 O
大 O
潰 O
， O

斬 O
獲 O
過 O
半 O
。 O

垂 O
仁 O
朝 O
， O

為 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
曰 O
， O
大 O
口 O
納 O
命 O
。 O

大 O
口 O
納 O
子 O
曰 O
， O

難 O
波 O
宿 O
禰 O
。 O

難 O
波 O

子 O
曰 O
， O
大 O
矢 O
田 O
宿 O

禰 O
。 O
大 O
矢 O
田 O
從 O
神 O
功 O
皇 B-PER
后 I-PER
征 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

凱 O
旋 O
之 O
日 O
， O
留 O
為 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
。 O

娶 O
其 O
國 O

王 O
猶 O
榻 O
女 O
， O
生 O
二 O
女 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
彥 O
國 O
葺 O
有 O
三 O
孫 O
， O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
父 O
名 O
。 O

】 O
曰 O
， O

大 O
直 O
侶 O
宇 O
命 O
。 O

成 O
務 O
帝 O
時 O
， O
為 O
額 O

田 O
國 O
造 O
。 O

曰 O
， O

八 O
千 O
足 O
尼 O
。 O

景 O
行 O
帝 O
時 O
， O
為 O
吉 O
備 O
穴 O
國 O
造 O
。 O

【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
曰 O
， O
鹽 O

乘 O
津 O
彥 O
。 O
勇 O
敢 O
多 O
力 O
， O
頭 O
上 O
有 O
贅 O
三 O
岐 O
， O

長 O
五 O
寸 O
， O
如 O
松 O
樹 O
， O

因 O
號 O
松 O
樹 O
君 O
。 O

崇 B-PER
神 I-PER
帝 I-PER
時 O
， O

任 O
那 O
國 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
國 O
東 O
北 O
有 O

三 O
已 O
汶 O
地 O
， O

地 O
方 O
三百 O
里 O
， O

民 O
庶 O
富 O
饒 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
欲 O
得 O
之 O
。 O

兵 O
戈 O
相 O
尋 O
， O

民 O
不 O
聊 O
生 O
。 O

請 O
遣 O
一 O
將 O
軍 O
， O
以 O
取 O
此 O
地 O
。 O

」 O
帝 O
大 O
悅 O
， O

敕 O
群 O
卿 O
選 O
將 O
帥 O
。 O

群 O
議 O
推 O
鹽 O
乘 O
津 O

彥 O
。 O

帝 O
即 O
令 O
往 O
鎮 O
守 O
之 O
， O

其 O
國 O
謂 O
宰 O
為 O
吉 O
， O

故 O
苗 O
裔 O
以 O
吉 O
為 O
氏 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
難 O

波 O
根 O
子 O
武 O
振 O
熊 O
。 O
【 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
及 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
， O
並 O
書 O
和 O
珥 O

臣 O
祖 O
難 O
波 O
根 O
子 O

武 O
振 O
熊 O
。 O
今 O
據 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
， O
和 O
邇 O
部 O
， O
天 O
足 O

彥 O
國 O
押 O
人 O
命 O
三 O
世 O

孫 O
彥 O
國 O
葺 O
命 O
之 O
後 O
也 O
。 O

一 O
云 O
， O

彥 O
姥 O
津 O

命 O
三 O
世 O
孫 O
難 O
波 O

宿 O
禰 O
之 O
後 O
也 O
。 O

本 B-OTH
書 I-OTH
及 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
亦 O
以 O
彥 O
國 O
葺 O
為 O
和 O
珥 O

臣 O
之 O
遠 O
祖 O
， O
則 O
難 B-LOC
波 I-LOC

根 O
子 O
蓋 O
與 O
難 B-LOC
波 I-LOC

宿 O
禰 O
同 O
人 O
， O

或 O
其 O
子 O
也 O
， O

今 O
不 O
可 O
詳 O
考 O
， O
因 O
附 O
于 O
此 O
。 O

】 O
忍 O
熊 O
皇 B-PER
子 I-PER
之 O
亂 O
， O

武 O
振 O
熊 O
與 O
武 O
內 O
宿 O
彌 O
率 O
兵 O
擊 O
殲 O
之 O
。 O
仁 O
德 O
帝 O

六十五 O
年 O
， O
飛 O
驒 O
有 O
宿 O
儺 O
者 O
， O
前 O
後 O
二 O
面 O
， O
四 O
手 O
四 O
足 O
， O

無 O
膕 O
及 O
踵 O
， O

輕 O
捷 O
多 O
力 O
， O

左 O
右 O
佩 O
劍 O
， O
前 O
後 O
共 O
射 O
， O
恃 O
力 O
拒 O
命 O
， O

掠 O
略 O
人 O
民 O
。 O

武 O
振 O
熊 O
奉 O
敕 O
誅 O
之 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
神 B-OTH
功 I-OTH
紀 I-OTH
， O

書 O
武 O
振 O
熊 O
， O

自 O
忍 O
熊 O
之 O
亂 O
至 O
是 O
， O

其 O
間 O
相 O
距 O
一百 O
七十 O
年 O
， O
似 O
非 O
一 O
人 O
。 O
然 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
擊 O
忍 O

熊 O
王 O
時 O
， O
亦 O
書 O
難 B-LOC
波 I-LOC
根 O
子 O
武 O
振 O
熊 O
。 O
實 O
是 O
一 O
人 O
也 O
。 O

】 O
野 O
見 O
宿 O
禰 O
， O

出 O
雲 O
人 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
天 O
穗 O
日 O
命 O
十四 O
世 O
孫 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
天 O

應 O
元 O
年 O
、 O

姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
以 O
勇 O
力 O
聞 O
。 O

垂 O
仁 O
朝 O
， O

當 O
麻 O
邑 O
有 O
當 O
麻 O
蹶 O
速 O
， O
勇 O
悍 O
多 O
力 O
， O

能 O
毀 O
角 O
申 O
鉤 O
。 O
恒 O
語 O
眾 O
曰 O
： O

「 O
求 O
之 O
四 O
力 O
， O

豈 O
有 O
抗 O
我 O
力 O
者 O
乎 O
。 O

安 O
要 O
遇 O
強 O
力 O

者 O
， O
以 O
死 O
決 O
勝 O
負 O
。 O
」 O
帝 O
聞 O
之 O
， O
問 O
群 O
臣 O
曰 O
： O

「 O
當 O
麻 O
蹴 O
速 O
天 B-LOC
下 I-LOC
力 O
士 O
也 O
。 O

當 O
世 O
有 O
能 O
敵 O
之 O
者 O
乎 O
？ O

」 O
或 O
薦 O
野 O
見 O
宿 O
禰 O
。 O

帝 O
即 O
日 O
遣 O
使 O
召 O
之 O
。 O

野 O
見 O
至 O
， O

乃 O
命 O
角 O
力 O
， O

各 O
舉 O
足 O
相 O
蹶 O
。 O

野 O
見 O
蹋 O

其 O
脅 O
骨 O
及 O
其 O
腰 O

而 O
折 O
之 O
， O
蹶 O
速 O
遂 O
死 O
。 O

乃 O
以 O
蹶 O
速 O
之 O
地 O
， O
悉 O
賜 O
野 O
見 O
， O

由 O
是 O
其 O
邑 O
有 O

腰 O
折 O
田 O
。 O

野 O
見 O
留 O
仕 O
朝 O
廷 O
。 O
三十二 O
年 O
， O
皇 B-PER
后 I-PER
日 O
葉 O
酢 O
姬 O
崩 O
， O

葬 O
有 O
日 O
矣 O
。 O

先 O
是 O
， O
帝 O
禁 O
殉 O
死 O
。 O

至 O
此 O
使 O
群 O
臣 O
議 O
皇 B-PER
后 I-PER
葬 O
儀 O
。 O

野 O
見 O
進 O
曰 O
： O

「 O
凡 O
陵 O
墓 O
埋 O
立 O
生 O
人 O
， O

誠 O
不 O
仁 O
也 O
， O

非 O
所 O
以 O
示 O
後 O
也 O
。 O

臣 O
願 O
以 O
便 O
宜 O
從 O
事 O
。 O

」 O
乃 O
召 O
出 O
雲 O
土 O
部 O
百 O
人 O

‧ O
自 O
督 O
之 O
， O

以 O
埴 O
作 O
人 O
馬 O
及 O
諸 O
物 O
， O

獻 O
于 O
朝 O
曰 O
： O

「 O
自 O
今 O
以 O
後 O
， O

用 O
此 O
易 O
生 O
人 O
， O

樹 O
於陵 O
墓 O
， O

以 O
為 O
後 O
世 O
之 O
選 O
法 O
。 O

」 O
帝 O
嘉 O
之 O
， O

以 O
其 O
土 O
物 O
樹 O
于 O
皇 B-PER
后 I-PER
陵 O
。 O

因 O
號 O
土 O
物 O
為 O
埴 O
輪 O
， O
又 O
名 O
立 O
物 O
。 O

下 O
詔 O
以 O
為 O
定 O
製 O
， O

厚 O
賞 O
野 O
見 O
， O

賜 O
陶 O
地 O
。 O

任 O
土 O
部 O
職 O
， O

改 O
姓 O
土 O
部 B-PER
臣 I-PER
。 O

自 O
是 O
土 O
部 O
． O

連 O
世 O
世 O
相 O
承 O
司 O
大 O
喪 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
天 O
日 O
槍 O
， O

【 O
○ O

古 O
語 O
拾 O
遺 O

作 O
海 B-LOC
檜 I-LOC
槍 I-LOC
。 O

】 O
新 B-PER
羅 I-PER
王 I-PER
子 I-PER
也 O
。 O
垂 O
仁 O
帝 O
三 O
年 O
， O
航 O
海 O
抵 O
播 O

磨 O
宍 O
粟 O
邑 O
。 O

帝 O
遣 O
大 O
友 O
主 O
、 O

長 O
尾 O
市 O
檢 O
問 O
之 O
。 O

天 O
日 O
槍 O
曰 O
： O
「 O
僕 O
是 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
國 I-LOC
王 O
之 O
子 O
也 O
。 O

聞 O
日 B-LOC
本 I-LOC
有 O
聖 O
皇 O
， O

故 O
以 O
國 O
讓 O
弟 O
知 O
古 O
而 O
歸 O
化 O
。 O

」 O
乃 O
獻 O
所 O
齎 O
寶 O
物 O
羽 O
太 O
玉 O
、 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
一 O
作 O
葉 O
細 O
玉 O
。 O

】 O
足 O
高 B-PER
玉 I-PER
、 O

鵜 O
鹿 O
鹿 O
、 O

赤 B-PER
石 I-PER
玉 I-PER
、 O
出 O
石 O
小 O
刀 O
、 O
初 O
石 O
鉾 O
、 O
日 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

熊 O
神 O
籬 O
各 O
一 O
。 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 O
一 O
說 O
， O

載 O
膽 O
狹 O
淺 O
太 O
刀 O
為 O
八 O
種 O
。 O

古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O

玉 O
津 O
寶 O
珠 O
二 O
貫 O
、 O

振 O
浪 O
比 O
禮 O
、 O

振 O
風 O
比 O
禮 O
、 O
切 O
風 O
比 O
禮 O
、 O
澳 O

津 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
邊 B-OTH
津 I-OTH
鏡 I-OTH
八 O
種 O
也 O
。 O

此 O
為 O
伊 O
豆 O

志 O
八 O
前 O
大 O
神 O
。 O

】 O
帝 O
乃 O
詔 O

天 O
日 O
槍 O
曰 O
： O
「 O
播 O
磨 O
國 O
宍 O
粟 O
、 O

淡 B-LOC
路 I-LOC
島 I-LOC
出 O
淺 O
， O
凡 O
此 O
二 O
邑 O
， O
汝 O
宜 O
任 O
意 O
居 O
之 O
。 O

」 O
天 O
日 O
槍 O
奏 O
請 O
： O

「 O
天 O
恩 O
若 O
使 O
從 O
臣 O
情 O
願 O
， O
願 O
躬 O
歷 B-OTH

諸 O
國 O
， O
以 O
擇 O
其 O
地 O
。 O

」 O
聽 O
之 O
。 O

於 O
是 O
自 O
菟 O
道 O
川 O
北 O
入 O
近 O
江 O
， O

居 O
吾 O
名 O
邑 O
， O
無 O
幾 O
而 O
去 O
。 O

更 O
歷 O
若 O
狹 O

西 B-LOC
至 O
但 O
馬 O
， O

遂 O
定 O
居 O
焉 O
。 O

娶 O
出 O
島 O
人 O
太 O
耳 O

女 O
麻 O
多 O
鳥 O
。 O

【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
太 O
耳 O
或 O
作 O
前 O
津 O
耳 O
， O

又 O
作 O
前 O
津 O
見 O
， O

麻 O
多 O
烏 O
或 O
作 O
麻 O
拖 O
能 O
烏 O
。 O

】 O
生 O
但 O
馬 O
日 O
楢 O
杵 O
， O

日 O
楢 O
杵 O
生 O
清 O
彥 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

參 O
取 O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 O
文 O
。 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
國 I-LOC
有 O
沼 O
， O

名 O
阿 O
具 O
奴 O
摩 O
。 O

有 O
婦 O
人 O
， O

晝 O
寢 O
沼 O
上 O
， O
日 O
光 O
如 O
虹 O
， O
直 O
射 O
其 O
陰 O
。 O

傍 O
有 O
一 O
農 O
夫 O
， O

見 O
而 O
異 O
之 O
。 O

既 O
而 O
婦 O
人 O
有 O
妊 O
， O
產 O
亦 O
赤 O
玉 O
。 O

農 O
夫 O
乞 O
得 O
之 O
， O

常 O
帶 O
腰 O
間 O
， O

營 O
田 O
於 O
山 O
谷 O
之 O
間 O
。 O

一 O
日 O
， O
以 O
牛 O
載 O
食 O
， O

徃 O
餉 O
耕 O
者 O
， O
路 O
遇 O
國 O
王 O
之 O
子 O

天 O
之 O
日 O
矛 O
。 O

天 O
之 O
日 O
矛 O
以 O
為 O
入 O
山 O
屠 O
牛 O
， O

將 O
罪 O
之 O
。 O

農 O
夫 O
獻 O
玉 O
贖 O
罪 O
。 O

天 O
之 O
日 O
矛 O
置 O
玉 O
床 O
側 O

， O
玉 O
化 O
為 O
美 O
女 O
。 O

天 O
之 O
日 O
矛 O
悅 O
而 O
為 O
妻 O
。 O
久 O
之 O
狎 O
侮 O
慢 O
罵 O
， O

妻 O
怒 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
素 O
非 O
汝 O
匹 O
， O
今 O
將 O
歸 O
于 O
父 O
母 O
之 O
國 O
。 O

」 O
乃 O
乘 O
小 O
舟 O

至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
。 O

是 O
即 O
難 B-LOC
波 I-LOC
比 O
賣 O
棊 O
曾 O
社 O
， O

阿 O
加 O
流 O

比 O
賣 O
神 O
也 O
。 O

天 O
之 O
日 O
矛 O
追 O
躡 O
， O

亦 O
抵 O
難 B-LOC
波 I-LOC
。 O

有 O
神 O
塞 O

路 O
而 O
不 O
能 O
進 O
， O
退 O
留 O
但 O
馬 O
。 O
娶 O
但 O
馬 O

股 O
尾 O
之 O
女 O
前 O
津 O
見 O
， O

生 O
多 B-PER
遲 I-PER
摩 I-PER
母 I-PER
呂 I-PER
須 I-PER
玖 I-PER
。 O
母 O
呂 O
虛 O

久 O
生 O
多 B-PER
遲 I-PER
摩 I-PER
斐 I-PER
泥 I-PER
。 O
斐 O
泥 O
生 O
多 O
遲 O
摩 O
比 O
那 O
良 O
岐 O
。 O

比 O
那 O
良 O
岐 O
生 O
三 O
子 O
， O
多 O
遲 O
摩 O
毛 O
理 O
， O
及 O
多 O
遲 O
摩 O

比 O
多 O
訶 O
、 O

清 B-PER
日 I-PER
子 I-PER
。 O

多 O
遲 O
摩 O

比 O
多 O
訶 O

取 O
姪 O
女 O
由 O
良 O
度 O
美 O
， O
生 O
葛 O
城 O
高 O
額 O

比 O
賣 O
命 O
。 O

高 O
額 O
比 O
賣 O
命 O
， O
為 O
息 O
長 O
宿 O
禰 O
王 O
妃 O
， O

升 O
息 O
長 O
帶 O
比 O
賣 O
命 O
。 O

】 O
清 O
彥 O
世 O
家 O
但 O
馬 O
。 O

先 O
是 O
， O

天 O
日 O
槍 O
所 O
獻 O
諸 O
寶 O
， O

藏 O
之 O
但 O
馬 O
， O
土 O
人 O
貴 O
為 O
神 O
寶 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
八十八 O
年 O
， O

帝 O
詔 O
覔 O
觀 O
之 O
。 O

乃 O
遣 O
使 O
令 O
清 O
彥 O
獻 O
之 O
。 O

清 O
彥 O
自 O
奉 O
寶 O
而 O
至 O
。 O

心 O
甚 O
愛 O
幽 O
石 O
小 O
刀 O
， O

密 O
匿 O
諸 O
袍 O
中 O
。 O
帝 O
弗 O
之 O
知 O
， O

召 O
清 O
彥 O

賜 O
酒 O
御 O
前 O
。 O
會 O
小 O
刀 O
從 O
袍 O
中 O
見 O
， O

帝 O
視 O
怪 O
問 O
之 O
。 O

清 O
彥 O
知 O
不 O
可 O
匿 O
， O

以 O
實 O
對 O
。 O

帝 O
曰 O
： O

「 O
神 O
寶 O
豈 O
可 O
使 O
離 O
類 O
乎 O
。 O

」 O
命 O
皆 O
藏 O
於 O
神 O
府 O
。 O
及 O
後 O
開 O
府 O
， O
不 O
見 O
小 O
刀 O
。 O

因 O
使 O
問 O
清 O
彥 O
曰 O
： O

「 O
小 O
刀 O
忽 O
失 O
， O

豈 O
往 O
汝 O
所 O
乎 O
？ O

」 O
清 O
彥 O
對 O
曰 O
： O

「 O
昨 O
夜 O
刀 O
子 O
自 O
然 O

至 O
臣 O
家 O
， O
旦 O
而 O
又 O
失 O
之 O
。 O

」 O
帝 O
益 O
神 O
之 O
， O
不 O
復 O
尋 O
覔 O
。 O

後 O
小 O
刀 O
見 O
於 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
島 I-LOC
。 O

島 O
人 O
以 O
為 O
神 O
， O
為 O
立 O
祠 O
。 O

清 B-PER
彥 I-PER
子 I-PER
田 O
道 O
間 O
守 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
