【 O
聖 O
武 O
】 O
三 O
女 O
井 O
上 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
夫 O
人 O
縣 O
犬 O
養 O
廣 O
刀 O
自 O
所 O
生 O
也 O
。 O

養 O
老 O
五 O
年 O
， O
為 O
齋 O
王 O
， O
奉 O
齋 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
神 I-LOC
宮 I-LOC
。 O

為 O
光 O
仁 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
安 O
倍 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

是 O
為 O
稱 O
德 O
、 O
孝 B-PERSON
謙 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
不 O
破 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
井 O
上 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O

嫁 O
鹽 O
燒 O
王 O
， O
生 O
二 O
子 O
。 O

寶 O
字 O
七 O
年 O
， O
敘 O
四 O
品 O
。 O

八 O
年 O
， O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
謀 O
反 O
， O
以 O
立 O
鹽 B-PERSON
燒 I-PERSON
王 I-PERSON
為 O
名 O
。 O

鹽 B-PERSON
燒 I-PERSON
王 I-PERSON
被 O
誅 O
， O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
坐 O
削 O
屬 O
籍 O
。 O

神 O
護 O
景 O
雲 O
三 O
年 O
， O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
丹 O
比 O
乙 O
女 O
誣 O
告 O
： O
「 O
忍 O
坂 O
女 O
王 O
、 O
縣 O
犬 O
養 O
姐 O
女 O
等 O
， O
厭 O
魅 O
乘 O
輿 O
。 O

」 O
事 O
連 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O

詔 O
曰 O
： O
「 O
不 O
破 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
光 O
朝 O
有 O
敕 O
， O
削 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
名 O
。 O

而 O
積 O
惡 O
不 O
已 O
， O
重 O
為 O
不 O
敬 O
。 O

論 O
其 O
所 O
犯 O
， O
罪 O
合 O
八 O
虐 O
。 O

朕 O
有 O
所 O
思 O
， O
特 O
宥 O
其 O
罪 O
， O
改 O
姓 O
名 O
廚 O
真 O
人 O
廚 O
女 O
， O
莫 O
居 O
京 O
師 O
。 O

」 O
尋 O
賜 O
四 O
十 O
戶 O
， O
田 O
十 O
町 O
。 O

寶 O
龜 O
三 O
年 O
， O
洗 O
雪 O
復 O
屬 O
籍 O
。 O

明 O
年 O
， O
復 O
本 O
位 O
。 O

尋 O
授 O
三 O
品 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O
進 O
二 O
品 O
。 O

延 O
曆 O
元 O
年 O
， O
以 O
子 O
冰 O
上 O
川 O
繼 O
謀 O
返 O
， O
配 O
於 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
十 O
四 O
年 O
， O
徙 O
于 O
和 O
泉 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
【 O
光 O
仁 O
】 O
三 O
女 O
能 O
登 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
贈 O
皇 O
太 O
后 O
高 O
野 O
氏 O
所 O
生 O
也 O
。 O

初 O
為 O
女 O
王 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

寶 O
龜 O
元 O
年 O
， O
為 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
敘 O
四 O
品 O
。 O

七 O
年 O
， O
進 O
三 O
品 O
。 O

及 O
長 O
適 O
市 O
原 O
王 O
， O
生 O
五 O
百 O
枝 O
王 O
、 O
五 O
百 O
井 O
女 O
王 O
。 O

夫 O
應 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
薨 O
。 O

年 O
四 O
十 O
九 O
。 O

遣 O
使 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
， O
官 O
給 O
所 O
須 O
。 O

遣 O
參 O
議 O
大 O
伴 O
伯 O
麻 O
呂 O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O
贈 O
一 O
品 O
， O
以 O
其 O
子 O
女 O
為 O
二 O
世 O
王 O
。 O

酒 O
人 O
內 O
親 O
王 O
， O
能 O
登 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O

【 O
東 B-WORK_OF_ART
大 I-WORK_OF_ART
寺 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
引 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

○ O
浦 O
木 O
按 O
， O
東 B-WORK_OF_ART
大 I-WORK_OF_ART
寺 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
僅 O
曰 O
贈 O
吉 B-PERSON
野 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O

今 O
考 O
吉 B-PERSON
野 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
者 O
， O
井 O
上 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
也 O
。 O

則 O
大 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
書 O
高 O
野 O
新 O
笠 O
， O
恐 O
訛 O
。 O

】 O
寶 O
龜 O
三 O
年 O
， O
為 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
齋 O
。 O

為 O
桓 O
武 O
帝 O
妃 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
彌 O
努 O
摩 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
島 O
姬 O
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
寶 O
龜 O
元 O
年 O
， O
為 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
敘 O
四 O
品 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
嫁 O
神 O
王 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
十 O
一 O
年 O
， O
進 O
三 O
品 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
弘 O
仁 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
【 O
桓 O
武 O
】 O
十 O
九 O
女 O
高 O
志 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 B-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
為 O
帝 O
第 O
二 O
女 O
， O
而 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
， O
列 O
諸 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
之 O
上 O
。 O

日 O
本 O
紀 O
略 O
亦 O
以 O
朝 O
原 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
為 O
第 O
二 O
女 O
， O
則 O
二 O
或 O
一 O
之 O
誤 O
乎 O
。 O

】 O
淳 O
和 O
帝 O
在 O
儲 O
宮 O
， O
納 O
為 O
妃 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
朝 O
原 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
妃 O
酒 O
人 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

卜 O
為 O
伊 O
勢 O
齋 O
， O
奉 O
齋 O
神 O
宮 O
。 O

為 O
平 O
城 O
帝 O
妃 O
。 O

【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
因 O
幡 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
夫 O
人 O
多 O
治 O
比 O
真 O
宗 O
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
天 O
長 O
元 O
年 O
九 O
月 O
， O
薨 O
。 O

帝 O
著 O
素 O
服 O
， O
不 O
聽 O
朝 O
。 O

施 O
綿 O
一 O
萬 O
屯 O
于 O
東 O
西 O
兩 O
寺 O
及 O
畿 O
內 O
諸 O
寺 O
， O
薦 O
冥 O
福 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
安 O
濃 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
因 O
幡 O
內 O
親 O
王 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O

承 O
和 O
八 O
年 O
八 O
月 O
薨 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
大 O
宅 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
橘 O
常 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O

為 O
平 O
城 O
帝 O
妃 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
甘 O
南 O
美 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
藤 O
原 O
東 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O

弘 O
仁 O
八 O
年 O
二 O
月 O
， O
薨 O
。 O

年 O
十 O
八 O
。 O

遣 O
使 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
滋 O
野 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
上 I-PERSON
子 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

天 O
安 O
元 O
年 O
四 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
伊 O
登 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
南 I-PERSON
子 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

適 O
阿 O
保 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O

貞 O
觀 O
三 O
年 O
九 O
月 O
， O
薨 O
。 O

帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
。 O

【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
春 O
日 O
內 O
親 O
王 O
， O
從 O
四 O
位 O
下 O
坂 O
上 O
春 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
天 O
長 O
九 O
年 O
十 O
二 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
高 O
津 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
坂 O
上 O
又 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O

為 O
嵯 O
峨 O
帝 O
妃 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
賀 O
樂 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
橘 O
御 O
井 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
皇 O
胤 O
紹 B-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
天 O
長 O
四 O
年 O
， O
授 O
四 O
品 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
承 O
和 O
十 O
三 O
年 O
， O
進 O
三 O
品 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
貞 O
觀 O
十 O
六 O
年 O
二 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
菅 O
原 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
賀 O
樂 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O

【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
天 O
長 O
二 O
年 O
閨 O
七 O
月 O
薨 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
安 O
敕 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
河 I-PERSON
子 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
弘 O
仁 O
八 O
年 O
， O
授 O
四 O
品 O
。 O

【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
嘉 O
祥 O
二 O
年 O
出 O
家 O
， O
上 O
表 O
還 O
爵 O
品 O
。 O

許 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O
收 O
封 O
戶 O
及 O
帳 O
內 O
資 O
人 O
品 O
田 O
， O
但 O
無 O
品 O
本 O
封 O
帳 O
內 O
資 O
人 O
依 O
舊 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
齊 O
衡 O
二 O
年 O
九 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
大 O
井 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
安 O
敕 O
內 O
親 B-PERSON
王 B-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O

貞 O
觀 O
七 O
年 O
十一 O
月 O
， O
薨 O
。 O

帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
。 O

【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
紀 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
安 O
敕 O
內 O
親 O
王 B-PERSON
同 I-PERSON
母 O
妹 O
也 O
。 O

天 O
長 O
元 O
年 O
， O
授 O
四 O
品 O
。 O

仁 O
和 O
初 O
， O
進 O
三 O
品 O
。 O

二 O
年 O
六 O
月 O
， O
薨 O
。 O

年 O
八 O
十 O
八 O
。 O

帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
。 O

【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
善 O
原 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
安 O
敕 O
內 O
親 O
王 B-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O

【 O
○ O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
為 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
貞 O
香 O
所 O
生 O
， O
誤 O
。 O

】 O
貞 O
觀 O
五 O
年 O
七 O
月 O
， O
薨 O
。 O

帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
。 O

【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
駿 O
河 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
貞 O
香 O
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
弘 O
仁 O
十 O
一 O
年 O
六 O
月 O
， O
薨 O
。 O

年 O
二 O
十 O
。 O

遣 O
使 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
布 O
勢 O
內 O
親 O
毛 O
， O
宮 O
人 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
豐 I-PERSON
子 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

【 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
延 O
曆 O
十 O
六 O
年 O
， O
為 O
伊 O
勢 O
齋 O
。 O

大 O
同 O
元 O
年 O
， O
罷 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
弘 O
仁 O
三 O
年 O
八 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
贈 O
四 O
品 O
， O
施 O
其 O
墾 O
田 O
七 O
百 O
七 O
十 O
二 O
町 O
於 O
東 B-LOC
西 I-LOC
二 I-LOC
寺 I-LOC
， O
薦 O
冥 O
福 O
。 O

明 O
年 O
， O
以 O
遺 O
言 O
， O
充 O
其 O
家 O
直 O
錢 O
一 O
萬 O
貫 O
于 O
修 O
寺 O
料 O
。 O

【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
池 O
上 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
橘 B-PERSON
田 I-PERSON
村 I-PERSON
子 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O

貞 O
觀 O
十 O
年 O
十 O
一 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O

○ O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
作 O
十 O
一 O
年 O
。 O

】 O
