父 O
貞 O
代 O
王 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
大 O
監 O
物 O
。 O

有 O
雄 O
有 O
風 O
操 O

， O
通 O
政 O
事 O
。 O

式 O
部 O
卿 O
葛 O
原 O
親 O
王 O
薦 O
為 O
正 O
親 O
佑 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O

進 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
上 O
， O

為 O
越 O
前 O
守 O
， O

歷 O
玄 O
蕃 O
頭 O
、 O
中 O
務 O
大 O
輔 O
， O

遷 O
攝 O
津 O
守 O
。 O

境 O
內 O
安 O
靜 O
， O

黎 O
庶 O
悅 O
服 O

， O
食 O
糜 O
充 O
實 O
， O

政 O
化 O
大 O
洽 O
。 O
嘉 O
祥 O
二 O
年 O
， O

以 O
治 O
績 O
最 O
善 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
肥 O
後 O
守 O
。 O

奏 O
請 O
改 O
王 O
氏 O
， O

賜 O
清 O
原 O
真 O
人 O
姓 O
。 O

齊 O
衡 O

元 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O

卒 O
于 O
官 O
， O

百 O
姓 O
追 O
募 O
焉 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
丹 O
墀 O
門 O
成 O
， O

父 O
曰 O
豐 O
長 O
， O

為 O
內 O
藏 O
助 O
。 O

門 O
成 O
， O
弘 O
仁 O
初 O
， O
歷 O
少 O
判 O
事 O
、 O

大 O
和 O
大 O
掾 O
。 O

天 O
長 O
三 O
年 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

尋 O
為 O
丹 O
波 O
介 O
， O

土 O
民 O
麤 O
戾 O
， O
舊 O
號 O
離 O
冶 O
。 O

門 O
成 O
性 O
剛 O
直 O
， O
蒞 O
以 O
猛 O
政 O
。 O

廳 O
事 O
之 O
前 O
， O
笞 O
杖 O
疊 O
積 O
。 O

數 O
年 O
， O

部 O
內 B-ORG
大 I-ORG
治 I-ORG
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
中 O
， O

為 O
彈 O
正 O
少 O
弼 O
， O

遷 O
刑 O
部 O
大 O
輔 O
， O

任 O
武 O
藏 O
權 O
守 O
。 O

逾 O
年 O
， O

為 O
真 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
所 O
部 O
曠 O
遠 O
， O

盜 O
賊 O
充 O
斥 O
。 O

門 O
成 O
臨 O
職 O
， O
不 O
久 O
風 O
俗 O
肅 O
成 O
， O

奸 O
猾 O
斂 O
跡 O
， O
遷 O
大 O
和 O
守 O
， O

搏 O
擊 O
豪 O
右 O
， O

無 O
所 O
迴 O
避 O
。 O

境 O
內 O
夷 O
晏 O
， O

百 O
姓 O
戴 O
之 O
。 O
仁 O
壽 O
三 O
年 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O

， O
卒 O
于 O
官 O
。 O

門 O
成 O
雖 O
無 O
學 O
術 O
， O
長 O
于 O
吏 O
事 O
， O

所 O
至 O
必 O
樹 O
風 O
聲 O
， O
時 O
人 O
稱 O
焉 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
春 O
枝 O
王 O
， O

左 B-LOC
京 I-LOC
人 O
， O
忍 O
壁 O

親 B-PER
王 I-PER
之 O
後 O
也 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
父 O
仲 O
嗣 O
王 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

春 O
枝 O
少 O
仕 O
嵯 O
峨 O
帝 O
， O
為 O
人 O
謙 O
遜 O
， O

有 O
吏 O
才 O
， O

敦 O
崇 O
佛 O
道 O
。 O

承 O
和 O
初 O
， O
為 O
越 O
後 O
介 O
， O

政 O
績 O
頗 O
著 O
。 O

十 O
年 O
， O

以 O
新 O
遭 O
大 O
喪 O
， O

妙 O

簡 O
司 O
牧 O
。 O
蕃 O
枝 O
中 O
選 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

任 O
能 O
登 O
守 O
。 O

田 O
野 O
荒 O
廢 O
， O

百 O
姓 O
疲 O
弊 O
， O

春 O
枝 O
悉 O

心 O
經 O
理 O
， O

蒞 O
職 O
數 O
年 O
， O
民 O
庶 O
蘇 B-ORG
息 I-ORG
， O

部 O
內 B-ORG
大 O
安 O
。 O
仁 O
壽 O
中 O
， O
歷 O
中 B-ORG
務 I-ORG
少 O
輔 O
、 O

正 O
親 O
正 O
。 O

齊 O
衡 O
中 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O

， O
為 O
下 O
總 O
守 O
， O
必 O
病 O
不 O
之 O
任 O
， O

隱 O
居 O
養 O
痾 O
， O

詔 O
給 O
節 O
祿 O
、 O

位 O
祿 O
等 O
， O

一 O
准 O
見 O
任 O
。 O

三 O
年 O
， O
卒 O
， O

年 O
五十九 O
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
岑 O
王 O
， O

承 O
和 O
中 O
， O
賜 O
姓 O
清 O
瀧 O
真 O
人 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
長 O
岑 O
高 O
名 O
， O

右 O
京 O
人 O
， O

幼 O
而 O
入 O
學 O
， O
年 O
二十一 O
， O
補 O
文 O
章 O
生 O
， O

歷 O
式 O
部 O
、 O

民 O
部 O
二 O
省 O
少 O
錄 O
、 O
少 O
內 O
記 O
， O
以 O
貧 O
請 O
外 O
。 O

天 O
長 O
元 O
年 O
， O
除 O
安 O
房 O
掾 O
。 O
數 O
年 O
， O

入 O
歷 O
左 O
右 O
少 O
史 O
， O

轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
史 I-ORG
。 I-ORG

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
初 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
使 O
判 O
官 O

， O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
自 O
從 O
六 O
位 O

上 O
， O
進 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

兼 O
大 O
膳 O
亮 O
、 O

美 O
作 O
權 O
介 O
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
從 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
常 O
嗣 O
赴 O
唐 O
， O

在 O
道 O
進 O
一 O
階 O
。 O
常 O
嗣 O
以 O
船 O
中 O
雜 O
事 O
， O

一 O
委 O
高 O
名 O
。 O
時 O
副 O
使 O
小 O
野 O
篁 O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O

稱 O
病 O
不 O
行 O
。 O

以 O
故 O
高 O
名 O
至 O
唐 O
， O

得 O
從 O
大 O
使 O
而 O
上 O
殿 O
。 O

歸 O
， O

進 O
一 O
階 O
， O
除 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
權 O
介 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

特 O
旨 O
召 O
為 O
嵯 O
峨 O
院 O
別 O
當 O
。 O

歷 O
山 O
城 O
、 O

阿 O
波 O
守 O
， O
遷 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
守 O
， O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
齋 O
宮 O
權 O
頭 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
除 O
播 O
磨 O
守 O
。 O

齊 O
衡 O
中 O
， O
累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O

任 O
右 O
京 O
權 O
大 O
夫 O
。 O

高 O
名 O
清 O
直 O
奉 O
公 O
， O
前 O
後 O
守 O
七 O
國 O
， O

政 O
尚 O
嚴 O
明 O
， O
百 O
姓 O
不 O
擾 O
。 O
常 O
戒 O

子 O
孫 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
素 O
清 B-ORG
貧 O
， O
家 O
無 O
斗 O
儲 O
。 O

瞑 O
目 O
之 O
日 O
， O
必 O
從 O
薄 O
葬 O
。 O
」 O
天 O
安 O
元 O
年 O
， O

卒 O
于 O
官 O
， O

年 O
六十四 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
山 O
田 O
古 O
嗣 O
， O
左 B-LOC
京 I-LOC
人 O
。 O
父 O
益 O
人 O
， O

外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
勳 O
六 O
等 O
， O
越 O
前 O
介 O
。 O
古 O
嗣 O
天 O
幸 O
篤 O
孝 O
， O

廉 O
謹 O
寡 O
言 O
。 O

幼 O
喪 O
母 O
， O

敬 O
事 O
從 O
母 O
。 O

嘗 O
讀 O
書 O
傅 O
， O

至 O
「 O
樹 O
欲 O
靜 O
而 O
風 O
不 O
止 O
， O

子 O
欲 O
養 O
而 O
親 O
不 O
在 O
。 O

」 O
流 O
涕 O
不 O
禁 O
， O
卷 O
帙 O
為 O
之 O
沾 O
濡 O
。 O

後 O
丁 O
父 O
憂 O
， O
哀 O
毀 O
過 O
禮 O
。 O
天 O
長 O

中 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
按 O
察 O
使 O
記 O
事 O
， O

入 O
歷 O
少 O
內 O
記 O
、 O

少 O
外 O
記 O
， O
轉 O
大 O
外 B-OTH
記 I-OTH
。 O

公 B-PER
卿 I-PER
每 O
諮 O
詢 O
焉 O
。 O

古 O
嗣 O
推 O
薦 O
文 O
士 O
， O

多 O
見 O
舉 O
用 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
中 O
， O

累 O
進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
為 O
阿 O
波 O
介 O
， O

政 O
有 O
聲 O
績 O
。 O

初 O
阿 O
波 O
、 O

美 O
馬 O
兩 O
郡 O
每 O
罹 O
旱 O
災 O
， O

古 O
嗣 O
到 O
任 O
， O
築 O
陂 O
蓄 O
水 O
， O

以 O
備 O
溉 O
灌 O
， O

民 O
賴 O
其 O
利 O
。 O

仁 O
壽 O
中 O
， O

入 O
為 O
左 B-ORG

京 O
亮 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

任 O
相 O
模 O
權 O
介 O
， O
卒 O
于 O
官 O
。 O

年 O
五十六 O
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
高 I-PER
房 I-PER
， O
參 O
議 O
藤 O
嗣 O
子 O
也 O
。 O

身 O
長 O
六 O
尺 O
， O

膂 O
力 O
過 O
人 O
。 O

有 O
義 O
氣 O
， O

不 O
拘 O
細 O
謹 O
。 O

弘 O
仁 O
末 O
， O
為 O
右 O
京 O
少 O
進 O
。 O

天 O
長 O
三 O
年 O
， O
遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
。 O

明 O
年 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

任 O
美 O
濃 O
介 O
。 O

威 O
惠 O
兼 O
施 O
， O
屬 O
託 O
不 O
行 O
。 O

發 O
姦 O
摘 O
伏 O
， O

盜 O
賊 O
屏 O
息 O
。 O

安 O
八 O
郡 O
有 O
陂 O
渠 O
， O

提 O
防 O
決 O
壞 O
。 O

土 O
人 O
相 O
傳 O
， O

陂 O
渠 O
有 O
神 O
， O

不 O
欲 O
遏 O
水 O
， O

逆 O
之 O
者 O
死 O
。 O

故 O
前 O
守 O
因 O
而 O
不 O
修 O
。 O

高 O
房 O
發 O
民 O
修 O
之 O
曰 O
： O

「 O
苟 O
利 O
於 O
民 O
， O

死 O
不 O
恨 O
！ O

」 O
由 O
是 O
溉 O
灌 O
流 O
通 O
， O

後 O
世 O
賴 O
之 O
。 O

席 O
田 O
郡 O
有 O
巫 O
， O

為 O
妖 O
伸 O
術 O
咬 O
心 O
。 O

黨 O
與 O
蔓 O
衍 O
， O
民 O
被 O
害 O
。 O

長 O
吏 O
恐 O
怖 O
， O
不 O
敢 O
入 O
其 O
界 O
。 O

高 O
房 O
單 O
騎 O
馳 O
入 O
， O

捕 O
而 O
罪 O
之 O
， O

妖 O
害 O
遂 O
絕 O
。 O

歷 O
備 O
後 O
、 O
肥 O
後 O
、 O
越 O
前 O
守 O
， O

所 O
在 O
著 O
稱 O
焉 O
。 O
仁 O
壽 O
二 O
年 O
卒 O
， O
年 O
五十八 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
山 O
陰 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O

甘 O
南 O
備 O
高 O
直 O
。 O

父 O
清 O
野 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O

以 O
大 O
學 O
大 O
允 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
廷 O
曆 O
中 O
， O
歷 O
肥 O
前 O
守 O
、 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
兵 O
部 O
少 O
輔 O
、 O

武 O
藏 O
介 O
。 O

高 O
直 O
， O
身 O
長 O
六 O
尺 O
二 O
寸 O
， O

少 O
為 O
文 O
章 O
生 O
， O
善 O
屬 O
文 O
， O
工 O
琴 O
書 O
。 O

大同 O
、 O

弘 O
仁 O
間 O
， O

歷 O
大 O
宰 O
少 O
監 O
、 O

西 O
海 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
判 O
官 O
、 O

左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

累 O
歷陸 O
奧 O
、 O

上 O
野 O
介 O
。 O
天 O
長 O
中 O
， O
遷 O
常 O
陸 O
守 O
， O

有 O
惠 O
政 O
。 O

會 O
採 O
訪 O
使 O
緣 O

前 O
司 O
所 O
犯 O
， O
并 O
坐 O
高 O
直 O
， O

停 O
釐 O
務 O
。 O

吏 O
民 O
感 O
其 O
德 O
化 O
， O

競 O
遺 O
資 O
用 O
。 O

高 O
直 O
素 O
被 O
嵯 O
俄 O
上 O
皇 B-PER
眷 O
顧 O

， O
未 O
幾 O
任 O
攝 O
津 O
守 O
。 O

承 O
和 O
初 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

丁 O
母 O
憂 O
， O

哀 O
毀 O
過 O
禮 O
， O

殆 O
至 O
滅 O
性 O
。 O

三 O
年 O
， O
卒 O
， O

年 O
六十二 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
紀 O
夏 O
井 O
， O

左 B-LOC
京 I-LOC
人 O
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
大 O
納 O
言 O

古 O
佐 O
美 O
之 O
曾 O
孫 O
。 O
【 O
紀 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O
父 O
善 O
岑 O
， O

美 O
濃 O
守 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
夏 O
井 O
， O

為 O
人 O
溫 O
雅 O
有 O
才 O
， O

眉 O
目 O
疏 O
朗 O
， O

身 O
長 O
六 O
尺 O
三 O
寸 O
。 O
承 O
和 O
初 O
， O

以 O
善 O
隸 O
書 O
， O
待 O
詔 O
授 O
文 O
堂 O
， O

就 O
參 O
議 O

小 O
野 O
篁 O
受 O
筆 O
法 O
。 O

篁 O
歎 O
曰 O
： O

「 O
紀 O
三 O
郎 O

可 O
謂 O
真 O
書 O
之 O
聖 O
。 O

」 O
文德 B-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

詔 O
召 O
見 O
之 O
。 O

衣 O
履 B-ORG
疏 I-ORG
弊 I-ORG
， I-ORG

左 O
右 O
咸 O
笑 O
之 O
。 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
是 O
疲 O

駿 O
也 O
， O
非 O
汝 O
等 O
所 O
知 O
。 O

」 O
遂 O
得 O
殊 O
寵 O
。 O

嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O
權 O
少 O
內 B-ORG
記 I-ORG
。 O

齊 O
衡 O
元 O
年 O
， O

兼 O
美 O
濃 O
少 O

掾 O
， O
讓 O
之 O
異 O
母 O
兄 O
大 O
枝 O
。 O

明 O
年 O
， O
轉 O
大 B-ORG
內 I-ORG
記 I-ORG
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

遷 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

帝 O
以 O
其 O
清 O
貧 O
無 O
居 O
處 O
， O

賜 O
宅 O
一 O
區 O
。 O

夏 O
井 O
秉 O
志忠 O
直 O
， O

時 O
有 O
規 O
諫 O
， O
帝 O
逾 O
重 O
之 O
。 O

尋 O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
介 O
， O

又 O
兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
， O
未 O
幾 O
為 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

性 O
聰 O
敏 O
， O

臨 O
事 O
不 O
滯 O
， O
恩 O
寵 O

優 O
渥 O
， O

任 O
用 O
轉 O
重 O
， O
內 O
外 O
機 O
務 O
， O
多 O
所 O
輔 O
益 O
。 O

及 O
帝 O
崩 O
， O

出 O
為 O
讚 O
岐 O
守 O
， O

政 O
化 O
大 O
行 O
， O

吏 O
民 O
安 O
之 O
， O

不 O
忍 O
相 O
欺 O
。 O

秩 O
滿 O
將 O
歸 O
， O
百 O
姓 O
相 O
率 O
， O
諧 O
闕 O
乞 O
留 O
。 O
更 O
留 O
二 O
年 O
。 O

黎 O
庶 O
殷 O
富 O
， O
倉 O
廩 O
充 O
實 O
。 O

於 O
是 O
新 B-ORG
造 I-ORG
大 O
藏 O
於 O
部 O
內 O
， O

總 O
四十 O
宇 O
， O

皆 O
糙 O
納 O
以 O
為 O
不 O
動 O
之 O
蓄 O
。 O
及 O
去 O
， O
吏 O
民 O
贈 O
遺 O
， O

一 O
無 O
所 O
受 O
。 O
歸 O
都 O
之 O
後 O
， O
就 O
送 O
其 O
家 O
。 O

夏 O
井 O
唯 O
留 O
紙 O
筆 O
， O

其 O
餘 O
悉 O
還 O
之 O
。 O

貞 O
觀 O
七 O
年 O
， O

任 O
肥 O
後 O
守 O
， O
母 O
石 O
川 O
氏 O
聞 O
而 O
哭 O
之 O
。 O

問 O
其 O
故 O
， O

曰 O
： O
「 O
聞 O
肥 O
後 O

風 O
俗 O
， O
國 O
宰 O
至 O
清 O
， O
身 O
必 O
不 O
全 O
。 O

吾 O
子 O
其 O
不 O
終 O
乎 O
！ O

」 O
夏 O
井 O
有 O
異 O
母 O
弟 O
豐 O
城 O
， O

為 O
人 O
放 O
誕 O
， O

數 O
加 O
切 O
責 O
。 O

豐 O
城 O
苦 O
之 O
， O

途 O
託 O
身 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
伴 O
善 O
男 O
。 O
及 O
善 O
男 O
敗 O
， O

豐 O
城 O
為 O
善 O
男 O
之 O
從 O
。 O

夏 O
井 O
以 O
緣 O
坐 O
流 O
于 O
土 O
佐 O
， O

私 O
歎 O
曰 O
： O

「 O
凡 O
法 O
律 O
所 O
謂 O
首 O
從 O
之 O
坐 O

， O
必 O
有 O
差 O
降 O
。 O
予 O
是 O
從 O
之 O
兄 O
， O
亦 O
緣 O
坐 O
也 O
。 O

今 O
與 O
首 O
同 O
遠 O
流 O
， O
何 O
無 O
別 O
哉 O
。 O

」 O
隨 O
使 O
出 O
境 O
。 O

肥 O
後 O
民 O
庶 O
遮 O
路 O
哭 O
。 O

過 O
讚 O
岐 O
境 O
， O

百 O
姓 O
老 O
幼 O
逢 O
迎 O
道 O
路 O
， O

哭 O
聲 O
相 O
接 O
數 O
十 O
里 O
。 O
數 O
年 O
， O
母 O
亡 O
， O

居 O
喪 O
過 O
禮 O
。 O

建 O
草 O
堂 O
， O

藏 O
骸 O
骨 O
， O

晨 O
昏 O
無 O
異 O
生 O
時 O
。 O

雅 O
祟 O
佛 O
教 O
， O
日 O
讀 O
大 O
般 O

若 O
經 O
五十 O
卷 O
， O

以 O
終 O
三 O
年 O
之 O
喪 O
。 O

夏 O
井 O
多 O
藝 O
， O

尤 O
善 O
圍 O
碁 O
。 O

時 O
有 O
伴 O
少 O
勝 O
雄 O
者 O
， O

善 O
奕 O
碁 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O

以 O
藝 O
充 O
聘 O
唐 O
使 O
員 O
。 O

及 O
父 O

善 O
岑 O
為 O
美 O
濃 O
守 O
， O

少 O
勝 O
擁 O
為 O
介 O
， O

夏 O
井 O
時 O
十 O
餘 O
歲 O
。 O

習 O
圍 O
碁 O

於 O
少 O
勝 O
雄 O
， O
一 O
二 O
年 O

間 O
殆 O
過 O
之 O
。 O
又 O
善 O
射 O
覆 O
。 O

文德 O
帝 O

與 O
宮 O
人 O
為 O
藏 O
鉤 O
之 O
戲 O
， O

密 O
令 O
夏 O
井 O
筮 O
之 O
。 O
揲 O
蓍 O
布 O

卦 O
曰 O
： O

「 O
有 O
小 O
女 O

著 O
青 O
衣 O
， O
首 O
插 O
白 O
花 O
， O

鉤 O
在 O
其 O
左 O
手 O
。 O

」 O
帝 O
乃 O
探 O
得 O
大 O
悅 O
。 O

又 O
精 O
醫 O
藥 O
， O

在 O
土 O
佐 O
， O

自 O
往 O
山 O
澤 O
， O

釆 O
藥 O
合 O
煉 O
， O

施 O
之 O
民 O
間 O
， O

多 O
得 O
其 O
驗 O
。 O

有 O
一 O
人 O
中 O
風 O
， O

被 O
髮 O
狂 O
走 O
， O
夏 O
井 O
與 O
一 O
匕 O
藥 O
， O
立 O
愈 O
。 O

其 O
得 O
效 O
率 O
此 O
類 O
也 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
南 O
淵 O
永 O
河 O
， O
右 O
兵 O
衛 O
佐 O
槻 O

本 O
老 O
之 O
孫 O
也 O
。 O

本 O
姓 O
坂 O
田 O
， O
父 O
奈 B-PER
氐 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
散 O
位 O

從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

永 O
河 O
， O
嵯 O
峨 O
帝 O
龍 O
潛 O
之 O
時 O
， O
與 O
朝 O
野 O
鹿 O
取 O
等 O
侍 O
讀 O
書 O
。 O

大 O
同 O
初 O
， O
為 O
少 O
外 B-OTH
記 I-OTH
。 O

及 O
帝 O
踐 O
祚 O
， O

遷 O
民 O
部 O
少 O
丞 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

任 O
但 O
馬 O
介 O
， O
歷 O
民 O
部 O
、 O

治 O
部 O
少 O
輔 O
， O

累 O
遷 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

尋 O
歷 O
左 B-ORG
右 I-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O
遷 O
治 O
部 O
大 O
輔 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

任 O
內 O
藏 O
頭 O
， O
特 O
敕 O
為 O
冷 O
泉 O
院 O
別 O
當 O
， O

兼 O
越 O
前 O
守 O
。 O

與 O
兄 O
正 O
五 O
位 O
下 O
弘 O
貞 O
， O

陳 O
父 O
先 O
志 O
， O

賜 O
今 O
姓 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O

為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O

政 O
以 O
仁 O
愛 O
為 O
本 O
， O

民 O
庶 O
仰 O
慕 O
。 O

入 O
拜 O
刑 O
部 O
卿 O
， O

歷 O
播 O
磨 O
、 O

近 O
江 O
守 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O
尋 O
致 O
仕 O
。 O

仁 O
壽 O
初 O
， O

朝 O
廷 O
以 O
其 O
宿 O
老 O
， O

優 O
授 O
下 O
野 O
守 O

， O
不 O
赴 O
任 O
。 O
頃 O
之 O
， O

轉 O
因 O
幡 O
權 O
守 O
。 O

天 O
安 O
元 O
年 O
， O

卒 O
， O

年 O
八十一 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
年 O
名 O
。 O
天 O
長 O
末 O
， O
補 O
文 O
章 O
生 O
， O
為 O
少 O
內 B-ORG
記 I-ORG
。 O

逮 O
仕 O
仁 B-PER
明 I-PER
、 O
文 O
德 O
、 O

清 B-ORG
和 I-ORG
、 O

陽 O
成 O
四 O
朝 O
， O

歷 O
職 O
內 O
外 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
至 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
正 O
三 O
位 O
。 O

薨 O
年 O
七十 O
。 O

小 O
野 O
有 O
山 O
莊 O
， O
嘗 O
聚 O
耆 O
老 O
， O

為 O
尚 O
齒 O
會 O
， O

後 O
多 O
效 O
之 O
者 O
。 O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
小 O
野 O
恒 O
柯 O
， O
右 O
京 O
人 O
。 O

父 O
瀧 O
雄 O
， O

出 O
羽 O
守 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

恒 O
柯 O
少 O
好 O
學 O
， O

有 O
文 O
才 O
， O

最 O
工 B-ORG
草 I-ORG
隸 I-ORG
。 I-ORG

承 O
和 O
中 O
， O

為 O
少 O
內 B-ORG
記 I-ORG
， O

轉 O
大 B-ORG
內 I-ORG
記 I-ORG
， O
歷 O
美 O
作 O
掾 O
、 O

近 O
江 O
大 O
掾 O
， O
初 O
為 O
大 O
宰 O
少 O

貳 O
。 O

仁 O
壽 O
中 O
， O

為 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

歲 O
餘 O
， O
任 O
播 O
磨 O
守 O
。 O

治 O
貴 B-ORG
簡 I-ORG
要 O
， O
政 O
不 O
開 O
明 O
。 O
性 O
矜 O
傲 O
， O

舉 O
止 O
任 O
情 O
， O
無 O
所 O
矯 O
飾 O
。 O
書 O
法 O
之 O

妙 O
， O
冠 O
絕 O
當 O
時 O
， O
世 O
所 O
模 O
楷 O
， O
聲 O
價 O
甚 O
高 O
。 O

得 O
其 O
尺 O
牘 O
者 O
， O
莫 O
不 O
寶 O
愛 O
焉 O
。 O

貞 O
觀 O

初 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
卒 O
年 O
五十三 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
橘 O
良 O
基 O
， O
左 B-LOC
京 I-LOC
人 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
諸 O
兄 O
之 O
後 O
也 O
。 O

祖 O
常 O
主 O
， O

參 O
議 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

參 O
取 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
父 O
安 O
吉 O
雄 O
， O

攝 O
津 O
守 O
。 O

良 O
基 O
幼 O
而 O
篤 O
學 O
， O
早 O
有 O
風 O
概 O
， O

明 O
練 O
治 O
體 O
， O

清 O
正 O
立 O
己 O
。 O

仁 O
壽 O
三 O
年 O
， O
除 O
左 B-LOC
京 I-LOC
少 O
進 O
。 O

數 O
年 O
， O
遷 O
民 O
部 O
少 O
丞 O
。 O

天 O
安 O
初 O
， O

太 O
宰 O
大 O
貳 O
正 O
躬 O
王 O
妙 O
選 O
僚 O
屬 O
， O
請 O
良 O
基 O
為 O
少 O
監 O
。 O

以 O
非 O
其 O
好 O
， O
不 O
肯 O
赴 O
。 O

帝 O
怒 O
， O

奪 O
其 O
官 O
。 O
貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O

起 O
為 O
木 O
工 O
少 O
允 O
， O
邀 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
丞 O
， O
尋 O
轉 O
大 O
丞 O
。 O

六 O
年 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

任 O
伊 O
豫 O

權 O
介 O
， O
政 O
有 O
能 O
聲 O
。 O

十一 O
年 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

遷 O
常 O
陸 O
介 O
。 O

秩 O
既 O
滿 O
， O

新 O
司 O
拘 O
留 O
不 O
遣 O
。 O

十六 O
年 O
， O

朝 O
議 O
以 O
無 O
負 O
， O

累 O
擢 O
為 O
越 O
前 O
守 O
。 O

元 O
慶 O
中 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
任 O
丹 O
波 O
守 O
， O

以 O
幹 O
理 O
稱 O
。 O

進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
信 O
濃 O
守 O
。 O
勸 O
督 O
農 O
耕 O
， O

輕 O
其 O
租 O
課 O
， O
家 O
有 O
贏 O
儲 O
， O

戶 O
口 O
繁 O
衍 O
， O

治 O
為 O
當 O
時 O
之 O
最 O
。 O
然 O
而 O
情 O
在 O
進 O
取 O
， O

不 O
能 O
以 O
退 O
素 O
自 O
守 O
。 O

又 O
性 O
強 O
梁 O
， O
無 O
所 O
推 O
屈 O
。 O
己 O
之 O
所 O
惡 O
， O

雖 O
僚 O
佐 O
未 O
嘗 O
含 O
容 O
焉 O
。 O
仁 O
和 O
元 O
年 O
， O
管 O
內 O
筑 B-ORG
摩 I-ORG

郡 O
民 O
辛 O
犬 O
甘 O
秋 O
子 O
， O

為 O
怨 O
家 O
坂 O
名 O
井 O
子 O
、 O

繩 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
所 O
燒 O
居 O
宅 O
， O

家 O
口 O
八 O
人 O
焚 O
死 O
。 O

秋 O
子 O
詣 O
太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
訴 O
之 O
。 O

遣 O
使 O
推 O
訊 O
， O
子 O
繩 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
承 O
服 O
， O

乃 O
使 O
禁 O
子 O
繩 O
等 O
至 O
京師 O
。 O

良 O
基 O
故 O
縱 O
子 O
繩 O
等 O
， O
更 O
捉 O
秋 O
子 O
， O

令 O
子 O
繩 O
等 O
以 O
他 O
物 O
毆 O
傷 O
秋 O
子 O
。 O

秋 O
子 O
訴 O
冤 O
， O
太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
下 O
符 O
放 O
秋 O
子 O
， O

譴 O
責 O
良 O
基 O
曰 O
： O

「 O
既 O
遣 O
敕 O
使 O
推 O
問 O
辨 O
糺 O
， O

若 O
有 O
出 O
入 O
， O

國 O
有 O
恒 O
典 O
。 O
而 O
牧 O

宰 O
任 O
意 O
， O

改 O
行 O
其 O
事 O
。 O

為 O
吏 O
之 O
道 O
， O

豈 O
如 O
此 O
乎 O
。 O

」 O
詔 B-ORG
少 I-ORG
監 I-ORG
物 O
布 O
勢 O
敏 O
行 O

推 O
問 O
之 O
。 O

敏 O
行 O
還 O
奏 O
， O

良 O
基 O
對 O
捍 O
詔 O
旨 O
。 O
於 O
是 O
， O

召 O
良 O
基 O
下 O
於 O
刑 O
部 O
省 O
， O

推 O
斷 O
未 O
竟 O
， O

卒 O
， O

年 O
六十三 O
。 O
良 O
基 O
素 O
清 O
貧 O
， O

家 O
無 O
儲 O
蓄 O
。 O

中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
在 O

原 O
行 O
平 O
賻 O
以 O
絹 O
布 O
， O
得 O
殯 O
葬 O
焉 O
。 O

良 O
基 O
歷 O
五 O
國 O
守 O
， O

每 O
秩 O
罷 O
歸 O
， O
不 O
載 O
資 O
糧 O
。 O

教 O
子 O
孫 O
以 O
潔 O
身 O
。 O

子 O
在 O
公 O
嘗 O
問 O
治 O
國 O
之 O
術 O
。 O

答 O
曰 O
： O
「 O
雖 O
有 O
百 O
術 O
， O

不 O
如 O
一 O
清 O
。 O

」 O
其 O
操 O
守 O
如 O
此 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
澄 O
清 O
， O
延 O
喜 O

中 O
， O
至 O
從 O
三 O
位 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
澄 O

清 B-PER
子 I-PER
忠 I-PER
正 I-PER
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
橘 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
先 O
是 O
， O
王 O
及 O
源 B-ORG
、 O

藤 O
、 O
橘 O
氏 O
， O
皆 O
有 O
氏 O
長 O
者 O
號 O
， O
【 O
職 B-OTH
原 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
其 O
氏 O
第 O

一 O
人 O
為 O
之 O
。 O

【 O
江 B-OTH
家 I-OTH
次 I-OTH
第 I-OTH
、 O

職 B-OTH
員 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
唯 O
橘 O
氏 O
衰 O
微 O
， O
雖 O
有 O
長 O
者 O
號 O
， O

止 O
知 O
學 O
館 O
院 O
領 O
而 O
巳 O
。 O
【 O
職 B-OTH
原 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
其 O
氏 O
爵 O

以 O
是 O
定 O
舉 O
敘 O
之 O
。 O

【 O
江 B-OTH
家 I-OTH
次 I-OTH
第 I-OTH
、 O

西 B-OTH
宮 I-OTH
記 I-OTH
、 O
職 B-OTH
原 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
所 O
謂 O
是 O
定 O
者 O
， O

擇 O
其 O
人 O
命 O
之 O
。 O
【 O
職 B-OTH
原 I-OTH

抄 B-OTH
。 O
】 O
攝 O
津 O
守 O
藤 O
原 O
中 O
正 O
妻 O
， O

澄 O
清 B-PER
女 I-PER
也 O
， O
生 O
女 O
， O

侍 O
攝 O
政 O
兼 O
家 O
， O

生 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
道 O
隆 O
。 O

以 O
故 O
， O

詔 O
道 B-PER
隆 I-PER
為 O
是 O
定 O
。 O

【 O
公 B-OTH
事 I-OTH
根 I-OTH
源 I-OTH
。 O

】 O
自 O
後 O
橘 O
氏 O
敘 O
爵 O
， O

皆 O
屬 O
藤 B-PER
原 I-PER
氏 I-PER
。 O
【 O
職 B-OTH
原 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

公 B-OTH
事 I-OTH
根 I-OTH
源 I-OTH
。 O

】 O

