吉 B-PERSON
備 I-PERSON
真 I-PERSON
備 I-PERSON
， O
【 O
○ O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
一 O
本 O
， O
景 O
雲 O
元 O
年 O
、 O
寶 O
龜 O
元 O
年 O
、 O
延 O
曆 O
十 O
年 O
， O
真 O
備 O
書 O
真 O
吉 O
備 O
。 O


類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
奉 O
獻 O
部 O
、 O
類 O
據 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
弘 O
仁 O
十 O
一 O
年 O
官 O
符 O
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
， O
及 O
松 O
浦 O
社 O
緣 O
起 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
廣 I-PERSON
嗣 I-PERSON
上 O
表 O
， O
亦 O
書 O
真 O
吉 O
備 O
。 O


今 O
無 O
所 O
考 O
。 O


】 O
本 O
姓 O
下 O
道 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


其 O
先 O
出 O
自 O
吉 O
備 O
彥 O
命 O
， O
世 O
居 O
吉 O
備 O
。 O


九 O
世 O
祖 O
御 O
友 O
別 O
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
其 O
長 O
子 O
稻 O
速 O
別 O
食 O
川 O
島 O
縣 O
， O
子 O
孫 O
以 O
下 O
道 O
臣 O
為 O
姓 O
。 O


天 O
武 O
朝 O
， O
賜 O
姓 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
父 O
國 O
勝 O
， O
右 O
衛 O
士 O
少 O
尉 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
真 O
備 O
， O
敘 O
從 O
八 O
位 O
下 O
， O
靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
留 O
學 O
生 O
， O
時 O
年 O
二 O
十 O
四 O
。 O


在 O
唐 O
研 O
覃 O
經 O
史 O
， O
該 O
涉 O
眾 O
藝 O
。 O


當 O
時 O
學 O
生 O
播 O
名 O
於 O
唐 O
者 O
， O
唯 O
真 O
備 O
、 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
二 O
人 O
而 O
已 O
。 O


天 O
平 O
七 O
年 O
歸 O
， O
獻 O
唐 O
禮 O
一 O
百 O
三 O
十 O
卷 O
、 O
大 O
衍 O
曆 O
經 O
一 O
卷 O
、 O
大 O
衍 O
曆 O
立 O
成 O
十 O
二 O
卷 O
、 O
測 O
影 O
鐵 O
尺 O
一 O
枚 O
、 O
銅 O
律 O
管 O
一 O
部 O
、 O
樂 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
十 I-WORK_OF_ART
眷 I-WORK_OF_ART
、 O
絃 O
纏 O
漆 O
角 O
弓 O
一 O
張 O
、 O
馬 O
上 O
飲 O
水 O
漆 O
角 O
弓 O
一 O
張 O
、 O
露 O
面 O
漆 O
四 O
節 O
、 O
角 O
弓 O
二 O
張 O
、 O
射 O
甲 O
箭 O
二 O
十 O
隻 O
、 O
平 O
射 O
箭 O
十 O
隻 O
。 O


授 O
正 O
六 O
位 O
下 O
， O
任 O
大 O
學 O
助 O
。 O


尋 O
為 O
中 O
宮 O
亮 O
， O
累 O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
改 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
。 O


孝 B-PERSON
謙 I-PERSON
帝 I-PERSON
在 O
東 O
宮 O
， O
為 O
學 O
士 O
， O
授 O
禮 B-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
漢 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
， O
恩 O
寵 O
甚 O
渥 O
。 O


遷 O
為 O
大 O
夫 O
， O
仍 O
兼 O
學 O
土 O
。 O


頃 O
之 O
， O
改 O
賜 O
今 O
姓 O
， O
遷 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
。 O


勝 O
寶 O
初 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
以 O
事 O
左 O
降 O
筑 O
前 O
守 O
， O
俄 O
遷 O
肥 O
前 O
守 O
。 O


四 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
赴 O
唐 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
玄 O
宗 O
授 O
銀 O
青 O
光 O
祿 O
大 O
夫 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
高 I-WORK_OF_ART
僧 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
要 B-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
歸 O
， O
遭 O
風 O
船 O
散 O
， O
真 O
備 O
溧 O
著 O
益 O
久 O
島 O
。 O


六 O
年 O
， O
至 O
紀 O
伊 O
牟 O
漏 O
崎 O
。 O


入 O
京 O
師 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
陞 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O


建 O
議 O
築 O
筑 O
前 O
怡 O
土 O
城 O
。 O


敕 O
專 O
當 O
其 O
事 O
。 O


寶 O
字 O
初 O
， O
以 O
唐 O
亂 O
， O
敕 O
帥 O
船 O
王 O
及 O
真 O
備 O
為 O
備 O
。 O


真 O
備 O
議 O
曰 O
： O
「 O
且 O
耕 O
且 O
戰 O
， O
古 O
人 O
所 O
稱 O
。 O


請 O
五 O
十 O
日 O
教 O
習 O
， O
十 O
日 O
役 O
使 O
。 O


」 O
朝 O
議 O
從 O
之 O
。 O


又 O
遣 O
授 O
刀 O
舍 O
人 O
春 O
日 O
部 O
三 O
關 O
、 O
中 O
衛 O
舍 O
人 O
土 O
師 O
關 O
成 O
等 O
， O
就 O
學 O
八 O
陣 O
九 O
地 O
結 O
營 O
法 O
。 O


尋 O
為 O
西 O
海 O
道 O
節 O
度 O
使 O
。 O


八 O
年 O
， O
召 O
為 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
長 O
官 O
， O
以 O
病 O
不 O
視 O
事 O
。 O


及 O
惠 O
美 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
反 O
， O
召 O
入 O
參 O
畫 O
軍 O
事 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
拜 O
參 O
議 O
， O
兼 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
真 O
備 O
度 O
賊 O
必 O
走 O
， O
遣 O
兵 O
遮 O
道 O
， O
指 O
麾 B-ORG
部 I-ORG
分 I-ORG
， O
甚 O
得 O
其 O
宜 O
， O
旬 O
日 O
事 O
平 O
。 O


神 O
護 O
元 O
年 O
， O
授 O
勳 O
二 O
等 O
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O


明 O
年 O
， O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
俄 O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
以 O
青 O
宮 O
舊 O
恩 O
， O
擢 O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
授 O
從 O
二 O
位 O
。 O


景 O
雲 O
初 O
， O
賜 O
近 O
江 O
穀 O
二 O
千 O
斛 O
。 O


真 O
備 O
獻 O
對 O
馬 O
島 O
墾 O
田 O
三 O
町 O
一 O
段 O
、 O
陸 O
田 O
五 O
町 O
二 O
段 O
、 O
雜 B-ORG
穀 I-ORG
二 O
萬 O
束 O
， O
以 O
為 O
島 O
儲 O
。 O


敕 O
賜 O
大 O
宰 O
府 O
綿 O
二 O
萬 O
屯 O
， O
以 O
買 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
交 O
關 O
物 O
。 O


帝 O
幸 O
其 O
第 O
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
尋 O
賜 O
稻 O
十 O
萬 O
束 O
。 O


四 O
年 O
， O
帝 O
不 O
豫 O
， O
敕 O
真 O
備 O
知 O
中 O
衛 O
左 O
右 O
衛 O
士 O
府 O
事 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
崩 O
， O
嗣 O
未 O
定 O
。 O


真 O
備 O
等 O
欲 O
立 O
文 O
室 O
淨 O
三 O
。 O


淨 O
三 O
固 O
辭 O
。 O


又 O
欲 O
立 O
其 O
弟 O
大 O
市 O
。 O


左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 O
原 O
永 O
守 O
、 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
繼 I-PERSON
， O
與 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
辨 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
百 O
川 O
定 O
策 O
， O
立 O
光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
水 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
真 O
備 O
嘆 O
曰 O
： O
「 O
不 O
圖 O
享 O
壽 O
之 O
弊 O
， O
終 O
至 O
此 O
極 O
！ O
」 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
乃 O
啟 O
曰 O
： O
「 O
側 O
聞 O
： O
『 O
力 O
不 O
任 O
而 O
強 O
者 O
則 O
廢 O
， O
心 O
不 O
逮 O
而 O
極 O
者 O
必 O
惛 O
。 O


』 O
真 O
備 O
自 O
觀 O
， O
信 O
足 O
為 O
驗 O
。 O


去 O
寶 O
字 O
八 O
年 O
， O
真 O
備 O
年 O
滿 O
七 O
十 O
， O
正 O
月 O
將 O
進 O
致 O
仕 O
表 O
。 O


適 O
有 O
官 O
符 O
， O
補 O
造 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
長 O
官 O
， O
因 O
此 O
入 O
京 O
， O
以 O
病 O
歸 O
家 O
。 O


忽 O
有 O
兵 O
動 O
， O
召 O
參 O
軍 O
務 O
， O
甄 O
錄 O
微 O
勞 O
， O
累 O
登 O
貴 O
職 O
， O
不 O
聽 O
辭 O
讓 O
， O
已 O
過 O
數 O
年 O
。 O


即 O
今 O
老 O
病 O
纏 O
身 O
， O
療 O
治 O
難 O
損 O
。 O


天 O
官 O
劇 O
務 O
， O
不 O
可 O
暫 O
曠 O
。 O


何 O
可 O
抱 O
疾 O
殘 O
體 O
， O
久 O
辱 O
端 O
揆 O
， O
兼 O
帶 O
數 O
職 O
， O
關 O
佐 O
萬 O
機 O
。 O


自 O
顧 O
微 O
躬 O
， O
靦 O
顏 O
已 O
甚 O
， O
慚 O
天 O
愧 O
地 O
， O
無 O
處 O
容 O
身 O
。 O


伏 O
乞 O
致 O
事 O
， O
以 O
避 O
賢 O
路 O
。 O


上 O
戴 O
聖 O
朝 O
養 O
老 O
之 O
德 O
， O
下 O
遂 O
庸 O
愚 O
知 O
足 O
之 O
心 O
。 O


」 O
詔 O
曰 O
： O
「 O
昨 O
省 O
來 O
表 O
， O
即 O
知 O
告 O
歸 O
。 O


聖 O
忌 O
未 O
周 O
， O
懸 O
車 O
何 O
早 O
。 O


悲 O
驚 O
交 O
結 O
， O
卒 O
無 O
答 O
言 O
。 O


通 O
夜 O
思 O
勞 O
， O
坐 O
而 O
達 O
旦 O
。 O


不 O
依 O
所 O
請 O
， O
似 O
逆 O
謙 O
光 O
， O
欲 O
遂 O
來 O
情 O
， O
彌 B-PERSON
思 I-PERSON
賢 I-PERSON
佐 I-PERSON
。 O


宜 O
解 O
中 O
衛 O
， O
猶 O
帶 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


坐 O
墊 O
之 O
間 O
， O
勿 O
空 O
朝 O
右 O
。 O


」 O
累 O
表 O
苦 O
請 O
， O
久 O
而 O
得 O
允 O
。 O


寶 O
龜 O
六 O
年 O
。 O


薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
三 O
。 O


遣 O
使 O
弔 O
聘 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
真 O
備 O
為 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
奏 O
樹 O
二 O
柱 O
於 O
中 O
壬 O
生 O
門 O
西 B-LOC
。 O


其 O
一 O
題 O
日 O
： O
「 O
凡 O
被 O
官 O
司 O
抑 O
屈 O
者 O
， O
宜 O
至 O
此 O
下 O
申 O
訴 O
。 O


」 O
其 O
一 O
題 O
曰 O
： O
「 O
百 O
姓 O
有 O
冤 O
枉 O
者 O
， O
宜 O
至 O
此 O
下 O
申 O
訴 O
。 O


」 O
並 O
令 O
彈 O
正 O
臺 O
， O
受 O
其 O
訴 O
狀 O
。 O


初 O
大 O
學 O
釋 O
奠 O
， O
其 O
儀 O
未 O
備 O
。 O


真 O
備 O
稽 O
禮 O
典 O
， O
重 O
修 O
之 O
， O
器 O
物 O
始 O
備 O
， O
禮 O
容 O
可 O
觀 O
。 O


大 O
藏 O
省 O
雙 O
倉 O
火 O
， O
出 O
私 O
財 O
營 O
之 O
。 O


又 O
刪 O
正 O
律 O
令 O
二 O
十 O
四 O
條 O
， O
廷 O
曆 O
中 O
詔 O
用 O
之 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
所 O
著 O
有 O
私 O
教 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
十 I-WORK_OF_ART
八 I-WORK_OF_ART
條 I-WORK_OF_ART
。 O


【 O
拾 B-WORK_OF_ART
芥 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
泉 O
。 O


吉 O
備 O
泉 O
， O
為 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
。 O


景 O
雲 O
、 O
寶 O
龜 O
間 O
， O
歷 O
兼 O
大 O
學 O
員 O
外 O
助 O
、 O
左 O
衛 O
士 O
督 O
、 O
為 O
大 O
學 O
頭 O
。 O


延 O
曆 O
初 O
， O
遷 O
伊 O
豫 O
守 O
， O
與 O
同 O
僚 O
不 O
協 O
， O
頻 O
被 O
告 O
訴 O
。 O


遣 O
使 O
勘 O
問 O
不 O
服 O
。 O


置 O
辭 O
不 O
敬 O
。 O


敕 O
曰 O
： O
「 O
伊 O
豫 O
國 O
守 O
泉 O
， O
政 O
績 O
無 O
聞 O
， O
犯 O
狀 O
有 O
著 O
。 O


稽 O
之 O
國 O
典 O
， O
容 O
寘 O
恒 O
科 O
。 O


而 O
父 O
故 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
往 O
學 O
盈 O
歸 O
， O
播 O
風 O
弘 O
道 O
， O
遂 O
登 O
端 O
揆 O
， O
式 B-ORG
翼 I-ORG
皇 I-ORG
猷 I-ORG
。 O


然 O
則 O
伊 O
父 O
美 O
志 O
， O
猶 O
不 O
可 O
忘 O
。 O


其 O
子 O
愆 O
尤 O
， O
何 O
無 O
矜 O
恕 O
。 O


宜 O
宥 O
泉 O
辜 O
， O
令 O
思 O
後 O
善 O
。 O


但 O
解 O
見 O
任 O
， O
以 O
懲 O
前 O
惡 O
。 O


」 O
左 O
降 O
佐 O
渡 O
守 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
平 B-PERSON
城 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
召 O
還 O
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
歷 O
南 O
海 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O
兼 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
， O
准 O
參 O
議 O
、 O
左 B-ORG
右 I-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
刑 O
部 O
卿 O
， O
授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


弘 O
仁 O
元 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
歷 O
兼 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
、 O
武 O
藏 O
守 O
、 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O


五 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
七 O
十 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
菅 O
原 O
清 O
公 O
， O
遠 O
江 O
介 O
古 O
人 O
子 O
也 O
。 O


年 O
少 O
略 O
涉 O
經 O
史 O
。 O


延 B-ORG
曆 I-ORG
中 I-ORG
， O
詔 O
陪 O
東 O
宮 O
。 O


弱 O
冠 O
奉 O
試 O
， O
補 O
文 B-ORG
章 I-ORG
生 O
， O
學 O
業 O
優 O
長 O
， O
舉 O
秀 O
才 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
美 O
濃 O
少 O
掾 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
對 O
策 O
登 O
科 O
， O
除 O
大 O
學 O
少 O
允 O
， O
尋 O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
， O
兼 O
近 O
江 O
權 O
掾 O
。 O


至 O
唐 O
， O
與 O
大 O
使 O
俱 O
見 O
德 O
宗 O
， O
及 O
歸 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
轉 O
大 O
學 O
助 O
。 O


大 O
同 O
初 O
， O
遷 O
尾 O
張 O
介 O
， O
其 O
治 O
不 O
用 O
刑 O
罰 O
， O
效 O
漢 O
劉 O
寬 O
。 O


弘 O
仁 O
初 O
， O
秩 O
滿 O
入 O
京 O
， O
補 O
左 O
京 O
亮 O
， O
累 O
歷 O
大 O
學 O
、 O
主 O
殿 O
頭 O
、 O
左 B-ORG
右 I-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
遷 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
， O
兼 O
阿 O
波 O
守 O
。 O


九 O
年 O
詔 O
： O
「 O
天 B-LOC
下 I-LOC
儀 O
式 O
， O
男 O
女 O
衣 O
服 O
， O
皆 O
依 O
唐 O
制 O
。 O


五 O
位 O
已 O
上 O
位 O
記 O
， O
改 O
從 O
漢 O
樣 O
。 O


諸 O
宮 O
殿 O
院 O
堂 O
門 O
閣 O
， O
皆 O
著 O
新 O
榜 O
。 O


又 O
肆 O
百 O
官 O
舞 O
蹈 O
， O
清 O
公 O
並 O
得 O
關 O
說 O
。 O


」 O
兼 O
文 O
章 O
博 O
士 O
， O
侍 O
讀 O
文 O
選 O
， O
兼 O
參 B-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
撰 O
之 O
事 O
。 O


轉 O
式 B-LOC
部 I-LOC
大 O
輔 O
。 O


任 O
左 O
中 O
辨 O
， O
有 O
不 O
適 O
意 O
， O
求 O
遷 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
。 O


帝 O
從 O
容 O
問 O
京 O
職 O
大 O
夫 O
官 O
品 O
。 O


對 O
曰 O
： O
「 O
正 O
五 O
位 O
官 O
， O
即 O
日 O
改 O
為 O
從 O
四 O
位 O
官 O
。 O


」 O
數 O
年 O
， O
除 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
出 O
為 O
播 O
磨 O
權 O
守 O
。 O


未 O
幾 O
， O
公 O
卿 O
議 O
奏 O
： O
「 O
清 O
公 O
， O
國 O
之 O
元 O
老 O
， O
不 O
合 O
遠 O
離 O
。 O


」 O
召 O
入 O
再 O
兼 O
文 O
章 O
博 O
土 O
， O
復 O
遷 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
。 O


兼 O
信 O
濃 O
守 O
， O
轉 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
， O
博 O
士 O
如 O
故 O
。 O


承 O
和 O
初 O
， O
兼 O
攝 O
津 O
權 O
介 O
， O
改 O
兼 O
但 O
馬 O
權 O
守 O
， O
侍 O
讀 O
後 B-WORK_OF_ART
漢 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


六 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
老 O
病 O
羸 O
弱 O
， O
行 O
步 O
甚 O
難 O
。 O


敕 O
聽 O
乘 O
牛 O
馬 O
至 O
南 O
大 O
庭 O
梨 O
樹 O
下 O
。 O


後 O
稱 O
病 O
， O
漸 O
絕 O
朝 O
參 O
。 O


性 O
仁 O
而 O
愛 O
物 O
， O
深 O
信 O
佛 O
法 O
， O
造 O
像 O
寫 O
經 O
， O
率 O
以 O
為 O
勤 O
。 O


恒 O
服 O
藥 O
餌 O
， O
容 O
顏 O
不 O
衰 O
。 O


九 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
三 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
清 O
公 O
嘗 O
與 O
撰 B-WORK_OF_ART
凌 I-WORK_OF_ART
雲 I-WORK_OF_ART
、 O
文 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
秀 I-WORK_OF_ART
麗 I-WORK_OF_ART
二 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
， O
【 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
序 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
有 B-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
六 I-WORK_OF_ART
卷 I-WORK_OF_ART
。 O


【 O
菅 B-WORK_OF_ART
家 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
草 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
善 O
主 O
、 O
是 O
善 O
。 O


菅 O
原 O
善 O
主 O
， O
少 O
聰 O
慧 O
， O
有 O
口 O
辯 O
， O
美 O
容 O
儀 O
。 O


年 O
二 O
十 O
三 O
， O
奉 O
文 O
章 O
生 O
試 O
及 O
第 O
。 O


承 O
和 O
初 O
， O
拜 O
彈 O
正 O
少 O
忠 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
使 O
判 O
官 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
權 O
大 O
掾 O
。 O


復 O
命 O
之 O
日 O
， O
以 O
勞 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


尋 O
歷 O
兵 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
、 O
越 O
前 O
等 O
介 O
， O
為 O
勘 O
解 O
由 O
次 O
官 O
。 O


仁 O
壽 O
二 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
菅 B-PERSON
原 I-PERSON
是 I-PERSON
善 I-PERSON
， O
幼 O
傳 O
父 O
祖 O
業 O
。 O


弘 O
仁 O
未 O
， O
侍 O
殿 O
上 O
‧ O
時 O
年 O
十 O
一 O
。 O


【 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
和 O
初 O
， O
補 O
文 B-WORK_OF_ART
章 I-WORK_OF_ART
得 O
業 O
生 O
， O
敘 O
從 O
六 O
位 O
下 O
。 O


六 O
年 O
， O
對 O
策 O
， O
判 O
置 O
中 O
上 O
等 O
， O
進 O
三 O
階 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
為 O
大 O
學 O
少 O
允 O
， O
轉 O
助 O
， O
尋 O
任 O
大 B-PERSON
內 I-PERSON
記 I-PERSON
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


遷 O
文 O
章 O
博 O
土 O
， O
兼 O
東 O
宮 O
學 O
士 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
兼 O
加 O
賀 O
權 O
守 O
。 O


仁 O
壽 O
三 O
年 O
， O
為 O
大 O
學 O
頭 O
。 O


奏 O
請 O
： O
「 O
文 O
章 O
生 O
未 O
出 O
身 O
者 O
， O
及 O
第 O
之 O
後 O
， O
不 O
經 O
勘 O
籍 O
預 O
考 O
例 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


齊 O
衡 O
中 O
， O
加 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
左 O
京 O
大 O
夫 O
。 O


天 O
安 O
中 O
， O
兼 O
美 O
作 O
、 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
等 O
守 O
。 O


貞 O
觀 O
二 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


五 O
年 O
， O
為 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
， O
遷 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O


十 O
二 O
年 O
， O
兼 O
式 O
部 O
大 O
輔 O
、 O
伊 O
豫 O
權 O
守 O
。 O


十 O
四 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O


明 O
年 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


既 O
而 O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
、 O
近 O
江 O
守 O
。 O


元 O
慶 O
三 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


明 O
年 O
， O
薨 O
， O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
年 O
六 O
十 O
九 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
與 O
撰 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
又 O
著 O
東 O
宮 O
切 O
韻 O
二 O
十 O
卷 O
、 O
銀 O
牓 O
輸 O
律 O
十 O
卷 O
、 O
【 O
○ O
仁 B-WORK_OF_ART
和 I-WORK_OF_ART
寺 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
籍 I-WORK_OF_ART
目 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
書 O
作 O
翰 O
。 O


】 O
集 B-WORK_OF_ART
韻 I-WORK_OF_ART
律 I-WORK_OF_ART
詩 I-WORK_OF_ART
十 I-WORK_OF_ART
卷 I-WORK_OF_ART
、 O
會 O
分 O
類 B-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
七 I-WORK_OF_ART
十 I-WORK_OF_ART
卷 I-WORK_OF_ART
、 O
有 B-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
十 I-WORK_OF_ART
卷 I-WORK_OF_ART
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
道 O
真 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
