參 O
議 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
諸葛 O

按 O
劍 O
叱 O
曰 O
： O

「 O
今 O
日 O
之 O
事 O
， O
不 O
依 O
太 O
政 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
處 O
分 O
者 O
斬 O
！ O

」 O
議 O
乃 O
定 O
。 O

【 O
玉 B-LOC
海 I-LOC
承 O
安 O
二 O
年 O
。 O

】 O
及 O
期 O
， O

使 O
老 O
羸 O
不 O
堪 O
事 O
者 O
從 O
駕 O
， O

至 O
陽 B-LOC
成 I-LOC
院 I-LOC
， O

奏 O
曰 O
： O

「 O
陸 O
下 O
狂 O
虐 O
， O

君 O
德 O
有 O
闕 O
。 O

臣 O
等 O
為 O
社 O
稷 O
計 O
， O

遷 O
乘 O
典 O
於 O
此 O
。 O
」 O
帝 O
聞 O
而 O
大 O
驚 O
， O

號 O
叫 O
悲 O
悔 O
。 O

基 O
經 O
率 O
百 O
官 O
， O

迎 O
立 O
時 O
康 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

是 O
為 O
光 B-PERSON
孝 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

【 O
世 B-OTH
繼 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
即 O
位 O
， O

念 O
定 O
策 O
之 O
勳 O
， O

禮 O
遇 O
愈 O
渥 O
。 O

聽 O
駕 O
輦 O
車 O
， O

出 O
入 O
宮 O
中 O
。 O

敕 O
諸 O
道 O
博 O
土 O
， O
勘 O
奏 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
執 O
掌 O
。 O

基 O
經 O
益 O
抱 O
謙 O
挹 O
， O
屢 O
求 O
避 O
位 O
。 O

帝 O
特 O
降 O
敕 O
， O
萬 O
機 O
仍 O
舊 O
， O

先 O
稟 O
基 O

經 O
而 O
後 O
奏 O
下 O
。 O

尋 O
請 O
使 O
源 O
融 O
、 O

源 B-PERSON
多 I-PERSON
代 I-PERSON
己 O
秉 O
政 O
， O

不 O
許 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
和 O
元 O
年 O
， O
圖 O
年 O
中 O
行 O
事 O
於 O
障 O
子 O
獻 O
之 O
。 O

【 O
年 B-OTH
中 I-OTH
行 I-OTH
事 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
攝 O
津 O
為 O
奈 O
野 O
為 O
遊 O
獵 O
地 O
。 O

是 O
歲 O
， O

敕 O
許 O
節 O
會 O

不 O
就 O
班 O
而 O
直 O
昇 O
殿 O
， O

又 O
賜 O
宴 O
內 O
殿 O
省 O
。 O

其 O
壽 O
五十 O
， O

張 O
樂 O
徹 O
曉 O
。 O

賜 O
馬 O
五 O
匹 O
、 O

冬 O
夏 O
衣 O
各 O
五 O
襲 O
、 O

臥 O
具 O
、 O

屏 O
風 O
， O
又 O
為 O
度 O
僧 O
五十 O
人 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
多 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
然 O
憚 O
基 O
基 O
， O
未 O
言 O
所 O
立 O
。 O
三 O
年 O
不 O
豫 O
， O

基 O
經 O
入 O
臥 O
內 O
， O
奏 O
曰 O
： O

「 O
陛 O
下 O
萬 O
歲 O
之 O
後 O
， O
神 O
器 O
將 O
付 O
阿 O
誰 O
？ O

」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
唯 O
公 O
所 O
擇 O
。 O

」 O
基 O
經 O
曰 O
： O

「 O
以 O
臣 B-PERSON
所 O
見 O

， O
其 O
惟 O
王 O
侍 O
從 O
乎 O
。 O

」 O
王 O
侍 O
從 O
者 O
， O

定 O
省 O
也 O
。 O

帝 O
大 O
喜 O
， O

召 O
定 O
省 O
， O
右 O
執 O
其 O
手 O
， O

左 O
執 O
基 O
經 O
手 O
， O

泣 O
曰 O
： O

「 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
勳 O
勞 O
莫 O
大 O
， O
汝 O
謹 O
勿 O
忘 O
。 O

」 O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
基 O
經 O
出 O
， O
率 O
百 O
僚 O
上 O
表 O
， O

請 O
立 O
皇 B-PERSON
大 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O

遂 O
立 O
定 O
省 O
為 O
儲 O
貳 O
。 O

帝 O
崩 O
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
即 O
位 O
， O

是 O
為 O
宇 B-OTH
多 I-OTH
帝 I-OTH
。 O

即 O
日 O
手 O
詔 O
宣 O
遺 O
敕 O
， O

褒 O
夾 O
輔 O
之 O
功 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
詔 O
百 O
官 O
： O

「 O
萬 O
機 O
巨 O
細 O
， O

皆 O
關 O
白 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

而 O
後 O
奏 O
下 O
。 O

」 O
【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
一 O
如 O
故 O
事 O
。 O

【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
關 O
白 O
始 O
于 O
此 O
。 O

基 O
經 O
上 O
表 O
， O

乞 O
歸 O
政 O
， O
不 O
許 O
。 O

詔 O
曰 O
： O
「 O
社 O
稷 O
之 O
臣 O
， O
非 O
朕 O
之 O
巨 O
。 O
宜 O
以 O
阿 O

衡 O
之 O
任 O
， O
為 O
卿 O
之 O
任 O
。 O
」 O
左 O
大 O
辨 O

橘 O
廣 O
相 O
筆 O
也 O
。 O

時 O
疑 O
阿 O
衡 O
之 O
任 O
， O

眾 O
議 O
紛 O
然 O
。 O

【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
佐 O
世 O
故 O
謂 O
基 O

經 O
曰 O
： O
｢ O
阿 O
衡 O
無 O
典 O
職 O

， O
何 O
得 O
關 O
白 O
庶 O
務 O
？ O

｣ O
遂 O
不 O
示 O
官 O
奏 O
。 O

【 O
○ O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
曰 O
， O

或 O
告 O
某 O
經 O
曰 O
： O

「 O
公 O
豈 O
罷 O
政 O
乎 O
。 O

阿 O
衡 O
位 O
高 O
， O
而 O
不 O
預 O
事 O
。 O

」 O
基 O
經 O
曰 O
： O

「 O
然 O
而 O
我 O
問 O
人 O
而 O
已 O
， O

何 O
用 O
之 O
為 O
？ O

」 O
命 O
放 O
廄 O
馬 O
。 O

附 O
以 O
備 O
考 O
。 O

】 O
事 O
聞 O
， O

帝 O
令 O
諸 O
博 O
士 O
勘 O
阿 O
衡 O
職 O
掌 O
。 O

【 O
北 B-OTH
山 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
中原 O
月 O
雄 O
、 O
善 O
淵 O
愛 O

成 O
等 O
皆 O
言 O
： O

「 O
阿 O
衡 O
者 O
， O

三 O
公 O
也 O
。 O

坐 O
而 O
諭 O
道 O
耳 O
。 O

」 O
基 O
經 O
奏 O
日 O
： O

「 O
國 O
家 O
之 O
事 O
， O

一 O
日 O
萬 O
機 O
。 O

而 O
自 O
去 O
年 O
八 O
月 O
， O
迄 O
于 O
今 O
日 O
， O

未 O
奏 O
太 B-LOC
政 I-LOC
官 I-LOC
所 O
申 O
之 O
政 O
。 O

臣 O
伏 O
奉 O
去 O
年 O
十一 O
月 O
二十一 O
日 O
詔 O
書 O
： O
『 O
萬 O
機 O
巨 O
細 O
， O

關 O
白 O
於 O
臣 B-PERSON
。 O

』 O
上 O
表 O
辭 O
謝 O
， O
不 O
敢 O
曰 O
當 O
。 O

又 O
奉 O
同 O
年 O

閨 O
十一 O

月 O
二十七 O
日 O
敕 O
旨 O
： O
『 O
宜 O
以 O
阿 O

衡 O
之 O
任 O
， O
為 O
汝 O
之 O
任 O
。 O

』 O
臣 B-PERSON
未 O
知 O
阿 O
衡 O
之 O
任 O
， O

仍 O
持 O
疑 O
久 O
矣 O
。 O

伏 O
聞 O
左 O
大 O
臣 O
令 O
明 O
經 O
博 O
士 O
等 O
勘 O
申 O
云 O

『 O
阿 O
衡 O
之 O
任 O
， O
可 O
無 O
典 O
職 O
。 O

以 O
其 O
無 O
典 O
職 O
， O

知 O
阿 O
衡 O
之 O
為 O
貴 O
。 O
』 O
以 O
臣 O
比 O
擬 O
， O

非 O
所 O
克 O
堪 O
。 O

抑 O
至 O
于 O
無 O
分 O
職 O
， O
暗 O
合 O
臣 O
願 O
。 O

伏 O
請 O
早 O
仰 O
執 O
奏 O
之 O
官 O
， O
莫 O
令 O
萬 O
機 O
壅 O
滯 O
。 O

」 O
於 O
是 O
紀 O
長 O
谷 O
雄 O
、 O
三 O
善 O
清 O
行 O
， O

與 O
佐 O
世 O
評 O
論 O
官 O
制 O

沿 O
革 O
曰 O
： O
「 O
殷 O
世 O
阿 O
衡 O
， O
即 O
周 O
官 O
三 O
公 O
。 O

三 O
公 O
無 O
典 O
職 O
， O
經 O
史 O
有 O
明 O
文 O
， O
不 O
可 O
復 O
疑 O
。 O

」 O
帝 O
令 O
廣 O
相 O
、 O

佐 B-PERSON
世 I-PERSON
、 O

月 O
雄 O
廷 O
議 O
， O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
源 O
融 O
判 O
之 O
。 O

佐 B-PERSON
世 I-PERSON
欲 O
堅 O
執 O
前 O
議 O
， O
融 O
依 O
違 O
不 O
能 O
裁 O
斷 O
。 O

節 O
適 O
盛 O
暑 O
， O
帝 O
頗 O
厭 O
倦 O
。 O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
憚 O
基 O
經 O
， O

皆 O
稱 O
病 O
罷 O
去 O
。 O

時 O
機 O
務 O

壅 O
滯 O
既 O
久 O
， O

諸 O
司 O
抱 O
憂 O
。 O

帝 O
遣 O
融 O
就 O
基 O
經 O
第 O
， O

依 O
前 O
詔 O
而 O
行 O
機 O
務 O
。 O

基 O
經 O
曰 O
： O

「 O
阿 O
衡 O
職 O
掌 O
， O
其 O
議 O
未 O
決 O
。 O
臣 O
不 O
能 O
奉 O
明 O
詔 O
。 O

」 O
融 O
還 O
奏 O
， O

帝 O
不 O
悅 O
。 O

融 O
曰 O
： O

「 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
久 O
不 O
聽 O
政 O
， O

可 O
患 O
也 O
。 O
請 O
改 O
後 O
詔 O
文 O
， O
不 O
然 O
恐 O
有 O
不 O
測 O
之 O
事 O
。 O

」 O
帝 O
不 O
得 O
已 O

遂 O
宣 O
詔 O

百 O
官 O
曰 O
： O

「 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
援 O
立 O
先 O
帝 O
， O

保 O
護 O
朕 O
躬 O
， O

功 O
大 O
德 O
高 O
， O
遠 O
超 O
周 O
霍 O
。 O
累 O
代 O
聖 O
明 O
， O

猶 O
仰 O
輔 O
弼 O
。 O

矧 O
朕 O
小子 O
， O
何 O
不 O
倚 O
賴 O
。 O

故 O
去 O
年 O
下 O

詔 O
： O
『 O
關 O
白 O
萬 O
機 O
。 O

』 O
而 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
上 O
表 O

， O
堅 O
執 O
間 O
退 O
之 O
志 O
。 O
朕 O
欲 O
庶 O
事 O
仍 O
舊 O
， O

關 O
白 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

而 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
橘 O
廣 O
相 O

草 O
詔 O
， O
失 O
朕 O
本 O
意 O
， O
遂 O
令 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
持 O
疑 O
， O

不 O
肯 O
視 O
事 O
。 O

天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
務 O
， O
盡 O
皆 O
壅 O
滯 O
。 O

自 O
今 O
以 O
後 O
， O

應 O
奏 O
之 O
事 O
、 O

應 O
下 O
之 O
事 O
， O
必 O
先 O
諮 O
稟 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

朕 O
將 O
垂 O
拱 O
而 O
仰 O
成 O
。 O

」 O
菅 O
原 O
道 O
真 O
亦 O
贈 O
書 O
解 O
喻 O
。 O

基 O
經 O
遂 O
奉 O
詔 O
。 O
【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
元 O
年 O
， O

聽 O
乘 O
腰 O
輿 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
， O

腰 O
輿 O
作 O
輦 O
車 O
， O

誤 O
。 O

】 O
二 O
年 O
， O

疾 O
， O
帝 O
將 O
臨 O
視 O
。 O

固 O
辭 O
乃 O
止 O
。 O

及 O
困 O
篤 O
， O
乞 O
解 O
職 O
。 O
優 O
詔 O
允 O
之 O
， O
賜 O
度 O
者 O
、 O

免 O
罪 O
囚 O
， O

以 O
禳 O
之 O
。 O

【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
五十六 O
。 O

輟 O
朝 O
三 O
日 O
。 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
， O

封 O
越 O
前 O
公 O
， O

謚 O
昭 O
宣 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
食 O

封 O
資 O
人 O
并 O
如 O
生 O
時 O
， O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
置 O
守 O
家 O
一 O
戶 O
， O
列 O
荷 O
前 O
例 O
幣 O
之 O
數 O
。 O

【 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O

】 O
基 O
經 O
在 O
職 O
， O
縝 O
密 O
祇 O
畏 O
， O

恭 O
事 O
神 O
明 O
。 O
每 O
遇 O
災 O
異 O
， O

屢 O
乞 O
歸 O
政 O
。 O

不 O
被 O
俞 O
允 O
， O

則 O
側 O
身 O
修 O
職 O
， O

思 O
答 O
天 O
譴 O
。 O
清 O
和 O
朝 O
， O
總 O
攬 O
萬 O
機 O
， O
務 O
在 O
濟 O
益 O
。 O

吏 O
稱 O
其 O
職 O
， O
人 O
賴 O
其 O
慶 O
。 O

朝 O
廷 O
無 O
事 O
， O

內 O
外 O
肅 O
然 O
。 O

敦 O
崇 O
儒 O
術 O
， O

釋 O
奠 O
之 O
日 O
， O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
拜 O
先 O
聖 O
， O

使 O
明 O
經 O
博 O
士 O
講 O
周 O
易 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
元 O
慶 O
中 O
， O
奉 O
敕 O
撰 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
十 I-OTH
卷 I-OTH
。 O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
序 I-OTH
。 O

】 O
秋 O
田 O
城 O
司 O
良 O
岑 O
近 O
貪 O
婪 O
， O

誅 O
求 O
無 O
厭 O
， O
蝦 O
夷 O
叛 O
亂 O
， O

北 B-LOC
邊 I-LOC
騷 O
擾 O
。 O

基 O
經 O
憂 O
之 O
， O

薦 O
右 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
則 I-PERSON
， O
兼 O
出 O

羽 O
權 O
守 O
， O

委 O
以 O
閫 O
外 O
之 O
任 O
， O
卒 O
能 O
討 O
平 O
之 O
。 O

然 O
保 B-PERSON
則 I-PERSON
終 O
不 O
蒙 O
賞 O
拔 O
， O

近 O
亦 O
無 O
罷 O
黜 O
， O
時 O
人 O
譏 O

其 O
勸 O
懲 O
失 O
方 O
。 O

【 O
三 B-OTH
善 I-OTH
清 I-OTH
行 I-OTH
所 O
撰 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
則 I-PERSON
傳 O
。 O

】 O
基 O
經 O
嘗 O
侍 O
內 O
宴 O
， O

偶 O
著 O
清 B-PERSON
和 I-PERSON
帝 I-PERSON
所 O
賜 O
御 O
衣 O
。 O

時 O
帝 O
遜 O
位 O
居 O
水 O
尾 O
， O

基 O
經 O
因 O
賦 O
詩 O
曰 O
： O

「 O
醉 O
望 O
西山 O
仙 O
駕 O
遠 O
， O
微 O
臣 O
淚 O
落 O
舊 O
恩 O
衣 O
。 O

」 O
聞 O
者 O
感 O
嘆 O
焉 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
基 O
經 O
幼 O

時 O
從 O
仁 O

明 O
帝 O
幸 O
芹 O
河 O
， O

帝 O
偶 O
遺 O
箏 O
爪 O
。 O

時 O
扈 O
從 O
人 O
眾 O
， O

帝 O
察 O
基 O
經 O
敏 O
慧 O
， O

召 O
而 O
謂 O
曰 O
： O
「 O
料 O
唯 O
汝 O
能 O
得 O
之 O
， O

可 O
歸 O
而 O
索 O
也 O
。 O

」 O
基 O
經 O
茫 O
然 O
不 O
知 O
所 O
為 O
， O

心 O
誓 O
曰 O
： O

｢ O
若 O
得 O
之 O
， O
則 O
建 O
一 O
伽 O
藍 O
。 O

｣ O
果 B-ORG
得 O
之 O
以 O
獻 O
。 O

帝 O
大 O
愧 O
， O
因 O
創 O
極 B-LOC
樂 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
○ O

參 O
取 O
裏 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O
初 O
居 O
枇 O
杷 O
第 O
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
後 O
往 O
來 O
堀 B-LOC
河 I-LOC
院 I-LOC
、 O
閒 O
院 O
二 O
第 O
。 O

堀 B-LOC
河 I-LOC
院 I-LOC
地 O
勢 O
寬 O
敞 O
， O

大 O
饗 O
賓 O
宴 O
則 O
於 O
此 O
。 O

其 O
齋 O
戒 O
及 O
延 O
親 O
昵 O
， O

則 O
於 O
閒 O
院 O
。 O
世 O
稱 O
堀 O
河 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
子 O
時 O
平 O
、 O
仲 O
平 O
、 O
兼 O
平 O
、 O

忠 O
平 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
時 O
平 O
自 O
有 O
傳 O
。 O
兼 O
平 O
， O

宮 O
內 O
卿 O
， O

善 O
彈 O
琵 O
琶 O
， O

世 O
稱 O
琵 O
琶 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
平 I-PERSON
。 O

仲 O
平 O
， O
仁 O
和 O
三 O
年 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
， O

累 O
遷 O
。 O

延 O
喜 O
八 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O

十七 O
年 O
， O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

延 O
長 O
中 O
， O

轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

承 O
平 O
中 O
， O

遷 O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

尋 O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
敘 O

從 O
二 O
位 O
， O
兼 O
藏 O
人 O
所 O
別 O
當 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
七 O
年 O
， O
轉 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

大 O
將 O
如 O
故 O
。 O

天 O
慶 O
二 O
年 O
， O

敕 O
許 O
節 O
會 O
不 O
就 O
班 O
而 O
直 O
昇 O
殿 O
， O
聽 O
乘 O
輦 O
車 O

出 O
入 O
宮 O
門 O
。 O

數 O
年 O
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
兼 O
東 O
官 O
傅 O
。 O

八 O
年 O
， O

薙 O
髮 O
， O

改 O
名 O
靜 O
覺 O
。 O
薨 O

年 O
七十一 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
改 O
名 O
據 O
補 B-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
居 O
枇 O
杷 O
第 O
， O
世 O
稱 O
枇 O
杷 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-ORG
鏡 I-ORG
。 O

】 O
雄 O
於 O
資 O
材 O
， O
駢 O
列 O
倉 O
庫 O
， O
居 O
宅 O
地 O
四 O
分 O
之 O
三 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
而 O
資 O
性 O
溫 O
雅 O
， O

人 O
皆 O
稱 O
之 O
。 O
其 O
為 O
左 O
大 O
將 O
時 O
， O
司 O

天 O
奏 O
有 O
星 O
變 O
， O

咎 O
在 O
大 O
將 O
。 O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
將 I-PERSON
實 O
賴 O
惡 O
而 O
禳 O
之 O
。 O

或 O
告 O
仲 O
平 O
請 O
禳 O
。 O

仲 O
平 O
曰 O
： O

「 O
是 O
移 O
咎 O
於 O
彼 O
， O

冀 O
自 O
免 O
也 O
。 O

實 O
賴 O
年 O
少 O
才 O
高 O
， O

奉 O
朝 O
之 O
日 O
尚 O
多 O
， O

我 O
老 O
矣 O
， O

生 O
無 O
益 O
於 O
時 O
， O

死 O
亦 O
何 O
所 O
損 O
。 O

」 O

聞 O
者 O
嗟 O
嘆 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
忠 I-PERSON
平 I-PERSON
， O

幼 O
聰 O
慧 O
。 O

基 O
經 O

將 O
建 O
極 B-LOC
樂 I-LOC
寺 I-LOC
， O
往 O
相 O
其 O
地 O
， O
忠 O
平 O
陪 O
乘 O
， O

指 O
一 O
所 O
曰 O
： O

「 O
大 O
人 O
欲 O
創 O
佛 O
閣 O
， O

則 O
莫 O
過 O
于 O
此 O
。 O

」 O
基 O
經 O
視 O
之 O
， O
則 O
地 O
形 O
實 O
絕 O
勝 O
， O

因 O
言 B-LOC
曰 O
： O

「 O
當 O
以 O
是 O
為 O

汝 O
後 O
來 O
營 O
構 O
之 O
地 O
。 O

我 O
業 O
已 O
別 O
有 O
所 O
定 O
。 O

」 O
自 O
是 O
心 O
奇 O
之 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
中 O
， O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O

， O
任 O
侍 O
從 O
， O
兼 O
肥 O
後 O
權 O
守 O
。 O
昌 O
泰 O
三 O
年 O
， O

授 O
參 O
議 O
。 O
奏 O
請 O
讓 O
于 O
叔 O
父 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
清 O
經 O
， O

因 O
為 O
右 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
。 O
延 O
喜 O
初 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

兼 O
春 O
官 O
大 O
夫 O
、 O

左 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

補 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
。 O
尋 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
補 O
藏 O
人 O
所 O
別 O

當 O
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

數 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

遷 O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

十四 O
年 O
， O

拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
十九 O
年 O
， O
賜 O
宴 O
其 O
家 O
， O
賀 O
壽 O
四十 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
延 O
長 O
二 O
年 O
， O

敘 O
正 O
二 O
位 O
， O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

明 O
年 O
， O

兼 O
東 O
宮 O
傅 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
初 O
兄 O
時 O
平 O
撰 O
延 O
喜 O
格 O
式 O
， O

未 O
及 O
成 O
薨 O
。 O

忠 O
平 O
踵 O
成 O
之 O
， O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
上 O
格 O
十二 O
卷 O
， O

式 O
五十 O
卷 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O

】 O
朱 B-PERSON
雀 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

詔 O
忠 O
平 O

攝 O
行 O
萬 O
機 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
基 O
經 O
薨 O
後 O
， O

不 O
置 O
攝 O
政 O
關 O
白 O
。 O

至 O
是 O
， O
以 O
帝 O
幼 O
冲 O
， O

復 O
置 O
焉 O
。 O
【 O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
累 O
表 O
辭 O
讓 O
。 O

不 O
允 O
， O

賜 O
隨 O
身 O
兵 O
仗 O
， O
內 O

舍 O
人 O
二 O
人 O
、 O
左 O
右 O
近 O
衛 O
各 O
四 O
人 O
。 O

承 O
平 O
二 O
年 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
， O

聽 O
乘 O
牛 O
車 O
出 O
入 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
。 O
六 O
年 O
， O

拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
攝 O
政 O
如 O
故 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
天 O
慶 O
二 O
年 O
， O

准 O
三 O
宮 O
， O

如 O
忠 O
仁 O
公 O
故 O
事 O
。 O

聽 O
輦 O
車 O
。 O

是 O
歲 O
， O
以 O
年 O
滿 O
六十 O
， O

敕 O
六 O
寺 O
： O

「 O
誦 O
經 O
導 O
壽 O
。 O

」 O
太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
僚 O
屬 O
， O

及 O
延 O
曆 O
、 O

興 O
福 O
諸 O
寺 O
， O

亦 O
為 O
修 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O
罷 O
攝 O
政 O
， O

為 O
關 O
白 O
。 O

【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

攝 B-OTH
關 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
宣 O
詔 O
： O
「 O
萬 O
機 O
巨 O
細 O
， O
關 O

白 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

然 O
後 O
贈 O
下 O
。 O

如 O
仁 O
和 O
故 O
事 O
。 O

」 O
七 O
年 O
， O
遘 O
疾 O
。 O

賜 O
度 O
者 O
五十 O
人 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
村 B-PERSON
上 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
乞 O
避 O
職 O
， O
不 O
許 O
。 O
【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
三 O
年 O
， O
表 O
請 O
致 O
仕 O
。 O
【 O
九 B-ORG
曆 I-ORG
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
遣 O
右 O
近 O
衛 O

中 O
將 O
良 O
岑 O
義 O
方 O
， O
就 O
第 O
敦 O
諭 O
不 O
許 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
病 O
篤 O
， O
帝 O
憂 O
之 O
， O

遣 O
藏 O

人 O
頭 O
藤 O
原 O
有 O
相 O
賜 O
度 O
者 O
五十 O
人 O
。 O
忠 O
平 O
謝 O
曰 O
： O

「 O
自 O
古 O
人 O
臣 O
因 O
病 O
賜 O
度 O
， O

皆 O
有 O
功 O
國 O
家 O
者 O
也 O
， O

然 O
亦 O
不 O
過 O
一 O
二 O
人 O
。 O

臣 O
頃 O
年 O
以 O
來 O
， O

屢 O
罹 O
衰 O
痾 O
， O
職 O
事 O
廢 O
滯 O
。 O
而 O
今 O
蒙 O
罔 O
極 O
之 O
恩 O
， O

不 O
知 O
所 O
奏 O
。 O

」 O
又 O
敕 O
十六 O
寺 O
， O
諷 O
誦 O
禱 O
之 O
。 O
【 O
九 O
曆 O
。 O

】 O
病 O
彌 O
篤 O
， O

再 O
表 O
致 O
仕 O
。 O
【 O
九 O
曆 O
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
遣 O
若 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
源 O
雅 O
信 O
， O

諭 O
之 O
不 O
許 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
度 O
者 O
三十 O
人 O
， O

大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
。 O

八 O
月 O
， O
薨 O
于 O
小 O
一 O

條 O
第 O
， O

【 O
九 O
曆 O
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

小 O
一 O
條 O
第 O

據 O
紀 B-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
年 O
七十 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
小 O
一 O
條 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
悲 O
悼 O
， O

輟 O
朝 O
三 O
日 O
。 O
葬 O
法 O
性 O
寺 O
， O

遣 O
大 O
納 O
言 O

源 B-PERSON
清 I-PERSON
蔭 I-PERSON
、 O

中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 I-PERSON
原 I-PERSON
元方 I-PERSON
、 O

參 O
議 O
源 O
庶 O
明 O
， O
贈 O
正 O
一 O
位 O
， O

封 O
信 O
濃 O
公 O
， O
謚 O
貞 O
信 O
， O

敕 O
入 O
荷 O
前 O

例 O
幣 O
之 O
數 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
忠 O
平 O

寬 O
厚 O
慈 O
愛 O
， O
及 O
薨 O
， O

朝 O
野 O
莫 O
不 O
惜 O
之 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
與 O
兄 O
時 O
平 O
、 O

仲 O
平 O
， O

並 O
登 O
衰 O
職 O

門 O
袞 O
職 O
， O
時 O
人 O
謂 O
之 O
三 O
平 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
初 O
醍 O
醐 O
帝 O
嘗 O
召 O
相 O
工 O
於 O
宮 O
中 O
， O

相 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
及 O
左 B-PERSON
右 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

相 O
工 O
視 O
文 O
獻 O

太 B-PERSON
子 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
容 O
貌 O
過 O
美 O
。 O

」 O
視 O
時 O
平 O
曰 O
： O

「 O
智 O
數 O
過 O

多 O
。 O

」 O
視 O
道 O
真 O
曰 O
： O
「 O
才 O
能 O
過 O
高 O
。 O

皆 O
非 O
全 O
福 O
之 O
人 O
。 O

」 O
時 O
忠 O
平 O
在 O
下 O
坐 O
， O

相 O
工 O
回 O
覓 O
坐 O
中 O
， O
遙 O
指 O

點 O
之 O
曰 O
： O

「 O
神 O
識 O
才 O
貌 O
， O

無 O
不 O
協 O
吉 O
。 O

久 O
奉 O
朝 O
家 O
， O

保 O
榮 O
貴 O
者 O
， O

其 O
惟 O
此 O
人 O
乎 O
。 O

」 O
宇 O
多 O
法 O
皇 B-PERSON
雅 O
欽 O
忠 O
平 O
風 O
度 O
， O

聞 O
相 O
者 O
言 O
， O
益 O
重 O
之 O
。 O

以 O
子 O
頎 O
子 O

女 O
王 O
配 O
之 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
○ O

大 B-OTH
鏡 I-OTH
曰 O
， O

有 O
相 O
工 O
至 O
自 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O

忠 O
平 O
與 O
二 O
兄 O
見 O
之 O
。 O

相 O
者 O
所 O
言 O
， O

粗 O
與 O
此 O
同 O
， O

實 O
是 O
一 O
時 O
之 O
事 O
， O

而 O
所 O
傳 O
各 O
異 O
。 O

今 O
不 O
兼 O
取 O
。 O

】 O
天 O
曆 O
中 O
， O
二 O
子 O
實 O
賴 O
、 O
師 O
輔 O
， O
為 O
左 B-PERSON
右 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

父 B-PERSON
子 I-PERSON
同 O
時 O
， O

並 O
列 O
三 O
公 O
， O

榮 O
貴顯 O
達 O
， O
世 O
無 O
與 O
比 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
忠 O
平 O
雅 O
與 O
菅 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
真 I-PERSON
善 O
， O

及 O
其 O
貶 O
， O

問 O
遺 O
不 O
絕 O
。 O

不 O
以 O
時 O
平 O
之 O

故 O
生 O
嫌 O
。 O

其 O
夷 O
曠 O
如 O
此 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
宅 O
邊 O
有 O
宗 O
像 O

神 O
社 O
， O
忠 O
平 O
往 O
來 O
必 O
下 O
車 O
。 O

一 O
夕 O
神 O
憑 O
曰 O
： O

「 O
位 O
卑 O
矣 O
。 O

數 O
煩 O
公 O
敬 O
屈 O
， O
實 O
所 O
不 O
堪 O
。 O

」 O
忠 O
平 O
為 O
奏 O
陞 O
正 O
一 O
位 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
子 O
實 O
賴 O
、 O

師 O
輔 O
、 O
師 O
保 O
、 O
師 O
氏 O
、 O
師 O
尹 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
以 O
師 O
保 O
、 O

師 O
輔 O
為 O
序 O
。 O

今 O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
訂 O
之 O
。 O

】 O
實 O
賴 O
、 O
師 O
輔 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O
師 O
保 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
師 O
氏 O
， O

至 O
正 O
三 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
世 O
稱 O
桃 O
園 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
好 O
和 O
歌 O
， O

集 B-OTH
曰 O
海 B-LOC
士 O
手 O
古 O
良 O
。 O

【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
師 O

尹 O
， O
至 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
二 O
位 O
， O

薨 O

贈 O
正 O
一 O
位 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
小 O
一 O
條 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
子 O
濟 O
時 O
。 O

【 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
濟 O
時 O
， O
康 O
保 O
中 O
， O

任 O
右 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

安 O
和 O
初 O
， O

為 O
右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

尋 O
為 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

天 O
延 O
三 O
年 O
， O

任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

貞 O
元 O
二 O
年 O
， O

代 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
兼 I-PERSON
家 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

永 O
延 O
、 O

正 O
曆 O
間 O
， O

任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

遷 O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

尋 O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
， O

至 O
正 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
世 O
稱 O
小 O
一 O
條 O
大 O
將 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
德 O
元 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
五十五 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
忠 O
輔 O
好 O
仰 O
天 O
， O

濟 O
時 O
戲 O
之 O
曰 O
： O

「 O
天 O
象 O
有 O
何 O
異 O
？ O

」 O
忠 O
輔 O
應 O
聲 O
對 O
曰 O
： O

「 O
星 O
犯 O
大 O
將 O
。 O

」 O
濟 O
時 O
惡 O
之 O
。 O

無 O
幾 O
寢 O
疾 O
， O

遂 O
不 O
起 O
。 O

初 O
三 O
條 O
帝 O
在 O
儲 O
位 O
， O

將 O
納 O
濟 O
時 O
女 O
娀 O
子 O
， O

命 O
下 O
之 O
日 O
， O

濟 O
時 O
意 O
望 O
許 O
輦 O
車 O
， O

詣 O
關 O
白 O

兼 O
家 O
言 O
其 O
情 O
。 O

兼 O
家 O
曰 O
： O

「 O
諾 O
。 O

當 O
為 O
卿 O
奏 O
請 O
。 O

」 O
濟 O
時 O
大 O
悅 O
， O

以 O
為 O
所 O
請 O
必 O
得 O
， O

拜 O
舞 O
而 O
出 O
。 O

而 O
輦 O
車 O
之 O
命 O
， O

竟 O
不 O
下 O
。 O

時 O
人 O
呼 O
為 O
空 O
拜 O
大 O
將 O
， O

蓋 O
以 O
其 O
庭 O
有 O
紅 O
梅 O
樹 O
， O
假 O
借 O
嘲 O
之 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
○ O
紅 O
梅 O
、 O
空 O
拜 O
音 O
相 O
近 O
。 O

】 O
及 O
娀 O
子 O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O

追 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
