藤 O
原 O
不 O
比 O
等 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

不 O
比 O
等 O
作 O
史 O
， O
音 O
訓 O
相 O
通 O
。 O

】 O
內 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
鎌 O
足 O

第 O
二 O
子 O
也 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
曰 O
， O

天 O
智 O
帝 O
賜 O
女 O
御 O
於 O
鎌 B-PER
足 I-PER
曰 O
： O

「 O
女 O
有 O
娠 O
， O

生 O
男 O
當 O
為 O
卿 O
子 O
， O

生 O
女 O
則 O
為 O
朕 O
子 O
。 O

」 O
既 O
而 O
生 O
男 O
， O

是 O
為 O
不 O
比 O
等 O
。 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
曰 O
， O

鎌 B-PER
足 I-PER
有 O
所 O
忌 O
避 O
， O

養 O
之 O
山 O
科 O
田 O
邊 O
史 O
大 O
隅 O
家 O
， O

因 O
以 O
史 O
為 O
名 O
。 O

然 O
本 B-OTH
書 I-OTH
無 O
所 O
見 O
， O

故 O
不 O
取 O
。 O

】 O
授 O
直 O
廣 O
肆 O
。 O

持 B-PER
統 I-PER
朝 O
， O

為 O
判 O
事 O
， O
進 O
直 O
廣 O
貳 O
， O

賜 O
資 O
人 O
五十 O
人 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
文 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
詔 O
曰 O
： O

「 O
」 O
先 O
朝 O

所 O
賜 O
藤 B-PER
原 I-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
之 O
姓 O
， O

宜 O
令 O
其 O
子 O
不 O
比 O
等 O
承 O
之 O
。 O

但 O
意 O
美 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
供 O
神 O
事 O
， O

宜 O
復 O
舊 O
性 O
。 O

尋 O
進 O
直 O
廣 O
壹 O
， O

與 O
撰 O
律 O
令 O
， O

為 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O

授 O
正 O
三 O
位 O
， O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
慶 O
雲 O
元 O
年 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
增 O
封 O
八百 O
戶 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O

疾 O
， O

賜 O
度 O
者 O
二十 O
人 O
， O

施 O
布 O
四 O
百 O
端 O
， O
米 O
八十 O
石 O
於 O
京師 O
諸 O
寺 O
禱 O
之 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
初 O
鎌 B-PER
足 I-PER
修 O
維 O
摩 O
會 O
於 O
陶 O
原 O
家 O
， O

鎌 B-PER
足 I-PER
薨 O
後 O
遂 O
廢 O
。 O

至 O
是 O
， O

不 O
比 O
等 O
禱 O
先 O
靈 O
， O

得 O
愈 O
， O

因 O
復 O
之 O
。 O

限 O
七 O
日 O
， O

至 O
錐 O
足 O
忌 O
日 O
而 O
止 O
。 O

其 O
後 O
移 O
置 O
於 O
興 B-LOC
福 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
年 B-OTH
中 I-OTH
行 I-OTH
事 I-OTH
。 O

○ O
按 O
尊 O
卑 O

分 B-OTH
脈 I-OTH
曰 O
， O

不 O
比 O
等 O
設 O
會 O
公 O
城 O
東 O
第 O
， O

豈 O
即 O
桃 O
原 O
家 O
乎 O
。 O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
四 O
年 O
， O

詔 O
： O
「 O
嘉 O
其 O
世 O
有 O
勤 O
勞 O
， O

追 O
褒 O
鎌 B-PER
足 I-PER
， O
此 O
諸 O
武 O
內 O
宿 O
禰 O
， O
乃 O
賜 O
封 O
五 O
千 O
戶 O
， O

傳 O
子 O
孫 O
。 O

」 O
不 O
比 O
等 O
固 O
辭 O
， O

受 O
二千 O
戶 O
， O

以 O
一 O
千戶 O
傳 O
子 O
孫 O
。 O

【 O
○ O

按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
天平 O
十三 O
年 O
， O
不 O
比 O
等 O
家 O
納 O
其 O
封 O
五 O
千戶 O
於 O
官 O
。 O

朝 O
廷 O
依 O
舊 O
， O

賜 O
二千 O
戶 O
於 O
其 O
家 O
， O
分 O
施 O
三千 O
戶 O
於 O
諸 O
國 O
國 O

分 B-LOC
寺 I-LOC
， O
充 O
造 O
丈 O
六 O
佛 O
像 O
之 O
實 O
。 O

與 O
此 O
不 O
同 O
， O

蓋 O
不 O
比 O
等 O

雖 O
固 O
辭 O
， O

優 O
詔 O
以 O
全 O
封 O
傳 O
子 O
孫 O
歟 O
。 O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
和 O
銅 O
元 O
年 O

， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
養 O
老 O
二 O
年 O
， O
任 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O
固 O
辭 O
不 O
受 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
監 O
修 O
律 O
令 O
。 O

四 O
年 O
， O

加 O
授 O
刀 O

資 O
人 O
三十 O
人 O
。 O

八 O
月 O
， O
疾 O
篤 O
， O

賜 O
度 O
者 O
三十 O
人 O
， O

詔 O
曰 O
： O

「 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
疹 O
疾 O
漸 O
留 O
， O

寢 O
膳 O
不 O
安 O
。 O

朕 O
視 O
疲 O
困 O
， O

惻 O
隱 O
於 O
心 O
。 O

思 O
其 O
平 O
復 O
， O

計 O
無 O
所 O
出 O
。 O

宜 O
大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O

以 O
救 O
所 O
患 O
。 O

今 O
日 O
午 O
時 O
以 O
前 O
， O
大 O
辟 O
已 O
下 O
， O

罪 O
無 O
輕 O
重 O
， O
常 O
赦 O
所 O
不 O
免 O
， O

咸 O
悉 O
赦 O
除 O
。 O
其 O
廢 O
疾 O
之 O
徒 O
， O

不 O
能 O
自 O
存 O
者 O
， O
量 O
加 O
賑 O
恤 O
。 O

所 O
在 O
長 O
官 O
， O
親 O
自 O
慰 O

問 O
， O
量 O
給 O
湯 O
藥 O
‧ O

勤 O
從 O
寬 O
優 O
。 O

」 O
又 O
令 O
都 O
下 O
四十八 O
寺 O
， O
讀 O
藥師 O
經 O
， O

免 O
官 O
戶 O
一十 O
人 O
為 O
良 O
， O

奴 O
婢 O
一十 O
人 O
為 O
官 O
戶 O
。 O

不 O
數 O
日 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
年 O
六十二 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
遺 O
言 O
： O

「 O
火 O
葬 O
于 O
佐 O
保 O
山 O
椎 O
岡 O
。 O

」 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
深 O
悼 O
惜 O
焉 O
， O

為 O
之 O
廢 O
朝 O
， O
舉 O
哀 O
內 O
寢 O
。 O

遣 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER

長 O
屋 O
王 O
、 O

中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
大 O
伴 O
旅 O
人 O
， O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O

贈 O
大 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
正 O
一 O
位 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
諡 O
文 O
忠 O
。 O

賜 O
封 O
戶 O
、 O

資 O
人 O
一 O
如 O
存 O
日 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
先 O
是 O
， O
藤 O
原 O
氏 O
未 O
置 O
氏 O
長 O
者 O
， O
至 O
不 O
比 O
等 O
， O

始 O
命 O
為 O
之 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
天平 O
中 O
， O

獻 O
渤 O
海 O
貢 O
物 O
於 O
六 O
陵 O
， O

井 O
祭 O
不 O
比 O
等 O
墓 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
敕 O
天 O
下 O

不 O
得 O
得 O
稱 O
鎌 B-PER
足 I-PER
、 O
不 O
比 O
等 O
名 O
。 O
四 O
年 O
， O
敕 O
曰 O
： O

「 O
子 O
以 O
祖 O
尊 O
， O
祖 O
以 O
子 O
貴 O
， O

此 O
則 O
不 O
易 O
之 O
彝 O
式 O

， O

聖 B-PER
王 I-PER
之 O
善 O
行 O
也 O
。 O

先 O
朝 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
者 O
， O
非 O
唯 O
功 O
高 O
於 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O

又 O
為 O
皇 B-PER
家 I-PER
之 O
外 O
戚 O
， O

是 O
以 O
先 O
朝 O
贈 O
正 O
一 O
位 O

太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
此 O
。 O

此 O
雖 O
據 O
我 O
令 O

已 O
極 O
官 O
位 O
， O
而 O
準 O
周 O
禮 O
猶 O
有 O
不 O
足 O
。 O

竊 O
思 O
勳 O
績 O
蓋 O
於 O
宇 O
宙 O
， O

朝 O
賞 O
未 O
允 O
人 O
望 O
。 O

宜 O
依 O
齊 O
太 O
公 O
故 O
事 O
， O
追 O
封 O
近 O
江 O
國 O
十二 O
郡 O
， O

為 O
淡 O
燄 O
海 O
公 O
。 O

繼 O
室 O
從 O
一 O
位 O

縣 O
狗 O
養 O
橘 O
宿 O
禰 O
， O
賜 O
正 O
一 O
位 O
， O

為 O
太 O
夫 O
人 O
。 O

」 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
不 O
比 O
等 O

四 O
子 O
， O
武 B-PER
智 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

房 O
前 O
、 O
宇 O
合 O
、 O
麻 B-PER
呂 I-PER
。 O

女 O
宮 O
子 O
媛 O
、 O

文 O
武 O
夫 O
人 O
、 O

光 O
明 O
子 O
、 O

聖 B-PER
武 I-PER
皇 I-PER
后 I-PER
。 O

【 O
尊 B-PER
卑 I-PER
分 I-PER
脈 I-PER
。 O

】 O
武 B-PER
智 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

和 O
銅 O
、 O
靈 O
龜 O
間 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
為 O
近 O
江 O
守 O
。 O

奏 O
言 O
： O

「 O
部 O
內 O
諸 O
寺 O
， O
多 O
占 O
疆 O
區 O
， O

元 O
不 O
造 O
修 O
， O
虛 O
上 O
名 O
籍 O
。 O
所 O
有 O
田 O
園 O
， O

欲 O
自 O
專 O
利 O
。 O
若 O
不 O
釐 O
正 O
， O
恐 O
致 O
減 O
法 O
。 O

人 O
情 O
稍 O
薄 O
， O

釋 O
教 O
陵 O
遲 O
。 O

非 O
唯 O
近 O
江 O
， O

餘 O
國 O
亦 O
然 O
。 O
望 O
偏 O
令 O
諸 O
國 O
， O

革 O
弊 O
還 O
淳 O
。 O

」 O
從 O
之 O
。 O

養 O
老 O
中 O
， O
累 O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

賜 O
帶 O
刀 O
、 O

資 O
人 O
四 O
人 O
。 O

神 O
龜 O
初 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
增 O
封 O
賜 O
物 O
。 O

天 O
平 O
元 O
年 O
， O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

兼 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O
六 O
年 O

進 O
從 O
二 O
位 O
， O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

九 O
年 O
七 O
月 O
， O
患 O
痘 O
瘡 O
。 O

帝 O
為 O
下 O
詔 O
： O
「 O
大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
。 O

」 O
以 O
救 O
其 O
病 O
。 O
遣 O
左 O
大 O
辨 O

橘 O
諸 O
兄 O
、 O

右 O
大 O
辨 O
紀 O

男 O
人 O
， O
就 O
第 O
授 O
正 O
一 O
位 O
， O
拜 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

即 O
日 O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
年 O
五十八 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
創 O
榮 B-LOC
山 I-LOC
寺 I-LOC
， O

就 O
葬 O
焉 O
。 O
【 O
榮 B-OTH
山 I-OTH
寺 I-OTH
文 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
遣 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

中 B-PER
臣 I-PER
名 O
代 O
等 O
， O

監 O
護 O
葬 O
事 O
， O
官 O
給 O
資 O
用 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
武 B-PER
智 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
第 O
在 O
房 O
前 O
南 O
鄰 O
， O

因 O
稱 O
南 O
家 O
。 O
房 O
前 O
稱 O
北 O
家 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
寶 O
字 O
中 O
， O

子 B-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
奏 O
請 O
： O

「 O
臣 O
父 O
及 O
叔 O
， O

聖 B-PER
代 I-PER
之 O
棟 O
梁 O
， O

明 O
時 O
之 O
羽 O
翼 O
， O

位 O
已 O
極 O
祟 O
， O
官 O
尚 O
未 O
稱 O
。 O

伏 O
願 O
， O

以 O
臣 O
太 O
師 O
之 O
任 O
， O

推 O
恩 O
南 O
北 O
兩 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O
」 O
敕 O
許 O
之 O
， O

並 O
贈 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
武 B-PER
智 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
四 O
子 O
， O
豐 O
成 O
、 O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
巨 B-PER
勢 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
乙 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
以 O
巨 B-PER
勢 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
為 O
二 O
子 O
。 O

本 B-OTH
書 I-OTH
以 O
乙 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
為 O
三 O
子 O
。 O

今 O
考 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

第 O
二 O
子 B-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
第 O
四 O
子 B-PER
乙 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

據 O
之 O
巨 B-PER
勢 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
為 O
第 O
三 O
子 O
明 O
矣 O
。 O

】 O
豐 O
成 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

仲 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
叛 O
臣 O
傅 O
。 O

巨 B-PER
勢 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
寶 O
字 O
中 O
， O

至 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
， O

兼 O
式 O
郎 O
卿 O
， O

與 O
兄 B-PER
仲 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
謀 O
反 O
伏 O
誅 O
。 O

乙 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

【 O
○ O

乙 O

或 O
作 O
弟 O
。 O

】 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
， O

兼 O
式 O
部 O
卿 O
。 O

子 O
是 O
公 O
， O

初 O
名 O
黑 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
體 O
貌 O
長 O
大 O
有 O
威 O
容 O
， O

最 O
曉 O
時 O
務 O
， O

剖 O
斷 O
無 O
滯 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O
寶 O
龜 O
、 O

天 O
應 O
間 O
， O

累 O
陞 O
參 O
議 O
， O

進 O
叔 O
正 O
三 O
位 O
， O

兼 O
式 O
部 O
卿 O
、 O

中 O
衛 O
大 O
將 O
， O

任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

廷 O
曆 O
元 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

尋 O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O
中 O
衛 O
大 O
將 O
如 O
故 O
。 O

三 O
年 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

是 O
秋 O
， O
帝 O
幸 O
其 O
田 O
村 O
第 O
燕 O
飲 O
， O

授 O
其 O
子 O
弟 O

友 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
八 O
年 O
， O
是 O
公 O
薨 O
， O

年 O
六十三 O
， O

詔 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
牛 O
屋 O
大 B-PER
臣 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
子 O
真 O
友 O
、 O
雄 O
友 O
、 O

友 O
人 O
、 O

弟 O
友 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
真 O
友 O
至 O
參 O
議 O
， O

兼 O
大 O
藏 O
卿 O
。 O

雄 O
友 O
累 O
官 O
， O

大 O
同 O
初 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
伊 O
豫 O
親 B-PER
王 I-PER
謀 O
不 O
軌 O
， O

雄 O
友 O
告 O
變 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
及 O
親 B-OTH
王 I-OTH
敗 O
， O

雄 O
友 O
以 O
其 O
外 O
舅 O
， O
流 O
于 O
伊 O
豫 O
。 O

弘 O
仁 O
元 O
年 O
， O
赦 O
還 O
， O

復 O
本 O
位 O
， O

授 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

【 O
公 O
卿 O
補 O
任 O
。 O

】 O
明 O
年 O
， O

葬 O
詔 O
贈 O
本 O
官 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
友 O
人 O
簡 O
率 O
， O
不 O
拘 O
禮 O
度 O
， O

坐 O
伊 O
豫 O
親 B-PER
王 I-PER
事 O
， O

貶 O
下 O
野 O
守 O
。 O

【 O
○ O

本 O
官 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
弘 O
仁 O
中 O
， O

赦 O
還 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

出 O
為 O
相 O
模 O
守 O
。 O
十三 O
年 O
， O
卒 O
于 O
官 O
。 O

【 O
類 B-OTH
據 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
弟 O
友 O
阿 O
波 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
房 O
前 O
。 O

房 B-PER
前 I-PER
， O

文 O
武 O
朝 O
， O
奉 O
使 O
東 O
海 O
道 O
， O
巡 O
察 O
政 O
績 O
， O

申 O
理 O
冤 O
枉 O
。 O
慶 O
雲 O
、 O

和 O
銅 O
間 O
， O

累 O
進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
又 O
抵 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 O
山 O
二 O
道 O
， O

檢 O
察 O
關 O
剗 O
， O

巡 O
視 O
風 O
俗 O
。 O

靈 O
龜 O
初 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O

參 O
議 O
朝 O
政 O
。 O

五 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

元 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
不 O
豫 O
， O

房 O
前 O
與 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
長 O
屋 O

王 O
受 O
遺 O
詔 O
， O

特 O
詔 O
房 O
前 O
曰 O
： O

「 O
凡 O
家 O
有 O
沉 O
痼 O
， O
大 O
小 O
不 O
安 O
， O
事 O
故 O
卒 O
發 O
。 O

汝 O
卿 O
房 O
前 O
， O
當 O
為 O
內 O
臣 O
， O

計 O
會 O
內 O
外 O
， O
准 O
敕 O
施 O
行 O
。 O

輔 O
翼 O
帝 O
業 O
， O

永 O
寧 O
國 O
家 O
。 O

聖 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

進 O
正 O
三 O
位 O
， O
增 O
封 O
賜 O
物 O
。 O

」 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
神 O
龜 O
中 O
， O

為 O
授 O
刀 O
長 O
官 O
， O

兼 O
近 O
江 O
、 O

若 O
狹 O
按 O
察 O
使 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
天 O
平 O
初 O
， O

為 O
中 B-ORG
務 I-ORG
卿 I-ORG
， O

轉 O
民 O
部 O
卿 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
任 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

按 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

神 O
龜 O
五 O
年 O

始 O
至 O
中 O
衛 O
府 O
大 O
將 O
一 O
人 O
， O

而 O
不 O
書 O
房 O
前 O
為 O
大 O
將 O
。 O

補 O
任 O
為 O
天平 O
二 O
年 O
。 O

然 O
據 O
萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
天 O
平 O

元 O
年 O
大 O
伴 O
淡 O
等 O
贈 O
房 O
前 O
狀 O
， O

中 O
衛 O
大 O
將 O
藤 B-PER
原 I-PER
卿 I-PER
， O

元 O
年 O
既 O
為 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

今 O
其 O
年 O
月 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
尋 O
為 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 O
山 O
二 O
道 O
節 O
度 O
使 O
。 O

九 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
年 O
五十七 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
大 O
臣 O
葬 O
儀 O
。 O

其 O
家 O
固 O
辭 O
不 O
受 O
。 O

贈 O
正 O
一 O
位 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

賜 O
食 O
封 O
二千 O
戶 O
， O

限 O
二十 O
年 O
。 O

寶 O
字 O
四 O
年 O
， O
贈 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

光 B-PER
仁 I-PER
帝 I-PER
時 O
， O
敕 O
以 O
其 O
功 O
封 O
傳 O
子 O
孫 O
。 O

子 O
永 O
手 O
、 O

真 O
楯 O
、 O
清 O
河 O
、 O

魚 O
名 O
、 O

楓 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
最 O
顯 O
。 O

永 O
手 O
、 O
清 O
河 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O

真 O
楯 O
、 O
魚 O
名 O
， O
事 O
在 O
永 O
手 B-ORG
傳 I-ORG
。 O

楓 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
房 O
前 O
第 O
七 O
子 O
也 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

為 O
西 O
海 O
道 O
問 O
民 O
苦 O
使 O
， O

奏 O
便 O
宜 O
二十九 O
事 O
， O

敕 O
太 O
宰 O
府 O
， O

隨 B-ORG
事 I-ORG
處 I-ORG
分 I-ORG
， O

尋 O
為 O
東 O
海 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O

至 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
， O

兼 O
大 O
藏 O
卿 O
、 O

攝 O
津 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
園 O
人 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O

藤 O
原 O
宇 O
合 O
。 O

宇 B-PER
合 I-PER
， O

【 O
○ O
宇 B-PER
合 I-PER
或 O
作 O
馬 O
養 O
。 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
曰 O
， O
歸 O
自 O
唐 O
， O

改 O
名 O
宇 B-PER
合 I-PER
。 O

宇 B-PER
合 I-PER
、 O

馬 O
養 O
， O

音 O
訓 O
相 O
通 O
。 O

】 O
靈 O
龜 O
中 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

養 O
老 O
初 O
， O

還 O
自 O
唐 O
， O
任 O
常 O
陸 O
守 O
， O

為 O
安 O
房 O
、 O

上 O
總 O
、 O

下 O
總 O
按 O
察 O
使 O
。 O
累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O
遷 O
式 B-LOC
部 I-LOC
卿 I-LOC
。 O

神 O
龜 O
元 O
年 O
， O

陸 O
奧 O
海 O
道 O
蝦 O
夷 O
叛 O
， O

殺 O
大 O
掾 O

佐 O
伯 O
兒 O
屋 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

宇 O
合 O
為 O
持 O
節 O
大 B-PER
將 I-PER
軍 I-PER
， O
討 O
平 O
之 O
。 O
振 O
旅 O
入 O
京師 O
。 O

帝 O
遣 O
內 O
舍 O
人 O
迎 O
犒 O
于 O
近 O
江 O
， O

賞 O
功 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

授 O
勳 O
二 O
等 O
。 O

副 O
將 O
軍 O
高 B-PER
橋 I-PER
安 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
已 O
下 O
一 O
千 O
六百 O
九十 O
餘 O
人 O
， O

賜 O
勳 O
位 O
有 O
差 O
。 O

天平 O
三 O
年 O
， O
始 O
置 O
參 O
議 O
六 O
人 O
， O
宇 O
合 O
為 O
之 O
首 O
。 O

仍 O
兼 O
式 O
部 O
卿 O
， O

為 O
畿 O
內 O

總 O
管 O
。 O
尋 O
改 O
西 O
海 O
道 O
節 O
度 O
使 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

兼 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O
九 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
年 O
四十四 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
宇 B-PER
合 I-PER
， O

器 O
宇 O
弘 O
雅 O
， O

風 B-ORG
範 I-ORG
凝 I-ORG
深 O
， O
博 O
涉 O
墳 O
典 O
， O

旁 O
達 O
武 O
事 O
， O
雖 O
經 O
營 O
軍 O
國 O
， O

特 O
留 O
心 B-OTH
文 I-OTH
藻 I-OTH
， O

為 O
當 O
時 O
翰 O
墨 O
之 O
宗 O
， O

有 O
集 O
二 O
卷 O
傳 O
世 O
。 O
以 O
其 O
為 O
式 B-LOC
部 I-LOC
卿 I-LOC
， O
世 O
稱 O
式 O
家 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
子 O
廣 O
嗣 O
、 O
良 O
繼 O
、 O

田 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
百 O
川 O
、 O
藏 O
下 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O
最 O
顯 O
。 O
廣 O
嗣 O
、 O

良 O
繼 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O
百 O
川 O
、 O

藏 O
下 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

事 O
在 O
良 O
繼 O
傳 O
。 O
田 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
性 O
恭 O
謙 O
， O
與 O
物 O
無 O
競 O
。 O

天平 O
中 O
， O

坐 O
兄 O
廣 O
嗣 O
事 O
， O

流 O
隱 O
岐 O
， O
居 O
三 O
歲 O
， O

赦 O
還 O
。 O

隱 O
蜷 O
淵 O
山 O
， O

敦 O
志 O
釋 O
典 O
， O
修 O
行 O
不 O
怠 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
南 B-LOC
海 I-LOC
道 I-LOC
節 O

度 O
副 O
使 O
、 O

左 O
虎 O
賁 O
督 O
。 O

六 O
年 O
， O

充 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 O
神 O
護 O
、 O

寶 O
龜 O
間 O
， O
累 O
歷 O
顯 O
要 O
。 O

延 O
曆 O
初 O
， O
至 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
正 O
二 O
位 O
。 O

薨 O
， O
年 O
六十二 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
蜷 O
淵 O
大 B-PER
臣 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
