葛 O
城 O
圓 O
大 O
使 O
主 O
， O
玉 B-PERSON
田 I-PERSON
宿 I-PERSON
彌 I-PERSON
子 I-PERSON
也 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
】 O
履 O
中 O
朝 O
與 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
、 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
滿 I-PERSON
智 I-PERSON
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
伊 O
莒 O
弗 O
， O
共 O
執 O
朝 O
政 O
。 O


安 O
康 O
帝 O
之 O
為 O
眉 O
輪 O
王 O
所 O
弒 O
也 O
， O
圓 O
時 O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


境 O
黑 O
彥 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
與 O
眉 O
輪 O
俱 O
走 O
匿 O
圓 O
宅 O
。 O


雄 O
略 O
帝 O
使 O
圓 O
出 O
之 O
。 O


圓 O
報 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
嘗 O
聞 O
， O
人 B-PERSON
臣 I-PERSON
有 O
故 O
， O
逃 O
入 O
王 O
室 O
。 O


未 O
聞 O
， O
諸 O
王 O
匿 O
人 O
臣 O
家 O
。 O


今 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
與 O
王 O
來 O
， O
託 O
生 O
於 O
臣 O
， O
臣 O
何 O
忍 O
出 O
之 O
？ O
」 O
帝 O
乃 O
遣 O
兵 O
圍 O
之 O
。 O


圓 O
將 O
出 O
門 O
請 O
罪 O
， O
因 O
索 O
腳 O
帶 O
。 O


其 O
妻 O
授 O
之 O
， O
悲 O
傷 O
作 O
歌 O
。 O


圓 O
束 O
裝 O
既 O
畢 O
， O
出 O
而 O
跪 O
拜 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
雖 O
就 O
戮 O
， O
不 O
敢 O
奉 O
命 O
。 O


匹 O
夫 O
不 O
可 O
奪 O
志 O
。 O


大 O
王 O
寧 O
不 O
聞 O
之 O
乎 O
。 O


願 O
獻 O
臣 O
女 O
韓 O
媛 O
與 O
葛 O
城 O
宅 O
七 O
區 O
， O
以 O
得 O
贖 O
罪 O
。 O


」 O
帝 O
不 O
許 O
， O
命 O
火 O
其 O
宅 O
。 O


圓 O
等 O
皆 O
焚 O
死 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
】 O
平 O
群 O
真 O
鳥 O
， O
木 B-PERSON
菟 I-PERSON
子 I-PERSON
也 O
。 O


【 O
紀 B-ORG
氏 I-ORG
系 I-ORG
圖 I-ORG
、 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
雄 B-PERSON
略 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


歷 O
仕 O
清 O
寧 O
、 O
顯 O
宗 O
、 O
仁 O
賢 O
三 O
朝 O
。 O


及 O
仁 B-PERSON
賢 I-PERSON
帝 I-PERSON
崩 O
， O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
未 O
登 O
祚 O
。 O


真 O
鳥 O
擅 O
弄 O
威 O
福 O
， O
陰 O
謀 O
不 O
軌 O
。 O


佯 O
為 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
營 O
宮 O
， O
遂 O
自 O
居 O
焉 O
。 O


而 O
日 O
益 O
驕 O
慢 O
， O
無 O
人 B-PERSON
臣 I-PERSON
禮 O
。 O


時 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
竊 O
悅 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
麤 O
鹿 O
火 O
女 O
影 O
媛 O
， O
遣 O
人 O
約 O
期 O
。 O


影 O
媛 O
嘗 O
與 O
直 O
鳥 O
子 O
鮪 O
通 O
， O
而 O
恐 O
忤 O
旨 O
， O
乃 O
對 O
曰 O
： O
「 O
妾 O
謹 O
待 O
於 O
海 O
柘 O
榴 O
市 O
巷 O
。 O


」 O
大 B-PERSON
子 I-PERSON
將 O
往 O
， O
遣 O
舍 O
人 O
求 O
官 O
馬 O
於 O
真 O
烏 O
。 O


真 O
鳥 O
戲 O
之 O
曰 O
： O
「 O
官 O
馬 O
為 O
誰 O
飼 O
養 O
， O
隨 O
命 O
而 O
已 O
。 O


」 O
久 O
而 O
不 O
進 O
之 O
。 O


太 B-PERSON
子 I-PERSON
恚 O
之 O
， O
遂 O
至 O
期 O
所 O
， O
與 O
立 O
歌 O
場 O
， O
攬 O
袪 O
躑 O
躅 O
。 O


鮪 O
突 O
來 O
排 O
之 O
， O
立 O
於 O
其 O
間 O
。 O


太 B-PERSON
子 I-PERSON
乃 O
逡 O
巡 O
， O
向 O
鮪 O
而 O
歌 O
。 O


鮪 O
答 O
歌 O
而 O
去 O
。 O


太 B-PERSON
子 I-PERSON
贈 O
歌 O
於 O
影 O
媛 O
， O
鮪 O
代 O
之 O
答 O
。 O


於 O
是 O
， O
大 B-PERSON
子 I-PERSON
始 O
知 O
其 O
有 O
姦 O
， O
震 O
怒 O
真 O
烏 O
父 B-PERSON
子 I-PERSON
不 O
敬 O
之 O
狀 O
。 O


即 O
夜 O
至 O
大 O
伴 O
金 O
村 O
宅 O
， O
圖 O
討 O
之 O
。 O


金 O
村 O
率 O
兵 O
數 O
千 O
， O
徼 O
鮪 O
於 O
路 O
， O
捕 O
而 O
戮 O
之 O
乃 O
樂 O
山 O
。 O


【 O
本 O
書 O
註 O
一 O
說 O
云 O
， O
鮪 O
宿 O
影 O
媛 O
舍 O
， O
其 O
夜 O
被 O
戮 O
。 O


】 O
影 O
媛 O
追 O
至 O
， O
驚 O
惶 O
悲 O
泣 O
， O
收 O
埋 O
其 O
屍 O
。 O


【 O
按 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
， O
以 O
此 O
為 O
仁 B-PERSON
賢 I-PERSON
帝 I-PERSON
事 O
。 O


而 O
影 O
媛 O
作 O
菟 O
田 O
首 O
女 O
， O
名 O
大 O
魚 O
。 O


且 O
云 O
顯 O
宗 O
、 O
仁 O
賢 O
二 O
帝 O
相 O
議 O
， O
發 O
兵 O
誅 O
鮪 O
， O
而 O
不 O
載 O
金 O
村 O
名 O
。 O


今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
既 O
而 O
金 O
村 O
奉 O
命 O
， O
將 O
兵 O
圍 O
真 O
鳥 O
宅 O
而 O
焚 O
之 O
。 O


真 O
鳥 O
眾 O
潰 O
， O
自 O
度 O
不 O
免 O
， O
悉 O
詛 O
海 O
鹽 O
， O
遂 O
伏 O
誅 O
， O
闔 O
門 O
無 O
遺 O
。 O


太 B-PERSON
子 I-PERSON
即 O
位 O
， O
是 O
為 O
武 O
烈 O
帝 O
。 O


當 O
真 O
鳥 O
詛 O
鹽 O
， O
偶 O
忘 O
角 O
鹿 B-LOC
海 I-LOC
鹽 I-LOC
。 O


自 O
是 O
， O
尚 O
食 O
唯 O
供 O
角 O
鹿 B-LOC
海 I-LOC
鹽 I-LOC
， O
餘 O
不 O
御 O
云 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
稻 O
目 O
宿 O
禰 O
， O
石 O
川 O
宿 O
禰 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

祖 O
韓 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
父 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稻 O
目 O
， O
宣 B-PERSON
化 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
， O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


欽 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
明 O
獻 O
金 O
銅 O
釋 O
迦 O
佛 O
像 O
， O
帝 O
欲 O
禮 O
之 O
， O
歷 O
問 O
群 O
臣 O
。 O


稻 O
目 O
曰 O
： O
「 O
西 O
蕃 O
諸 O
國 O
皆 O
禮 O
之 O
， O
我 O
國 O
何 O
獨 O
不 O
然 O
？ O
」 O
於 O
是 O
帝 O
使 O
稻 O
目 O
拜 O
之 O
。 O


稻 O
目 O
大 O
喜 O
跪 O
受 O
， O
而 O
安 O
置 O
小 O
墾 O
田 O
家 O
， O
勤 O
修 O
為 O
事 O
， O
遂 O
捨 O
向 O
原 O
家 O
為 O
寺 O
， O
號 O
向 B-LOC
原 I-LOC
寺 I-LOC
， O
是 O
為 O
佛 O
祠 O
之 O
始 O
。 O


百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
明 O
為 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
所 O
殺 O
， O
其 O
子 O
餘 O
昌 O
使 O
弟 O
惠 O
奏 O
之 O
。 O


帝 O
聞 O
而 O
傷 O
焉 O
。 O


使 O
許 O
勢 O
臣 O
問 O
之 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
欲 O
留 O
此 O
土 O
乎 O
？ O
」 O
惠 O
答 O
曰 O
： O
「 O
願 O
多 O
賜 O
兵 O
革 O
， O
報 O
先 O
考 O
之 O
仇 O
。 O


」 O
稻 O
目 O
復 O
問 O
曰 O
： O
「 O
聖 B-PERSON
王 I-PERSON
識 O
達 O
天 O
地 O
， O
名 O
溢 O
四 O
表 O
， O
一 O
旦 O
罹 O
禍 O
， O
其 O
咎 O
何 O
由 O
？ O
今 O
何 O
策 O
以 O
鎮 O
國 O
家 O
？ O
」 O
惠 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
性 O
愚 O
蒙 O
， O
不 O
知 O
大 O
計 O
。 O


況 O
禍 O
福 O
所 O
倚 O
， O
國 O
家 O
存 O
亡 O
乎 O
。 O


」 O
稻 O
目 O
曰 O
： O
「 O
往 O
昔 O
大 O
泊 O
瀨 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
時 O
， O
汝 O
國 O
為 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
所 O
逼 O
， O
危 O
甚 O
於 O
累 O
卵 O
。 O


天 B-PERSON
皇 I-PERSON
使 O
汝 O
國 O
祭 O
祀 O
我 O
建 O
邦 O
之 O
神 O
， O
由 O
是 O
社 O
稜 O
安 O
寧 O
。 O


頃 O
聞 O
汝 O
國 O
怠 O
而 O
不 O
祀 O
， O
方 O
今 O
悛 O
悔 O
前 O
過 O
， O
豐 O
潔 O
祭 O
祀 O
， O
則 O
國 O
可 O
以 O
安 O
矣 O
。 O


汝 O
謹 O
勿 O
忘 O
。 O


」 O
二 O
十 O
三 O
年 O
， O
大 O
伴 O
狹 O
手 O
彥 O
還 O
自 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
以 O
其 O
所 O
獲 O
美 O
女 O
及 O
甲 O
、 O
刀 O
、 O
鐘 O
、 O
幡 O
若 O
干 O
遺 O
稻 O
目 O
， O
稻 O
目 O
納 O
其 O
二 O
女 O
為 O
妻 O
， O
居 O
輕 O
曲 O
殿 O
。 O


三 O
十 O
一 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
， O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
境 O
部 O
摩 O
理 O
勢 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


稻 O
目 O
子 O
有 O
男 O
小 O
祚 O
臣 O
， O
附 O
以 O
備 O
考 O
。 O


】 O
馬 O
子 O
， O
逆 B-WORK_OF_ART
臣 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


蘇 O
我 O
境 O
部 O
摩 O
理 O
勢 O
。 O


境 O
部 O
摩 O
理 O
勢 O
， O
推 B-PERSON
古 I-PERSON
帝 I-PERSON
崩 O
無 O
嗣 O
， O
時 O
摩 O
理 O
勢 O
姪 O
蝦 O
夷 O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
竊 O
與 O
摩 O
理 O
勢 O
議 O
所 O
立 O
。 O


摩 O
理 O
勢 O
嘗 O
與 O
豐 O
聰 O
耳 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
相 O
善 O
， O
建 O
言 O
當 B-LOC
立 I-LOC
山 I-LOC
背 O
大 B-PERSON
兄 I-PERSON
王 I-PERSON
。 O


蝦 O
夷 O
欲 O
以 O
遺 O
詔 O
立 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
再 O
使 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
摩 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
彌 I-PERSON
氣 I-PERSON
問 O
摩 O
理 O
勢 O
。 O


摩 O
理 O
勢 O
曰 O
： O
「 O
嚮 O
者 O
面 O
與 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
議 O
決 O
， O
何 O
更 O
使 O
人 O
傳 O
言 O
邪 O
？ O
」 O
怒 O
甚 O
。 O


是 O
時 O
， O
宗 O
族 O
咸 O
廬 O
于 O
馬 O
子 O
冢 O
上 O
， O
摩 O
理 O
勢 O
乃 O
毀 O
其 O
廬 O
， O
歸 O
家 O
不 O
出 O
。 O


蝦 O
夷 O
不 O
懌 O
， O
遣 O
身 O
狹 O
勝 O
牛 O
、 O
錦 O
織 O
赤 O
豬 O
謂 O
曰 O
： O
「 O
眾 O
非 O
汝 O
是 O
， O
我 O
必 O
違 O
眾 O
從 O
汝 O
。 O


眾 O
是 O
汝 O
非 O
， O
我 O
當 O
背 O
汝 O
從 O
眾 O
。 O


我 O
前 O
知 O
汝 O
言 O
不 O
是 O
， O
而 O
干 O
支 O
之 O
義 O
， O
不 O
忍 O
加 O
害 O
。 O


汝 O
執 O
迷 O
不 O
回 O
， O
我 O
與 O
汝 O
生 O
隙 O
， O
國 O
家 O
亦 O
亂 O
。 O


然 O
則 O
後 O
世 O
將 O
言 O
： O
『 O
我 O
二 O
人 O
敗 O
國 O
。 O


』 O
是 O
遺 O
惡 O
名 O
於 O
千 O
載 O
也 O
， O
勿 O
獨 O
自 O
異 O
。 O


」 O
摩 O
理 O
勢 O
不 O
從 O
， O
遂 O
奔 O
斑 O
鳩 O
， O
居 O
于 O
泊 O
瀨 O
王 O
家 O
。 O


蝦 O
夷 O
大 O
怒 O
， O
令 O
群 O
卿 O
請 O
大 O
兄 O
王 O
曰 O
： O
「 O
頃 O
者 O
摩 O
理 O
勢 O
違 O
臣 O
， O
匿 O
於 O
泊 O
瀨 O
王 O
宮 O
。 O


願 O
得 O
之 O
， O
推 O
問 O
其 O
所 O
由 O
。 O


」 O
大 B-PERSON
兄 I-PERSON
王 I-PERSON
乃 O
諭 O
摩 O
理 O
勢 O
， O
以 O
從 O
群 O
議 O
。 O


摩 O
理 O
勢 O
哭 O
泣 O
還 O
家 O
， O
居 O
之 O
十 O
餘 O
日 O
。 O


泊 O
瀨 O
王 O
薨 O
， O
摩 O
理 O
勢 O
歎 O
曰 O
： O
「 O
我 O
生 O
復 O
誰 O
恃 O
矣 O
？ O
」 O
蝦 O
夷 O
遣 O
兵 O
擊 O
之 O
， O
摩 O
理 O
勢 O
聞 O
兵 O
至 O
， O
率 O
仲 O
子 O
阿 O
椰 O
， O
出 O
踞 O
胡 O
幢 O
牀 O
， O
開 O
門 O
而 O
待 O
。 O


來 O
目 O
物 O
部 O
伊 O
區 O
比 O
縊 O
殺 O
之 O
， O
瘞 O
其 O
屍 O
於 O
一 O
處 O
。 O


長 O
子 O
， O
毛 O
津 O
， O
逃 O
匿 O
尼 O
寺 O
， O
輒 O
與 O
其 O
尼 O
姦 O
。 O


一 O
尼 O
妒 O
而 O
發 O
之 O
。 O


兵 O
來 O
圍 O
寺 O
， O
毛 O
津 O
入 O
畝 O
傍 O
山 O
， O
自 O
剄 O
而 O
死 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
弓 O
削 O
守 O
屋 O
， O
尾 O
輿 O
子 O
也 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
】 O
繼 O
父 O
為 O
大 O
連 O
。 O


敏 O
達 O
朝 O
， O
佛 O
法 O
漸 O
行 O
于 O
世 O
。 O


大 B-PERSON
臣 I-PERSON
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
馬 I-PERSON
子 I-PERSON
首 O
崇 O
信 O
之 O
。 O


守 O
屋 O
心 O
不 O
喜 O
之 O
， O
頗 O
有 O
所 O
規 O
諫 O
。 O


十 O
四 O
年 O
， O
人 O
民 O
多 O
疫 O
死 O
。 O


守 O
屋 O
與 O
大 O
夫 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
勝 O
海 O
， O
俱 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
自 O
先 O
朝 O
以 O
逮 O
陛 O
下 O
， O
疾 O
疫 O
流 O
行 O
， O
生 O
民 O
將 O
絕 O
。 O


此 O
豈 O
非 O
由 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
臣 I-PERSON
首 O
倡 O
佛 O
法 O
歟 O
。 O


請 O
宜 O
禁 O
絕 O
。 O


」 O
詔 O
從 O
之 O
。 O


守 O
屋 O
躬 O
自 O
往 O
寺 O
， O
距 O
于 O
胡 O
床 O
， O
毀 O
塔 O
宇 O
、 O
燔 O
佛 O
像 O
， O
棄 O
餘 O
燼 O
于 O
難 B-LOC
波 I-LOC
堀 O
江 O
。 O


是 O
日 O
， O
無 O
雲 O
而 O
雨 O
。 O


守 O
屋 O
被 O
雨 O
衣 O
， O
責 O
馬 O
子 O
及 O
其 O
徒 O
信 O
佛 O
者 O
， O
遣 O
佐 O
伯 O
御 O
室 O
， O
【 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
註 I-WORK_OF_ART
， O
一 O
名 O
於 O
閭 O
礙 O
。 O


】 O
逮 O
馬 O
子 O
所 O
崇 O
信 O
三 O
尼 O
。 O


馬 B-PERSON
子 I-PERSON
啼 O
泣 O
出 O
之 O
， O
吏 O
人 O
奪 O
其 O
納 O
衣 O
， O
撻 O
於 O
海 O
石 O
榴 O
市 O
。 O


馬 B-PERSON
子 I-PERSON
堪 O
恥 O
之 O
， O
由 O
是 O
搆 O
怨 O
。 O


【 O
本 O
書 O
註 O
一 O
說 O
曰 O
， O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
守 O
屋 O
、 O
大 O
三 O
輪 O
逆 O
、 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
磐 O
余 O
， O
謀 O
欲 O
燒 O
寺 O
塔 O
、 O
棄 O
佛 O
像 O
、 O
滅 O
佛 O
法 O
。 O


馬 B-PERSON
子 I-PERSON
爭 O
而 O
不 O
從 O
。 O


】 O
守 O
屋 O
嘗 O
與 O
穴 O
穗 O
部 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
相 O
善 O
， O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
陰 O
抱 O
異 O
志 O
， O
使 O
守 O
屋 O
率 O
兵 O
攻 O
三 O
輪 O
逆 O
。 O


守 O
屋 O
往 O
斬 O
之 O
。 O


馬 B-PERSON
子 I-PERSON
歎 O
曰 O
： O
「 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
亂 O
不 O
久 O
矣 O
。 O


」 O
守 O
屋 O
曰 O
： O
「 O
非 O
汝 O
小 O
子 O
之 O
所 O
知 O
也 O
。 O


」 O
用 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
帝 O
不 O
豫 O
， O
詔 O
欲 O
歸 O
佛 O
， O
令 O
群 O
臣 O
議 O
之 O
。 O


守 O
屋 O
、 O
勝 O
海 B-LOC
又 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
背 O
國 O
神 O
而 O
敬 O
蕃 O
神 O
， O
臣 O
等 O
所 O
未 O
知 O
也 O
。 O


」 O
唯 O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
贊 O
之 O
， O
引 O
豐 O
國 O
法 O
師 O
入 O
宮 O
中 O
。 O


守 O
屋 O
大 O
怒 O
睨 O
視 O
。 O


押 O
坂 B-PERSON
部 I-PERSON
毛 O
屎 O
密 O
告 O
守 O
屋 O
曰 O
： O
「 O
今 O
群 O
臣 O
圖 O
君 O
， O
將 O
要 O
於 O
路 O
。 O


」 O
守 O
屋 O
乃 O
退 O
居 O
於 O
阿 O
都 O
別 O
業 O
， O
聚 O
兵 O
自 O
衛 O
。 O


勝 B-LOC
海 I-LOC
亦 O
聚 O
兵 O
應 O
之 O
， O
作 O
彥 O
人 O
、 O
竹 O
田 O
二 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
像 O
厭 O
之 O
。 O


既 O
而 O
勝 O
海 O
知 O
事 O
不 O
成 O
， O
適 O
水 O
派 O
宮 O
， O
歸 O
于 O
彥 O
人 O
皇 O
子 O
。 O


舍 O
人 O
跡 O
見 O
赤 B-PERSON
檮 I-PERSON
伺 O
其 O
出 O
宮 O
而 O
擊 O
殺 O
之 O
。 O


守 O
屋 O
使 O
人 O
謂 O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
竊 O
聞 O
群 O
卿 O
謀 O
我 O
， O
我 O
故 O
退 O
焉 O
。 O


」 O
而 O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
益 O
招 O
集 O
其 O
黨 O
， O
日 O
夜 O
警 O
備 O
。 O


及 O
帝 O
崩 O
， O
守 O
屋 O
欲 O
舍 O
諸 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
而 O
立 O
穴 O
穗 O
部 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
為 O
嗣 O
， O
託 O
獵 O
淡 O
路 O
， O
而 O
與 O
穴 O
穗 O
部 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
相 O
謀 O
。 O


事 O
泄 O
， O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
遣 O
兵 O
殺 O
穴 O
穗 O
部 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
與 O
宅 O
部 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


而 O
與 O
柏 O
瀨 O
部 O
、 O
竹 O
田 O
、 O
豐 O
聰 O
耳 O
、 O
難 B-LOC
波 I-LOC
、 O
春 O
日 O
諸 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
及 O
紀 B-PERSON
男 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
巨 O
勢 O
比 O
良 O
夫 O
、 O
膳 O
賀 O
柂 O
夫 O
、 O
葛 O
城 O
烏 O
那 O
羅 O
， O
俱 O
率 O
師 O
攻 O
守 O
屋 O
， O
遣 O
大 O
伴 O
嚙 O
、 O
阿 B-PERSON
部 I-PERSON
人 I-PERSON
、 O
平 O
群 O
神 O
手 O
、 O
坂 O
本 O
糠 O
手 O
、 O
春 O
日 O
臣 O
， O
從 O
志 O
紀 O
郡 O
抵 O
澁 O
河 O
家 O
。 O


守 O
屋 O
親 O
率 O
子 O
弟 O
及 O
家 O
兵 O
， O
築 O
稻 O
城 O
拒 O
戰 O
， O
兵 O
勢 O
甚 O
壯 O
。 O


守 O
屋 O
登 O
樹 O
雨 O
射 O
， O
諸 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
軍 O
恐 O
怖 O
三 O
退 O
。 O


豐 O
聰 O
耳 O
及 O
馬 B-PERSON
子 B-PERSON
整 O
兵 O
進 O
攻 O
。 O


跡 O
見 O
赤 O
檮 O
射 O
墮 O
守 O
屋 O
， O
遂 O
殺 O
守 O
屋 O
並 O
其 O
子 O
。 O


軍 O
潰 O
， O
其 O
眾 O
舉 O
被 O
皂 O
衣 O
， O
為 O
獵 O
廣 O
瀨 O
勾 O
原 O
而 O
遁 O
。 O


子 O
男 O
親 O
戚 O
， O
或 O
有 O
變 O
姓 O
名 O
逃 O
匿 O
者 O
。 O


時 O
人 O
謂 O
曰 O
： O
「 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
妻 O
， O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
大 I-PERSON
連 I-PERSON
之 O
妹 O
也 O
。 O


大 B-PERSON
臣 I-PERSON
妄 O
用 O
妻 O
計 O
， O
而 O
亡 O
舅 O
家 O
。 O


」 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
】 O
捕 O
烏 O
部 O
萬 O
， O
守 O
屋 O
資 O
人 O
也 O
。 O


富 O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
攻 O
守 O
屋 O
， O
將 O
兵 O
一 O
百 O
， O
守 O
難 B-LOC
波 I-LOC
宅 O
。 O


聞 O
守 O
屋 O
死 O
， O
乘 O
夜 O
潛 O
逃 O
。 O


抵 O
茅 O
渟 O
有 O
真 O
香 O
邑 O
， O
與 O
其 O
妻 O
訣 O
， O
遂 O
匿 O
山 O
中 O
。 O


朝 O
廷 O
議 O
萬 B-ORG
懷 I-ORG
逆 I-ORG
心 O
， O
當 O
盡 O
族 O
誅 O
。 O


會 O
萬 O
身 O
被 O
敝 O
衣 O
， O
執 O
弓 O
劍 O
而 O
來 O
。 O


有 O
司 O
遣 O
衛 O
士 O
數 O
百 O
圍 O
之 O
。 O


萬 O
隱 O
于 O
叢 O
篁 O
， O
以 O
繩 O
繫 O
竹 O
搖 O
之 O
， O
令 O
人 O
謬 O
己 O
所 O
在 O
。 O


衛 O
士 O
疑 O
惑 O
。 O


萬 O
連 O
射 O
倒 O
數 O
人 O
。 O


衛 O
士 O
恐 O
不 O
敢 O
近 O
。 O


萬 O
遁 O
走 O
。 O


衛 O
士 O
追 O
射 O
， O
皆 O
不 O
能 O
中 O
。 O


有 O
一 O
人 O
疾 O
馳 O
伏 O
于 O
河 O
上 O
， O
射 O
萬 O
中 O
膝 O
。 O


萬 O
拔 O
其 O
矢 O
， O
張 O
弓 O
發 O
箭 O
， O
乃 O
倒 O
地 O
號 O
呼 O
曰 O
： O
「 O
萬 O
將 O
為 O
天 O
皇 O
之 O
盾 O
， O
而 O
效 O
其 O
勇 O
。 O


何 O
不 O
問 O
其 O
故 O
， O
窘 O
迫 O
至 O
此 O
！ O
吁 O
汝 O
等 O
來 O
前 O
， O
願 O
聞 O
我 O
罪 O
。 O


」 O
追 O
兵 O
競 O
馳 O
射 O
之 O
， O
萬 O
連 O
截 O
飛 O
矢 O
， O
殺 O
三 O
十 O
餘 O
人 O
。 O


既 O
而 O
投 O
弓 O
劍 O
于 O
河 O
， O
以 O
刀 O
子 O
自 O
刺 O
其 O
首 O
而 O
死 O
。 O


河 O
內 O
國 O
司 O
奏 O
狀 O
， O
朝 O
廷 O
下 O
符 O
， O
斬 O
為 O
八 O
段 O
， O
分 O
陳 O
八 O
國 O
。 O


臨 O
斬 O
， O
雷 O
鳴 O
大 O
雨 O
。 O


萬 O
有 O
畜 O
狗 O
， O
繞 O
屍 O
而 O
吠 O
。 O


遂 O
啣 O
其 O
頭 O
， O
收 O
置 O
古 O
家 O
， O
臥 O
其 O
側 O
， O
不 O
食 O
而 O
死 O
。 O


國 O
司 O
奏 O
之 O
， O
朝 O
廷 O
下 O
符 O
曰 O
： O
「 O
此 O
事 O
可 O
觀 O
於 O
後 O
。 O


許 O
使 O
其 O
族 O
收 O
葬 O
。 O


」 O
由 O
是 O
築 O
雙 O
墓 O
於 O
有 O
真 O
香 O
邑 O
， O
葬 O
萬 O
及 O
狗 O
。 O


國 O
司 O
又 O
言 O
： O
「 O
是 O
役 O
也 O
， O
戰 O
死 O
於 O
餌 O
香 O
川 O
原 O
者 O
數 O
百 O
， O
身 O
首 O
異 O
處 O
， O
姓 O
名 O
難 B-LOC
辨 I-LOC
。 O


唯 O
認 O
衣 O
色 O
收 O
之 O
。 O


有 O
櫻 O
井 O
田 O
部 O
膽 O
渟 O
所 O
養 O
狗 O
， O
能 O
識 O
其 O
主 O
， O
接 O
續 O
身 O
首 O
， O
扶 O
側 O
守 O
之 O
， O
待 O
人 O
收 O
其 O
屍 O
而 O
去 O
。 O


」 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
】 O
