藤 B-PERSON
原 I-PERSON
冬 I-PERSON
嗣 I-PERSON
， O

參 O
議 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
曾 O
孫 O
。 O

父 O
豐 O
伴 O
， O

豐 O
後 O
守 O
。 O

【 O
○ O

豐 O
伴 O
， O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
作 O
豐 O

彥 O
， O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
豐 O
仲 O
。 O

】 O
冬 O
緒 O
， O

承 O
和 O
中 O
， O

為 O
勘 O
解 O
由 O
判 O
官 O
， O
除 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
， O
補 O
藏 O
人 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
十四 O
年 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

嘉 O
祥 O
中 O
， O

歷 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
介 O
、 O

春 O
宮 O
亮 O
。 O

仁 O
壽 O
、 O

齊 O
衡 O
間 O
， O
進 O
左 B-LOC
少 I-LOC
辨 I-LOC
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

為 O
肥 O
後 O
守 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
初 O
， O

入 O
為 O
右 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
。 O

帝 O
始 O
讀 O
孝 O
經 O
， O
冬 O
緒 O

與 O
大 O
江 O
音 O
人 O
侍 O
之 O
。 O

是 O
歲 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

尋 O
為 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
， O

歷 B-ORG
彈 I-ORG
正 O
大 O
弼 O
、 O

右 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
， O

兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
、 O

美 O
濃 O
權 O
守 O
。 O

十一 O
年 O
， O
復 O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O
十二 O
年 O
， O

上 O
書 O
陳 O
四 O
事 O
。 O
一 O
曰 O
： O
「 O

凡 O
軍 O
旅 O
之 O
儲 O
， O
烽 O
燧 O
尤 O
切 O
。 O

而 O
數 O
十 O
年 O
來 O
， O

國 O
無 O
機 O
警 O
。 O
雖 O
有 O
其 O
備 O
， O

未 O
知 O
調 O
用 O
。 O

今 O
須 O
下 O
知 O
管 O
內 O
國 O
島 O
， O

試 O
以 O
舉 O
烽 O
燧 O
， O
彼 O
此 O
相 O
通 O
， O

以 O
備 O
不 O
之 O
虞 O
。 O

若 O
不 O
言 O
其 O
由 O
， O

恐 O
驚 O

動 O
眾 O
心 O
。 O

望 O
請 O
下 O
知 O
事 O
由 O
， O

依 O
件 O
調 O
練 O
。 O

」 O
二 O
曰 O
： O

「 O
比 O
年 O
之 O
間 O
， O

公 B-PERSON
私 I-PERSON
雜 I-PERSON
人 I-PERSON
， O
或 O
陸 O
或 O
海 O
， O

深 O
入 O
遠 O
尋 O
， O

營 O
求 O
善 O
馬 O
。 O

出 O

關 O
之 O
數 O
， O
凡 O
千 O
餘 O
匹 O
。 O

夫 O
機 O
急 O
之 O
備 O
， O

馬 O
尤 O
為 O
用 O
。 O

而 O
無 O
賴 O
之 O
徒 O
， O

每 O
歲 O
搜 O
取 O
。 O

若 O
有 O
罄 O
乏 O
， O

如 O
非 O
常 O
何 O
。 O
今 O
將 O
施 O
禁 O
制 O
， O

翻 O
致 O
謗 O
讟 O
。 O

望 O
請 O
下 O
知 O
豐 O
前 O
、 O

長 O
門 O
二 O
國 O
， O

四 O
年 O
之 O
間 O
， O

禁 O
止 O
出 O
馬 O
。 O

」 O
三 O
曰 O
： O

「 O
諸 B-LOC
國 I-LOC
雜 O
米 O
， O
各 O
隨 O
其 O
本 O
色 O
， O

輸 O
納 O
諸 O
司 O
諸 O
所 O
。 O

而 O
或 O
諸 O
司 O
全 O
納 O
用 O
盡 O
， O

或 O
諸 O
所 O
多 O
致 O
未 O
進 O
， O

公 O
途 O
有 O
闕 O
。 O

至 O
有 O
期 O
會 O
， O

不 O
得 O
迴 O
撥 O
。 O

況 O
請 O
庸 O
米 O
、 O
雜 O
米 O
， O
惣 O
納 O
稅 O
庫 O
， O

自 O
非 O
符 O
宣 O
， O
不 O
得 O
輙 O
用 O
。 O

」 O
四 O
曰 O
： O

「 O
穀 O
倉 O
院 O
地 O
子 O
交 O
易 O
物 O
， O

比 O
年 O
間 O
令 O
監 O
一 O
人 O
勾 O
當 O
其 O
事 O
， O

每 O
年 O
交 O
易 O
， O

輕 O
物 O
輸 O
進 O
。 O

因 O
茲 O
勾 O
當 O
之 O
人 O
， O

年 O
初 O
請 O
領 O
直 O
稻 O
， O

其 O
後 O
府 O
司 O
責 O
其 O
返 O
抄 O
。 O
而 O
左 O
右 O
巧 O

容 O
， O
不 O
肯 O
究 O
進 O
， O

遂 O
使 O
不 O
知 O
之 O
吏 O
， O
招 O
放 O
還 O
之 O
煩 O
。 O

熟 O
尋 O
其 O
由 O
， O

理 O
不 O
可 O
然 O
。 O

凡 O
一 O
官 O
之 O
事 O
， O

官 O
長 O
所 O
行 O
， O

縱 O
有 O
其 O
人 O
， O
何 O
愁 O
不 O
濟 O
。 O
而 O
更 O
置 O
專 O
當 O

， O
還 O
致 O
物 O
煩 O
。 O

望 O
請 O
當 O
從 O
停 O
止 O
， O

府 O
司 O
一 O
向 O
交 O
易 O
奉 O
進 O
。 O

」 O
詔 O
從 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O

敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
遷 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

十七 O
年 O
， O
兼 O
伊 O
豫 O
權 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
讀 O
史 B-OTH
記 I-OTH
， O
詔 O
冬 O
緒 O
特 O
侍 O
其 O
席 O
。 O

明 O
年 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
播 O
磨 O
權 O
守 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
元 O
慶 O
中 O
， O
累 O
表 O
請 O
致 O
仕 O
， O
不 O
許 O
。 O

拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O
詔 O

撿 O
校 O
河 O
內 O
、 O

河 O
泉 O
兩 O
國 O
， O

遙 O
攝 O
其 O
事 O
， O

頒 O
下 O
國 O
司 O
， O
聽 O
其 O
處 O
分 O
。 O

數 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

上 O
表 O
辭 O
之 O
， O
不 O
許 O
。 O

尋 O
兼 O
彈 O
正 O
尹 O
。 O
仁 O
和 O
三 O
年 O
， O
累 O
請 O
致 O
仕 O
， O

上 O
表 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
懸 O
車 O
之 O
期 O
一 O
過 O
， O

歸 O
睪 O
之 O
望 O
彌 O
深 O
。 O

叩 O
重 O
闈 O
而 O
未 O
通 O
， O

叫 O

層 O
昊 O
而 O
無 O
聽 O
。 O

臣 B-PERSON
舊 O
無 O
蓍 O
耄 O
之 O
德 O
， O

猥 O
居 O
獻 O
宣 O
之 O
官 O
。 O

少 O
不 O
如 O
人 O
， O
追 O
感 O
燭 O
武 O
之 O
語 O
， O
老 O
而 O
彌 O
耄 O
， O

猶 O
恥 O
趙 O
孟 O
之 O
談 O
。 O

故 O
流 O
水 O
不 O
迴 O
， O

空 O
起 O
歎 O
於 O
川 O
上 O
， O
漏 O
箭 O
已 O
盡 O
， O
豈 O
犯 O
罪 O
於 O
夜 O
行 O
。 O

伏 O
念 O
， O
祿 O
俸 O
者 O
， O
士 O
之 O
所 O
貪 O
求 O
也 O
， O

聖 O
明 O
者 O

代 O
之 O
所 O
希 O
出 O
也 O
。 O

臣 O
以 O
八十 O
年 O
之 O
殘 O
息 O
， O

遇 O
一 O
千 O
歲 O
之 O
惟 O
新 O
。 O

方 O
當 O
惜 O
此 O
下 O
春 O
之 O
景 O
， O

圖 O
彼 O
上 O
庠 O
之 O
榮 O
。 O

疲 O
驂 O
解 O
駕 O
， O

暫 O
徘 O
徊 O
於 O
層 O
軒 O
之 O
前 O
， O

涼 O
燕 O
辭 O
巢 O

， O
猶 O
栖 O

遲 O
於 O
廣 O
廈 O
之 O
下 O
。 O
而 O
月 O
制 O
初 O
迫 O
， O

氣 O
力 O
不 O
隨 O
， O

心 O
識 O
之 O

內 O
， O
邈 O
如 O
河 O
山 O
， O

手 B-ORG
足 I-ORG
之 O
間 O
， O
遠 O
同 O
楚 O
越 O
。 O

仰 O
北闕 O
而 O
隔 O
趍 O
拜 O
， O

望 O
東 O
岱 O
而 O
催 O
歸 O
魂 O
。 O

撫 O
躬 O
懷 O
辱 O
， O
兢 O
兢 O
於 O
素 O
餐 O
之 O
惶 O
， O

揣 O
分 O
知 O
歸 O
， O
遑 O
遑 O
於 O
青 O
蒲 O
之 O
請 O
。 O

伏 O
冀 O
， O

降 O
油 O
雲 O
之 O
澤 O
， O

感 O
匪 O
石 O
之 O
祈 O
。 O
務 O
帶 O
彤 O
影 O
， O
歸 O
步 O
素 O
里 O
。 O

收 O
龍 O
章 O
之 O
妄 O
寵 O
， O

就 O
芰 O
服 O
而 O
待 O
終 O
。 O

豈 O
比 O
掛 O
冠 O
都 O
門 O
， O

疏 O
傳 O
遺 O
漢 O
朝 O
之 O
榮 O
貴 O
， O
竊 O
慕 O
擊 O
壤 O
野 O

外 O
， O
逸 O
老 O
樂 O
堯 O
年 O
之 O
餘 O
生 O
。 O

」 O
詔 O
許 O
之 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O

寬 O
平 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
八十二 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O
按 O
本 O
書 O

享 O
年 O
前 O
後 O
矛 O
盾 O
， O

今 O
據 O
任 O
大同 O

三 O
年 O
戊子 O
生 O
， O

及 O
要 B-OTH
記 I-OTH
元 O
慶 O
元 O
年 O
七十 O
之 O
文 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
子 O
灌 O
木 O
， O
大 O
學 O
助 O

。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
安 O
倍 O
貞 O
行 O
， O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
安仁 O
子 O
也 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
壽 O
中 O
， O

為 O
右 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
、 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
。 O

齊 O
衡 O
、 O

天 O
安 O
間 O
， O

轉 O
左 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
， O
為 O
大 O
和 O
守 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
初 O
， O

任 O
刑 O
部 O
大 O
輔 O
， O

為 O
攝 O
津 O
守 O
。 O

丁 O
母 O
憂 O
解 O
職 O
， O

詔 O
起 O
之 O
。 O

十四 O
年 O
， O

授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O

及 O
拜 O
辭 O
， O

引 O
而 O
升 O
殿 O
， O
賜 O
飲 O
及 O
御 O
衣 O
。 O
明 O
年 O
， O

奏 O
曰 O
： O

「 O
爵 O
祿 O
之 O
興 O
， O
為 O
優 O
功 O
績 O
。 O

然 O
則 O
授 O
敘 O
之 O
事 O
， O

當 O
必 O
其 O
人 O
。 O
而 O
比 O
年 O
國 O
司 O
不 O
依 O
勞 O
效 O
， O
任 O
意 O
授 O
爵 O
。 O

由 O
是 O
預 O
祿 O
者 O
眾 O
， O

調 O
物 O
減 O
耗 O
。 O

所 O
司 O
勘 O
出 O
， O

歷 B-ORG
代 I-ORG
不 O
絕 O
。 O

望 O
請 O
， O

夷 O
俘 O
位 O
階 O
， O

每 O
年 O
立 O
敘 O
法 O
， O
選 O
有 O
功 O
之 O
胤 O
， O

隨 O
年 O
死 O
之 O
闕 O
， O

敘 O
補 O
二十 O
人 O
已 O
下 O
。 O

」 O
又 O
曰 O
： O

「 O
國 O
中 O
之 O
政 O
， O
莫 O
重 O
收 O
納 O
。 O

然 O
則 O
分 O
配 O
之 O
吏 O
， O
可 O
勤 O
其 O
事 O
。 O

而 O
任 O
用 O
之 O
官 O
， O
未 O
必 O
其 O
人 O
。 O

或 O
被 O
誘 O
郡 O

司 O
稅 O
帳 O
， O
納 O
藁 O
為 O
稻 O
， O

或 O
見 O
賂 O

富 O
饒 O
酋 O
豪 O
， O

以 O
虛 O
為 O
實 O
。 O

須 O
據 O
格 O
旨 O
， O
必 O
科 O
其 O
罪 O
。 O

而 O
偏 O
貪 O
奉 O
料 O
， O
不 O
畏 O
有 O
罪 O
。 O
望 O
請 O
奪 O
致 O
虛 O
納 O
欠 O

損 O
國 O
司 O
之 O
公 O
廨 O
， O

先 O
補 O
所 O
欠 O
， O
然 O
後 O
科 O
責 O
。 O

若 O
欠 O
物 O
巨 O
多 O
， O

公 O
廨 O
數 O
少 O
， O
長 O
官 O
已 O
下 O
， O
相 O
共 O
填 O
納 O
。 O
」 O
元 O
慶 O
中 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O

任 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

詣 O
闕 O
辭 O
見 O
， O

賜 O
御 O
衣 O
一 O
襲 O
， O

拜 O
舞 O
而 O
出 O
。 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
公 O
卿 O
， O

參 O
侍 O
仗 O
下 O
， O

遮 O
留 O
貞 O
行 O
餞 O
之 O
。 O

以 O
內 O
藏 O
錢 O
一萬 O
， O

充 O
圍 O
碁 O
賭 O
物 O
， O

酣 O
暢 O
而 O
罷 O
。 O

先 O
是 O
， O

少 O
貳 O
藤 O

原 O
房 O
雄 O
行 O
警 O
固 O
事 O
， O
選 O
任 O
肥 O
後 O
守 O
， O
無 O
人 O
勾 O
當 O
。 O

貞 O
行 O
奏 O
請 O
： O

「 O
器 O
仗 O
烽 O
候 O
， O

是 O
長 O
官 O
之 O
職 O
， O
然 O
則 O
警 O
固 O
有 O
例 O
， O

何 O
必 O
別 O
配 O
勾 O
當 O
。 O

宜 O
停 O
少 O
貳 O
勾 O
當 O
， O
府 O
司 O
隨 O
宜 O
處 O
置 O
。 O

又 O
令 O
筑 O
後 O
、 O

豐 O
後 O
兩 O
國 O
長 O
官 O

先 O
經 O
府 O
司 O
， O
後 O
聽 O
入 O
京 O
。 O

若 O
無 O
府 O
解 O
， O

不 O
得 O
輒 O
發 O
。 O
」 O
敕 O
從 O
之 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
在 O
原 O
行 O
平 O
， O

阿 O
保 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
第 O
二 O
子 O
也 O
， O
初 O
為 O
諸 O
王 O
。 O

天 O
長 O
中 O
， O

阿 O
保 O
上 O
表 O
， O
請 O
子 O
男 O
賜 O
姓 O
。 O

行 O
平 O
兄 O
弟 O
， O

賜 O
姓 O
在 O
原 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
中 O
， O

補 O
藏 O
人 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
侍 O
從 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
累 O
遷 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

齊 O
衡 O
中 O
， O
除 O
因 O
幡 O
守 O
。 O

天 O
安 O
元 O
年 O
， O

為 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
， O
尋 O
轉 O
中 B-ORG
務 I-ORG
， O

任 O
左 B-PERSON
馬 I-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

遷 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

歷 O
播 O
磨 O
、 O

信 O
濃 O
、 O
備 O
前 O
、 O

備 O
中 O
四 O
國 O
守 O
， O

敘 O
正 O
四 O
位 O
夏 O
， O

任 O
參 O
議 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
備 O
中 O
守 O

據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
為 O
檢 O
非 O

違 O
使 O
別 O
當 O
、 O

左 O
衛 O
門 O
督 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O
參 O
議 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

是 O
為 O
始 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
藏 O
人 B-PERSON
補 O
任 O
。 O

】 O
尋 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O

先 O
是 O
， O
漕 O
筑 O
前 O
、 O

肥 O
前 O
等 O
六 O
國 O
穀 O
， O
為 O
對 O
馬 O
年 O
糧 O
， O

年 O
中 O
漂 O
沒 O
者 O
， O

十 O
之 O
六 O
七 O
。 O

行 O
平 O
奏 O
請 O
： O

「 O
停 O
六 O
國 O
運 O
漕 O
， O

發 O
其 O
民 O
營 O

壹 O
伎 O
水 O
田 O
， O
為 O
對 O
馬 O
年 O
糧 O
， O

停 O
壹 O
伎 O

年 O
貢 O
， O
課 O
之 O
六 O
國 O
。 O

」 O
又 O
肥 O
前 O
、 O
松 O
浦 O
郡 O
， O

庇 O
羅 O
、 O
值 O
嘉 O
二 O
鄉 O
， O
產 O
奇 O
石 O
香 O
藥 O
。 O

唐 O
人 O
來 O
者 O
多 O
採 O
之 O
。 O

新 O
羅 O
人 O
掠 O
奪 O
貢 O
船 O
者 O
， O
亦 O
經 O
此 O
島 O
。 O

行 O
平 O
奏 O

請 O
曰 O
： O

「 O
」 O
檢 O
案 O
內 O
， O

元 O
有 O
九 O
國 O
三 O
島 O
。 O

至 O
于 O
天 O
長 O
元 O
年 O
， O
停 O
多 O
褹 O

嶋 O
， O

隸 O
大 O
隅 O
國 O
。 O

是 O
止 O
貢 O
鹿 O
皮 O
百 O
領 O
， O

費 O
三萬 O
六 O
千 O
餘 O
束 O
稻 O
之 O
故 O
也 O
。 O

今 O
此 O
二 O
鄉 O
， O
地 O
勢 O
曠 O
遠 O
， O

戶 O
口 O
殷 O
阜 O
。 O

又 O
土 O
產 O
所 O
出 O
， O

物 O
多 O
奇 O
異 O
。 O

而 O
徒 O
委 O
郡 O
司 O
， O
恣 O
令 O
聚 O
歛 O
。 O

彼 O
土 O
之 O
民 O
， O

厭 O
私 B-PERSON
求 O
之 O
苛 O
， O
切 O
欲 O
貢 O
輸 O
於 O
公 O
家 O
。 O

惣 O
是 O
國 O
司 O
難 O
巡 O
檢 O
， O

鄉 O
長 O
少 O
權 O
勢 O
之 O
所 O
致 O
也 O
。 O

加 O
之 O
， O

地 O
居 O
海 B-LOC
中 I-LOC
， O

境 O
鄰 O
異 O
俗 O
。 O

唐 O
人 O
、 O

新 O
羅 O
人 O
來 O
者 O
， O
本 O
朝 O
遣 O
唐 O
使 O
等 O

， O
莫 O
不 O
經 O
歷 O
此 O
嶋 O
。 O
府 O
頭 O
人 O
民 O
申 O
云 O
： O

『 O
去 O
貞 O
觀 O
十一 O
年 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
人 O
掠 O
奪 O
貢 O
船 O

絹 O
綿 O
等 O
。 O
其 O
賊 O
同 O
經 O
此 O
嶋 O
來 O
。 O

』 O
以 O
此 O
觀 O
之 O
， O

此 O
地 O

是 O
當 B-LOC
國 I-LOC
樞 O

轄 O
之 O
地 O
， O
宜 O
擇 O
令 O
長 O
以 O
慎 O
防 O
禦 O
。 O

又 O
去 O
年 O
, O
或 O
人 O
民 O
等 O
申 O
云 O
： O

『 O

唐 O
人 O
等 O
必 O
先 O
到 O
此 O
嶋 O
， O
多 O
採 O
香 O
藥 O
， O

以 O
加 O
貨 O
物 O
。 O

不 O
令 O
此 O
間 O

人 O
民 O
觀 O
其 O
物 O
。 O
又 O
其 O
海 O
濱 O
多 O
奇 O
石 O
， O

或 O
鍛 O
練 O
得 O
銀 O
， O

或 O
琢 O
磨 O
似 O
玉 O
。 O

唐 O
人 O
取 O
其 O
石 O
， O
不 O
曉 O
土 O
人 O
。 O

』 O
以 O
此 O
言 O
之 O
， O

不 O
委 O
以 O
其 O
人 O
之 O
弊 O
， O
大 O
都 O
皆 O
如 O
此 O
。 O
望 O
請 O
合 O
二 O
鄉 O
， O

更 O
建 O
二 O
郡 O
。 O

號 O
上 O
近 O
、 O
下 O
近 O
， O

便 O
為 O
值 O
嘉 O
嶋 O
， O
新 O
置 O
嶋 O
司 O
、 O

郡 O
領 O
， O
任 O
土 O
賦 O
貢 O
。 O

但 O
其 O
俸 O
舉 O
定 O
正 O
稅 O
、 O

公 O
廨 O
之 O
間 O
， O
令 O
兼 O
任 O
肥 O
前 O
國 O
權 O
官 O
。 O

」 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
議 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
聞 O
： O

『 O
聖 O
人 O
濟 O
世 O
， O

以 O
便 O
物 O
為 O
先 O
； O

明 O
王 O
馭 O
民 O
， O

以 O
制 O
宜 O
為 O
貴 B-PERSON
。 O

』 O
今 O
行 O
平 O
所 O
請 O
二 O
條 O
， O

欲 O
省 O
運 O
漕 O
之 O
費 O
， O

存 O
任 O
土 O
之 O
規 O
， O

有 O
以 O
詳 O
矣 O
。 O

臣 O
等 O
商 O
量 O
， O
營 O
水 O
田 O
充 O
年 O
糧 O

， O
事 O
乖 O
仍 O
舊 O
。 O
謀 O
合 O
權 O
宜 O
， O
請 O
試 O
許 O
二 O
年 O
， O

先 O
明 O
息 O
耗 O
。 O

合 O
兩 O
鄉 O
為 O
一 O
嶋 O
， O

苟 O
謂 O
利 O
公 O
， O
豈 O
期 O
膠 O
柱 O
。 O
請 O
隨 O
其 O
所 O
陳 O
。 O

」 O
允 O
之 O
。 O

元 O
慶 O
中 O
， O

兼 O
治 O
部 O
卿 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
， O

遷 O
兼 O
民 O
部 O

卿 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
上 O
表 O
辭 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
行 O
平 O
伏 O
奉 O
。 O

今 O
月 O
九 O
日 O
詔 O
旨 O
， O
以 O
臣 O
為 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

恩 O
暄 O
冬 O
日 O
， O
懼 O
切 O
春 O
冰 O
。 O

三 O
省 O
而 O
慙 O
， O

一 O
身 O
無 O
厝 O
。 O

臣 O
謹 O
撿 O

， O
人 O
民 O
損 O
益 O
， O
倉 O
庫 O
盈 O
虛 O
， O
雖 O
繫 O
國 O
吏 O
之 O
常 O
憂 O
， O

復 O
關 O
所 O
司 O
之 O
明 O
察 O
。 O

故 O
既 O
往 O
任 O
此 O
職 O
者 O
， O
皆 O
是 O
詳 O
通 O
政 O
事 O

， O
廣 O
蹈 O
吏 O
途 O
。 O
僉 O
曰 O
之 O
容 O
， O

具 O
瞻 O
所 O
屬 O
而 O
已 O
。 O

臣 O
累 O
佩 O
銀 O
魚 O
， O
久 O
忍 O
尸 O
素 O
。 O

縱 O
期 O
粉 O
骨 O
， O

已 O
無 O
才 O
智 O
之 O
可 O
施 O
。 O

空 O
叩 O
丹 O
心 O
， O
唯 O
有 O
老 O
病 O
之 O
相 O
迫 O
。 O

上 O
畏 O
玄 O
鑒 O
， O

下 O
愧 O
蒼 O
生 O
。 O

伏 O
願 O
陛 O
下 O
， O

曲 O
迴 O
聖 B-ORG
思 O
， O

罷 O
臣 O
所 O
職 O
。 O

勿 O
俾 O
微 O
臣 O
為 O
天 O
工 O
之 O
盜 O
， O

機 O
要 O
為 O
閑 O
曠 O
之 O
官 O
。 O

」 O
不 O
許 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 B-OTH
錄 I-OTH
、 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
和 O
初 O
， O

兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

尋 O
上 O
表 O
曰 O
： O

「 O
」 O
臣 B-PERSON
聞 O
： O
『 O
年 O
滿 O
致 O
仕 O
， O

人 B-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
定 O
節 O
； O

職 O
罷 O
賜 O
聽 O
， O
人 O
君 O
之 O
恒 O
規 O
。 O

』 O
仰 O
恒 O
規 O
於 O
歸 O
骸 O
， O
行 O

瞻 O
自 O
盡 O
； O

地 O
定 O
節 O
於 O
止 O
足 O
， O

趍 O
走 O
何 O
堪 O
。 O

臣 O
誤 O
藉 O
時 O
來 O
， O

枉 O
登 O
華 O
顯 O
。 O

寵 O
光 O
之 O
榮 O
， O

已 O
極 O
於 O
生 O
成 O
； O

鴻 O
霈 O
之 O
潤 O
， O
甚 O
深 O
過 O
於 O
涯 O
分 O
。 O

今 O
臣 O
齡 O
至 O
七 O
旬 O
， O
位 O
高 O
三 O
品 O
。 O

薄 O
冰 O
隨 O
步 O
， O

迷 O
鐘 O
於 O
夜 O
行 O
， O

言 B-ORG
鑑 I-ORG
承 O
顏 O
， O

恐 O
漏 O
盡 O
於 O
陰 O
罪 O
， O

流 O
汗 O
於 O
絳 O
縣 O
老 O
。 O

臣 O
性 O
愚 O
蒙 O
， O
同 O
貌 O
於 O
白 O
首 O
郎 O
， O

臣 O
鬢 O
霜 O
雪 O
， O
逢 O
名 O
遂 O
之 O
時 O
， O
行 O
身 O
退 O
之 O

道 O
， O
臣 O
本 O
聞 O
焉 O
。 O

當 O
懸 O
車 O
之 O
年 O
。 O

負 O
竊 O
位 O
之 O
責 O
， O
臣 O
所 O
愧 O
矣 O
。 O

伏 O
願 O
陛 O
下 O
， O

養 O
臣 O
以 O
罷 O
所 O
職 O
， O
優 O
臣 B-PERSON
以 O
賜 O
放 O
歸 O
。 O

令 O
老 O
有 O
所 O
終 O
， O
責 O
得 O
所 O
塞 O
。 O
不 O
堪 O
悃 O
款 O
之 O
至 O
。 O

」 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
卿 O
松 O
柏 O
之 O
貞 O
， O

珪 O
璋 O
其 O
德 O
， O

憂 O
國 O
每 O
形 O
於 O
顏 O
色 O
。 O

愛 O
君 O
無 O
惜 O
其 O
腎 O
腸 O
， O

而 O
能 O
屈 O
伸 O
有 O
常 O
， O

終 O
始 O
以 O
道 O
， O
謙 O
謙 O
援 O
古 O
人 O
之 O
義 O
， O

汲 O
汲 O
興 O
大 O
耋 O
之 O
嗟 O
。 O
雖 O
知 O
卿 O
有 O
懇 O
請 O
， O

寧 O
使 O
朕 O
無 O
喉 O
舌 O
。 O

卿 O
其 O
抑 O
知 O
止 O
絕 O
遺 O
榮 O
， O

勉 O
體 O
虛 O
懷 O
。 O

仍 O
斷 O
固 O
請 O
。 O

魏 O
元 O
陽 O
之 O
就 O
第 O
， O

當 O
卜 O
後 O
年 O
； O

薜 O
廣 B-ORG
德 O
之 O
懸 O
車 O
， O

莫 O
視 O
今 O
日 O
。 O

」 O
再 O
表 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
行 O
平 O
言 O
。 O
中 O
使 O
左 O

近 O
衛 O
少 O
將 O
藤 O
原 O
朝 O
臣 O
高 O
藤 O
至 O
。 O

伏 O
奉 O
敕 O
旨 O
， O

不 O
聽 O
臣 O
致 O
仕 O
。 O

抑 O
遏 O
臣 O
乞 O
身 O
， O

綸 O
綍 O
出 O
而 O
成 O
文 O
， O

恩 O
湛 O
垂 O
露 O
， O

毫 O
毛 O
酬 O
而 O
無 O
效 O
。 O

首 O
戴 O
高 O
山 O
， O

臣 O
尸 O
素 O
尚 O
矣 O
。 O

妄 O
濫 O
虞 O
舜 O
之 O
官 O
， O

老 O
耄 O
及 O
焉 O
。 O

空 O
忝 O
王 O
戎 O
之 O
任 O
， O

焦 O
思 O
之 O
憤 O
已 O
滿 O
。 O

將 O
稅 O
累 O
於 O
薄 O
韋 O
， O

噬 O
臍 O
之 O
悔 O
不 O
休 O
。 O
願 O
避 O
路 O
於 O
振 O
領 O
， O
苟 O
守 O
職 O
之 O
成 O
達 O

， O
更 O
策 O
名 O
而 O
何 O
取 O
。 O
況 O
臣 O
負 O
薪 O

寄 O
質 O
， O
伏 O
枕 O
留 O
魂 O
。 O

每 O
歎 O
蒲 O
柳 O
之 O
委 O
風 O
， O
盛 O
葵 O
藿 O
之 O
向 O
日 O
。 O
誠 O
切 O
莊 O
鴻 O
， O

欲 O
表 O
戀 O
越 O
之 O
聲 O
， O

苦 O
同 O
鈎 O
公 O
， O
遂 O
移 O
臥 O
漳 O
之 O
病 O
。 O

今 O
陛 O
下 O
優 O
臣 O
， O
既 O
以 O
國 O
士 O
之 O
分 O
。 O

臣 O
訴 O
陛 O
下 O
， O

豈 O
以 O
眾 O
人 O
之 O
心 O
。 O
雖 O
云 O
跼 O
蹐 O
迷 O
方 O
， O

寒 O
溫 O
乖 O
適 O
。 O

不 O
忘 O
奉 O
身 O
而 O
退 O
， O

猶 O
甘 O
量 O
力 O
而 O
行 O
。 O

臣 O
情 O
見 O
於 O
辭 O
， O

淚 O
隨 O
於 O
汗 O
。 O

宸 O
嚴 O
鑑 O
實 O
， O

思 O
許 O
罷 O
官 O
。 O

」 O
詔 O
不 O
許 O
。 O

又 O
上 O
表 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
重 O
累 O

表 O
章 B-ORG
， O

反 O
覆 O
祈 O
請 O
。 O
愚 O
誠 O
難 O
達 O
， O
聖 O
聽 O
未 O
回 O
。 O
適 O
承 O
宣 O
喻 O
， O

雖 O
感 O
亭 O
育 O
之 O
仁 O
， O
敢 O
布 O
腹 O
心 O
， O
庶 O
收 O
號 O
令 O
之 O
汗 O
。 O

臣 O
留 O
形 O
於 O
藥 O
劑 O
之 O
內 O
， O

託 O
命 O
於 O
桑 O
榆 O
之 O
際 O
。 O

老 O
之 O
云 O
至 O
， O

嗟 O
乎 O
命 O
焉 O
。 O

況 O
位 O
望 O
盡 O
高 O
， O

榮 B-PERSON
達 I-PERSON
之 O
分 O
有 O
限 O
， O

年 O
毛 O
已 O
滿 O
， O

危 O
淺 O
之 O
生 O
不 O
恒 O
。 O
當 O
陛 O
下 O
晏 O
食 O

宵 O
寐 O
之 O
勞 O
， O
微 O
臣 O
不 O
勝 O
趍 O
拜 O
。 O
顧 O
微 O
臣 O
尸 O
位 O

曠 O
官 O
之 O
資 O
， O
陛 O
下 O
必 O
賜 O
哀 O
憐 O
。 O

臣 O
匪 O
席 O
之 O
誠 O
， O

豈 O
卷 O
舌 O
於 O
喘 O
。 O

臣 B-PERSON
結 O
草 O
之 O
念 O
， O

將 O
酬 O
恩 O
於 O
枯 O
骸 O
。 O

伏 O
願 O
陛 O
下 O
， O

知 O
臣 O
赤心 O
， O

察 O
臣 O
丹 O
悃 O
， O

褰 O
冕 O
旒 O
於 O
一 O
旦 O
， O

勿 O
奪 O
宿 O
志 O
於 O
匹 O
夫 O
。 O
」 O
詔 O
許 O
之 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O

寬 O
平 O
五 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
七十六 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
奏 O

創 O
獎 O
學 B-LOC
院 I-LOC
於 O
左 B-LOC
京 I-LOC
三 O
條 O
。 O

【 O
西 B-OTH
宮 I-OTH
記 I-OTH
、 O

拾 B-OTH
芥 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
遠 O
瞻 O
， O

右 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
友 O
于 O
， O

參 O
議 O
大 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
山 O
陰 O
， O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
魚 O
名 O
玄 O
孫 O
。 O

【 O
尊 O
卑 O

分 B-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
父 O
高 O
房 O
， O
越 O
前 O
守 O
。 O

山 O
陰 O
， O
齊 O
衡 O
、 O

天 O
安 O
間 O
， O

歷 O
左 O
馬 O
大 O
允 O
、 O

右 O
近 O
衛 O
權 O
將 O
監 O
， O
補 O
藏 O
人 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
備 O
後 O
權 O
介 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

遷 O
右 O
近 O
衛 O

權 O
少 O
將 O
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
復 O
補 O
藏 O
人 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
美 O
濃 O
守 O
。 O
尋 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
擢 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
右 O
近 O
衛 O

權 O
中 O
將 O
。 O

及 O
陽 B-PERSON
成 I-PERSON
帝 I-PERSON
立 O
， O

奉 O
仕 O
太 O
上 O
皇 B-PERSON
。 O

上 O
表 O
請 O
賜 O
本 O
品 O
秩 O
， O

罷 O
中 O
將 O
。 O

不 O
許 O
。 O

元 O
慶 O
元 O
年 O
， O

上 O
表 O
曰 O
： O

「 O
」 O
姑 O
山 O
之 O
下 O
， O
既 O
非 O

多 O
士 O
之 O
林 O
； O
魏 O
闕 O
之 O
前 O
， O

自 O
是 O
群 O
材 O
之 O
府 O
。 O

仍 O
辭 O
帝 O
闥 O
， O
請 O
奉仙 O
閭 O
。 O
而 O
人 O
願 O
至 O
切 O
， O

天 O
從 O
未 O
彰 O
。 O

伏 O
願 O
天 O
恩 O
， O

假 O
以 O
殊 O
貸 O
， O

停 O
臣 O
中 O

禁 O
八 O
屯 O
之 O
將 O
， O

終 O
臣 B-PERSON
外 O
州 O
四 O
年 O
之 O
秩 O
。 O
則 O
上 O
有 O
成 O
功 O
之 O
慈 O
， O

下 O
無 O
忘 O
恩 O
之 O
累 O
。 O

」 O
詔 O
許 O
之 O
。 O
為 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O

表 O
辭 O
不 O
許 O
。 O

三 O
年 O
， O
又 O
請 O
解 O
職 O
， O
不 O
許 O
。 O

尋 O
拜 O
參 O
議 O
， O

及 O
檢 O
校 O
諸 O
國 O
班 O
田 O
。 O

山 O
陰 O
領 O
攝 O
津 O
， O
遙 O
攝 O
其 O
事 O
。 O

仁 O
和 O
二 O
年 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
六十五 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
山 O
陰 O
建 O
祠 O
於 O
吉 B-PERSON
田 I-PERSON
， O

以 O
祭 O
春 O
日 O
明 O
神 O
， O

至 O
今 O
崇 O
奉 O
相 O
繼 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
世 O
傳 O
山 O
陰 O
割 O
魚 O
鳥 O
， O

時 O
人 O
稱 O
得 O
庖 O
丁 O
術 O
。 O

【 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
子 O
有 O
賴 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O

但 O
馬 O
守 O
。 O

公 O
利 O
， O

從 O
四 O
位 O
下 O
， O

但 O
馬 O
權 O
首 O
。 O

遂 O
長 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
主 O
殿 O
頭 O
。 O

言 O
行 O
， O

正 O
五 O
位 O
下 O
， O

左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
。 O

兼 O
三 O
， O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

陸 O
奧 O
守 O
。 O

仲 O
正 O
， O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O

左 O
京 O
大 O
夫 O
、 O
攝 O
津 O
守 O
。 O

僧 O
如 O
無 O
， O
大 O
僧 O
都 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
持 O
律 O
精 O
苦 O
， O

穎 O
敏 O
過 O
人 O
， O
宇 O
多 O
法 O
皇 B-PERSON
酷 O
重 O
之 O
。 O

【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
曰 O
， O

山 O
陰 O
赴 O
筑 O

紫 O
， O
見 O
漁 O
者 O
捕 O
龜 O
將 O
殺 O
之 O
。 O
惱 O
而 O
買 O
之 O
放 O
去 O
。 O

後 O
攜 O
嬰 O
兒 O
浮 O
海 O
。 O

妻 O
惡 O
非 O
己 O
出 O
， O

與 O
乳 O
母 O
謀 O
， O
為 O
誤 O
失 O
手 O
墮 O
海 O
。 O

頃 O
之 O
， O

一 O
大 O
龜 O
負 O
兒 O
而 O
出 O
， O
得 O
不 O
死 O
。 O

所 O
謂 O
兒 O
， O

即 O
如 O
無 O
也 O
。 O

盛 B-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
亦 O
載 O
此 O
事 O
， O

為 O
所 O
生 O
母 O
嘗 O
放 O
龜 O
， O
與 O
此 O
少 O
異 O
。 O

】 O
如 O
無 O
子 O
在 O
衡 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
