【 O
仲 B-PERSON
哀 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
仲 O
哀 O
神 O
功 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
氣 O
長 O
宿 O
彌 O
王 O
女 O
也 O
。 O


母 O
曰 O
葛 O
城 O
高 O
顙 O
媛 O
。 O


幼 O
而 O
聰 O
叡 O
， O
容 O
貌 O
壯 O
麗 O
。 O


宿 O
禰 O
王 O
異 O
之 O
。 O


帝 O
二 O
年 O
正 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


及 O
帝 O
崩 O
， O
后 O
親 O
綢 O
繆 O
後 O
事 O
， O
督 O
軍 O
征 O
三 O
韓 O
。 O


外 O
國 O
歸 O
化 O
， O
威 O
風 O
大 O
行 O
。 O


及 O
生 O
應 O
神 O
帝 O
， O
后 O
臨 O
朝 O
稱 O
制 O
， O
群 O
臣 O
尊 O
曰 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


攝 O
政 O
凡 O
七 O
十 O
年 O
矣 O
， O
事 O
詳 O
帝 O
紀 O
。 O


【 O
○ O
按 O
仲 O
哀 O
之 O
崩 O
， O
天 O
下 O
無 O
主 O
， O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
奉 O
遺 O
腹 O
， O
以 O
號 O
令 O
四 B-LOC
海 I-LOC
， O
稱 O
為 O
胎 O
中 O
之 O
帝 O
。 O


然 O
應 O
神 O
既 O
生 O
， O
宜 O
立 O
為 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
而 O
立 O
為 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
名 O
實 O
不 O
正 O
。 O


皇 B-PERSON
后 I-PERSON
疑 O
乎 O
即 O
真 O
矣 O
。 O


後 O
世 O
徒 O
見 O
其 O
跡 O
， O
遂 O
列 O
皇 B-OTH
統 I-OTH
世 I-OTH
次 O
， O
大 O
失 O
舊 O
史 O
之 O
旨 O
。 O


古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
歷 O
敘 O
帝 B-PERSON
王 I-PERSON
治 O
天 O
下 O
， O
宜 O
以 O
應 O
神 O
接 O
仲 O
哀 O
之 O
後 O
， O
不 O
數 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


至 O
於 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
則 O
特 O
書 O
曰 O
攝 O
政 O
元 O
年 O
， O
其 O
義 O
亦 O
嚴 O
矣 O
。 O


且 O
女 O
主 O
即 O
真 O
， O
如 O
推 B-PERSON
古 I-PERSON
、 O
持 O
統 O
， O
皆 O
稱 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
， O
而 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
則 O
否 O
。 O


其 O
後 O
議 O
定 O
追 O
諡 O
， O
亦 O
曰 O
神 O
功 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
而 O
不 O
奉 O
天 O
皇 O
之 O
號 O
。 O


由 O
是 O
觀 O
之 O
， O
其 O
不 O
宜 O
列 O
于 O
帝 O
紀 O
審 O
矣 O
。 O


雖 O
然 O
， O
仲 O
哀 O
、 O
應 O
神 O
之 O
際 O
， O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
稱 O
制 O
， O
實 O
行 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
事 O
， O
故 O
今 O
不 O
沒 O
其 O
實 O
， O
備 O
后 O
舉 O
動 O
於 O
二 O
帝 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
而 O
不 O
別 O
作 O
皇 B-OTH
后 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
己 O
丑 O
歲 O
， O
崩 O
于 O
稚 O
櫻 O
宮 O
， O
年 O
一 O
百 O
歲 O
， O
葬 O
狹 O
城 O
盾 O
列 O
池 O
上 O
陵 O
。 O


【 O
○ O
池 O
上 O
二 O
字 O
， O
據 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O


】 O
應 O
神 O
帝 O
追 O
尊 O
曰 O
氣 O
長 O
足 O
姬 O
尊 O
， O
後 O
世 O
諡 O
神 O
功 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
大 O
中 O
姬 O
， O
彥 O
人 O
大 O
兄 O
王 B-PERSON
女 I-PERSON
也 O
。 O


生 O
麛 B-PERSON
坂 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
、 O
忍 B-PERSON
熊 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
弟 O
媛 O
， O
大 O
酒 O
主 O
女 O
也 O
。 O


生 O
譽 O
屋 O
別 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
【 O
應 B-PERSON
神 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
應 O
神 O
仲 O
姬 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
五 O
百 O
城 O
入 O
彥 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
孫 O
， O
品 O
陀 O
真 O
若 O
王 O
之 O
女 O
也 O
。 O


【 O
○ O
父 O
名 O
據 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
二 O
年 O
三 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


生 O
荒 B-PERSON
田 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
仁 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
、 O
根 B-PERSON
鳥 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


仁 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
尊 O
曰 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
高 O
城 O
入 O
媛 O
， O
皇 O
后 O
姊 O
也 O
。 O


生 O
額 O
田 O
大 O
中 O
彥 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
大 O
山 O
守 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
去 O
來 O
真 B-PERSON
稚 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
、 O
大 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
澇 O
來 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
弟 O
姬 O
， O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
妹 O
也 O
。 O


生 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
淡 O
路 O
御 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
紀 B-PERSON
菟 I-PERSON
野 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
三 B-PERSON
野 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
三 B-PERSON
野 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
據 O
古 O
事 O
記 O
。 O


】 O
妃 O
宮 O
主 O
宅 O
媛 O
， O
【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
作 O
宮 O
主 O
矢 O
阿 O
枝 O
比 O
賣 O
。 O


舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
做 O
物 O
部 O
多 O
遲 O
麻 O
女 O
香 O
室 O
媛 O
， O
或 O
作 O
山 O
無 O
媛 O
。 O


】 O
和 O
弭 O
日 O
觸 O
使 O
主 O
女 O
也 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
幸 O
近 O
淡 O
海 O
， O
至 O
木 O
幡 O
村 O
， O
路 O
見 O
媛 O
， O
悅 O
之 O
。 O


問 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
誰 O
子 O
？ O
」 O
媛 O
對 O
以 O
父 O
名 O
。 O


帝 O
曰 O
： O
「 O
明 O
日 O
朕 O
當 O
往 O
汝 O
家 O
。 O


」 O
媛 O
歸 O
語 O
父 O
， O
日 O
觸 O
清 O
室 O
以 O
待 O
。 O


明 O
日 O
帝 O
幸 O
焉 O
。 O


日 O
觸 O
置 O
酒 O
奉 O
饗 O
。 O


媛 O
把 O
盞 O
獻 O
之 O
。 O


帝 O
喜 O
作 O
歌 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
遂 O
納 O
為 O
妃 O
。 O


生 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
菟 O
道 O
稚 O
郎 O
子 O
、 O
八 B-PERSON
田 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
雌 B-PERSON
鳥 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
小 O
甂 O
媛 O
， O
宅 O
媛 O
妹 O
也 O
。 O


生 O
菟 O
道 O
稚 O
郎 O
姬 O
皇 O
女 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
弟 O
姬 O
， O
河 O
派 O
仲 O
彥 O
女 O
也 O
。 O


【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
作 O
咋 O
俣 O
長 O
日 O
子 O
王 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
息 O
長 O
真 O
若 O
中 O
比 O
賣 O
。 O


】 O
生 O
稚 B-PERSON
野 I-PERSON
毛 I-PERSON
二 I-PERSON
派 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
絲 O
媛 O
， O
【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
作 O
絲 O
井 O
比 O
賣 O
。 O


】 O
櫻 O
井 O
田 O
部 O
男 O
鉏 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
為 O
島 O
垂 O
根 O
女 O
。 O


】 O
生 O
隼 O
總 O
別 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
日 O
向 O
泉 O
長 O
媛 O
， O
生 O
大 O
葉 O
枝 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
小 B-PERSON
葉 I-PERSON
枝 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
、 O
幡 O
日 O
若 O
郎 O
女 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
幡 O
日 O
若 O
郎 O
女 O
據 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
兄 O
媛 O
， O
吉 B-PERSON
備 I-PERSON
武 I-PERSON
彥 I-PERSON
命 I-PERSON
女 I-PERSON
也 O
。 O


【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
父 O
名 O
， O
說 O
見 O
皇 B-OTH
子 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
二 O
十 O
二 O
年 O
三 O
月 O
， O
幸 O
難 O
波 O
， O
居 O
大 O
隅 O
宮 O
， O
適 O
登 O
高 O
臺 O
。 O


兄 O
媛 O
侍 O
焉 O
， O
西 O
望 O
長 O
歎 O
。 O


帝 O
問 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
何 O
歎 O
？ O
」 O
對 O
曰 O
： O
「 O
妾 O
近 O
思 O
父 O
母 O
， O
故 O
歎 O
爾 O
。 O


願 O
暫 O
歸 O
省 O
。 O


」 O
帝 O
感 O
其 O
志 O
許 O
之 O
。 O


因 O
使 O
淡 O
路 O
御 O
原 O
海 O
人 O
八 O
十 O
人 O
， O
艤 O
舟 O
送 O
之 O
。 O


四 O
月 O
， O
發 O
自 O
大 O
津 O
， O
歸 O
吉 O
備 O
。 O


帝 O
登 O
臺 O
遙 O
望 O
其 O
舟 O
， O
作 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
淡 O
路 O
嶋 O
阿 O
波 O
旎 O
辭 O
摩 O
， O
い O
や O
二 O
並 O
び O
異 O
椰 O
敷 O
多 O
那 O
羅 O
弭 O
， O
小 O
豆 O
嶋 O
阿 O
豆 O
枳 O
辭 O
摩 O
， O
い O
や O
二 O
並 O
び O
異 O
椰 O
敷 O
多 O
那 O
羅 O
弭 O
， O
寄 O
ろ O
し O
き O
嶋 O
嶋 O
豫 O
呂 O
辭 O
枳 O
辭 O
摩 O
之 O
魔 O
， O
誰 O
か O
た O
去 O
れ O
放 O
ち O
し O
攮 O
伽 O
多 O
佐 O
例 O
阿 O
羅 O
智 O
之 O
， O
吉 O
備 O
な O
る O
妹 O
を O
吉 O
備 O
那 O
流 O
伊 O
慕 O
塢 O
， O
相 O
見 O
つ O
る O
も O
の O
阿 O
比 O
瀰 O
菟 O
流 O
慕 O
能 O
。 O


」 O
九 O
月 O
， O
帝 O
遊 O
獵 O
淡 O
淡 O
路 O
島 O
， O
遂 O
幸 O
吉 O
備 O
。 O


至 O
葦 O
守 O
宮 O
， O
時 O
妃 O
兄 O
御 O
友 O
別 O
獻 O
食 O
， O
其 O
兄 O
弟 O
子 O
孫 O
皆 O
為 O
膳 O
夫 O
。 O


帝 O
大 O
嘉 O
焉 O
， O
因 O
割 O
吉 B-LOC
備 I-LOC
國 I-LOC
， O
封 O
其 O
子 O
稻 O
速 O
別 O
於 O
川 O
島 O
縣 O
， O
仲 O
彥 O
於 O
上 O
道 O
縣 O
， O
弟 O
彥 O
於 O
三 O
野 O
縣 O
， O
其 O
兄 O
浦 O
凝 O
別 O
於 O
苑 O
縣 O
， O
其 O
弟 O
鴨 O
別 O
於 O
波 O
區 O
藝 O
縣 O
， O
特 O
封 O
兄 O
媛 O
以 O
織 O
部 O
縣 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
迦 O
具 O
漏 O
媛 O
， O
【 O
○ O
按 O
景 B-PERSON
行 I-PERSON
帝 I-PERSON
妃 I-PERSON
有 O
迦 O
具 O
漏 O
媛 O
， O
說 O
見 O
上 O
。 O


】 O
生 O
川 B-PERSON
原 I-PERSON
田 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
玉 B-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
忍 O
坂 O
大 O
中 O
比 O
賣 O
、 O
登 O
富 B-PERSON
志 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
、 O
堅 B-PERSON
石 I-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
【 O
仁 B-PERSON
德 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
仁 O
德 O
磐 O
之 O
媛 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
葛 O
城 O
襲 O
津 O
彥 O
女 O
也 O
。 O


帝 O
二 O
年 O
三 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


七 O
年 O
， O
帝 O
為 O
定 O
葛 O
城 O
部 O
。 O


二 O
十 O
二 O
年 O
， O
帝 O
欲 O
納 B-PERSON
八 I-PERSON
田 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
為 O
妃 O
， O
作 O
歌 O
諭 O
意 O
于 O
后 O
。 O


后 O
答 O
歌 O
沮 O
之 O
。 O


三 O
十 O
年 O
九 O
月 O
， O
后 O
將 O
豐 O
樂 O
， O
【 O
○ O
將 O
豐 O
樂 O
據 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
幸 O
紀 O
國 O
熊 O
野 O
岬 O
， O
採 O
御 O
綱 O
葉 O
。 O


帝 O
時 O
其 O
亡 O
， O
召 O
八 B-PERSON
田 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
納 O
宮 O
中 O
。 O


后 O
還 O
至 O
難 O
波 O
， O
聞 O
之 O
大 O
怒 O
， O
投 O
御 O
綱 O
葉 O
於 O
海 B-LOC
， O
不 O
肯 O
下 O
船 O
。 O


因 O
名 O
其 O
處 O
曰 O
葉 O
濟 O
。 O


【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
作 O
御 O
津 O
前 O
。 O


】 O
帝 O
未 O
知 O
其 O
情 O
， O
幸 O
大 O
津 O
以 O
迎 O
后 O
。 O


后 O
徑 O
溯 O
江 O
， O
自 O
山 O
背 O
赴 O
倭 O
。 O


【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
太 O
后 O
未 O
從 O
木 O
國 O
還 O
， O
水 O
取 O
司 O
仕 O
丁 O
至 O
難 O
波 O
大 O
渡 O
， O
遇 O
倉 O
女 O
人 O
， O
語 O
曰 O
： O
「 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
納 O
八 B-PERSON
田 I-PERSON
若 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
， O
太 O
后 O
未 O
知 O
之 O
乎 O
？ O
」 O
倉 O
女 O
人 O
告 O
其 O
言 O
， O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
恚 O
恨 O
， O
不 O
肯 O
還 O
宮 O
， O
沂 O
堀 O
江 O
幸 O
山 O
代 O
。 O


按 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
稱 O
后 O
曰 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
蓋 O
上 B-PERSON
世 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
、 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
稱 O
謂 O
未 O
定 O
。 O


故 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
所 O
載 O
， O
凡 O
尊 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
正 O
嫡 O
， O
概 O
稱 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
也 O
。 O


】 O
帝 O
使 O
舍 O
人 O
鳥 O
山 O
諭 O
后 O
還 O
宮 O
。 O


后 O
不 O
肯 O
還 O
， O
營 O
宮 O
山 O
背 O
筒 O
城 O
岡 O
南 O
而 O
居 O
焉 O
。 O


帝 O
遣 O
口 O
持 O
臣 O
諭 O
之 O
， O
后 O
默 O
不 O
答 O
。 O


口 O
持 O
臣 O
日 O
夜 O
伏 O
殿 O
前 O
， O
雨 O
雪 O
不 O
去 O
。 O


其 O
妹 O
國 O
依 O
媛 O
事 O
后 O
， O
見 O
其 O
狀 O
而 O
泣 O
。 O


后 O
問 O
其 O
故 O
。 O


對 O
曰 O
： O
「 O
今 O
伏 O
庭 O
俟 O
命 O
者 O
， O
妾 O
兄 O
也 O
。 O


雨 O
雪 O
不 O
避 O
， O
是 O
以 O
泣 O
。 O


」 O
后 O
曰 O
： O
「 O
告 O
汝 O
兄 O
速 O
還 O
。 O


吾 O
意 O
決 O
矣 O
。 O


」 O
十 O
一 O
月 O
， O
帝 B-PERSON
欲 O
見 O
后 B-PERSON
， O
幸 O
山 O
背 O
， O
至 O
筒 O
城 O
宮 O
喚 O
后 O
。 O


后 O
不 O
出 O
。 O


帝 O
作 O
歌 O
諭 O
之 O
。 O


后 O
使 O
人 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
陛 O
下 O
納 O
八 B-PERSON
田 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
為 O
妃 O
。 O


妾 O
不 O
欲 O
與 O
妃 O
共 O
事 O
， O
故 O
不 O
敢 O
見 O
。 O


」 O
帝 O
悵 O
燃 O
還 O
。 O


三 O
十 O
五 O
年 O
六 O
月 O
， O
后 O
崩 O
于 O
筒 O
城 O
宮 O
。 O


三 O
十 O
七 O
年 O
十 O
一 O
月 O
， O
葬 O
那 O
羅 O
山 O
。 O


后 O
生 O
履 O
中 O
帝 O
、 O
住 O
吉 B-PERSON
仲 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
、 O
反 O
正 O
帝 O
、 O
允 B-PERSON
恭 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


帝 O
初 O
悅 O
宮 O
人 O
桑 O
田 O
玖 O
賀 O
媛 O
， O
然 O
憚 O
后 O
妬 O
， O
不 O
敢 O
召 O
。 O


出 O
賜 O
侍 O
臣 O
速 O
待 O
， O
玖 O
賀 O
媛 O
拒 O
速 O
待 O
曰 O
： O
「 O
妾 O
寡 O
居 O
以 O
終 O
， O
何 O
為 O
君 O
之 O
妻 O
？ O
」 O
帝 O
命 O
使 O
媛 O
與 O
速 O
待 O
歸 O
桑 O
田 O
， O
媛 O
發 O
病 O
道 O
死 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
八 B-OTH
田 I-OTH
皇 I-OTH
后 I-OTH
， O
【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
作 O
八 B-PERSON
田 I-PERSON
若 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
。 O


】 O
母 O
宮 O
主 O
宅 O
媛 O
。 O


初 O
后 O
母 O
兄 O
皇 O
太 O
子 O
菟 O
道 O
稚 O
郎 B-PERSON
子 I-PERSON
臨 O
薨 O
， O
託 O
帝 O
納 O
宮 O
。 O


帝 O
二 O
十 O
二 O
年 O
， O
欲 O
納 O
之 O
以 O
成 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
志 O
， O
問 O
磐 O
之 O
媛 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


皇 B-PERSON
后 I-PERSON
不 O
懌 O
。 O


及 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
幸 O
紀 O
國 O
， O
帝 O
納 O
為 O
妃 O
。 O


三 O
十 O
五 O
年 O
， O
磐 O
之 O
媛 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
崩 O
。 O


三 O
十 O
八 O
年 O
正 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
為 O
定 O
八 O
田 O
部 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
以 O
后 O
無 O
子 O
， O
詔 O
侍 O
臣 O
物 O
部 O
大 O
別 O
連 O
公 O
定 O
皇 O
子 O
代 O
， O
賜 O
后 O
號 O
為 O
氏 O
， O
以 O
為 O
氏 O
造 O
， O
改 O
姓 O
矢 O
田 O
部 O
連 O
公 O
。 O


履 O
中 O
帝 O
即 O
位 O
， O
尊 O
曰 O
皇 B-PERSON
大 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
娶 O
八 B-PERSON
田 I-PERSON
若 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 O
， O
又 O
娶 O
宇 B-PERSON
遲 I-PERSON
能 I-PERSON
若 I-PERSON
郎 I-PERSON
女 I-PERSON
， O
共 O
無 O
子 O
。 O


然 O
諸 O
書 O
不 O
載 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O


】 O
妃 O
日 O
向 O
髮 O
長 O
媛 O
， O
諸 O
縣 O
君 O
牛 O
諸 O
井 O
女 O
也 O
。 O


初 O
應 O
神 O
帝 O
時 O
， O
有 O
人 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
日 O
向 O
國 O
有 O
女 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
名 O
髮 O
長 O
媛 O
。 O


國 O
色 O
無 O
雙 O
。 O


」 O
應 O
神 O
帝 O
遣 O
使 O
召 O
至 O
， O
居 O
之 O
桑 O
津 O
邑 O
。 O


帝 O
時 O
為 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
見 O
其 O
美 O
而 O
悅 O
之 O
。 O


應 O
神 O
帝 O
知 O
其 O
意 O
， O
欲 O
以 O
賜 O
之 O
。 O


一 O
日 O
宴 O
于 O
後 O
宮 O
， O
召 O
髮 O
長 O
媛 O
侍 O
席 O
， O
指 O
示 O
帝 O
， O
以 O
歌 O
諭 O
意 O
。 O


帝 O
大 O
悅 O
而 O
答 O
歌 O
。 O


既 O
得 O
髮 O
長 O
媛 O
， O
寵 O
幸 O
殊 O
渥 O
。 O


生 O
大 O
草 O
香 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
幡 O
梭 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
○ O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
按 O
本 O
書 O
應 B-OTH
神 I-OTH
紀 I-OTH
一 O
說 O
曰 O
， O
日 O
向 O
諸 O
縣 O
君 O
牛 O
致 O
仕 O
歸 O
鄉 O
， O
進 O
其 O
女 O
髮 O
長 O
媛 O
。 O


比 O
至 O
播 O
磨 O
， O
譽 B-PERSON
田 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
偶 O
獵 O
于 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
島 I-LOC
， O
麋 O
鹿 O
數 O
十 O
， O
泛 O
海 O
而 O
來 O
。 O


天 B-PERSON
皇 I-PERSON
怪 O
之 O
， O
使 O
人 O
徃 O
視 O
。 O


則 O
皆 O
人 O
也 O
， O
悉 O
披 O
鹿 O
皮 O
。 O


問 O
之 O
， O
對 O
曰 O
： O
「 O
髮 O
長 O
比 O
賣 O
至 O
自 O
日 O
向 O
， O
泊 O
難 O
波 O
津 O
。 O


」 O
大 O
雀 O
命 O
聞 O
其 O
國 O
色 O
， O
謂 O
建 O
內 O
宿 O
禰 O
約 O
： O
「 O
我 O
欲 O
得 O
髮 O
長 O
比 O
賣 O
， O
請 O
為 O
奏 B-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
。 O


」 O
建 O
內 O
奏 O
之 O
。 O


豐 O
明 O
宴 O
日 O
， O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
使 O
髮 O
長 O
比 O
賣 O
執 O
大 O
御 O
酒 O
柏 O
。 O


因 O
作 O
歌 O
， O
賜 O
之 O
大 O
雀 O
命 O
。 O


】 O
【 O
履 B-PERSON
中 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
履 B-PERSON
中 I-PERSON
草 I-PERSON
香 I-PERSON
幡 I-PERSON
梭 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
一 O
名 O
橘 O
姬 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
又 O
名 O
， O
長 O
日 O
賣 O
命 O
， O
又 O
名 O
若 O
日 O
下 O
命 O
。 O


仁 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
為 O
定 O
若 O
日 O
下 O
部 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
納 O
為 O
妃 O
， O
生 O
中 B-PERSON
蒂 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


帝 O
六 O
年 O
正 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


帝 O
崩 O
後 O
， O
再 O
為 O
雄 B-PERSON
略 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
妃 O
黑 O
媛 O
， O
葦 B-PERSON
田 I-PERSON
宿 I-PERSON
彌 I-PERSON
女 I-PERSON
也 O
。 O


帝 O
元 O
年 O
七 O
月 O
， O
為 O
皇 B-PERSON
妃 I-PERSON
。 O


生 O
市 B-PERSON
邊 I-PERSON
押 I-PERSON
羽 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
、 O
御 B-PERSON
馬 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
、 O
青 B-PERSON
海 I-PERSON
皇 I-PERSON
女 I-PERSON
。 O


五 O
年 O
九 O
月 O
， O
薨 O
。 O


時 O
帝 O
方 O
獵 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
島 I-LOC
， O
空 O
中 O
有 O
聲 O
曰 O
： O
「 O
劍 O
刀 O
太 O
子 O
王 O
也 O
。 O


」 O
又 O
曰 O
： O
「 O
鳥 O
往 O
來 O
羽 O
田 O
之 O
汝 O
妹 O
者 O
， O
羽 O
狹 O
丹 O
葬 O
立 O
往 O
。 O


」 O
又 O
曰 O
： O
「 O
狹 O
名 O
來 O
田 O
蔣 O
津 O
之 O
命 O
， O
羽 O
狹 O
丹 O
葬 O
立 O
往 O
也 O
。 O


」 O
俄 O
而 O
訃 O
至 O
， O
帝 O
大 O
驚 O
， O
即 O
日 O
迴 O
架 O
。 O


十 O
月 O
， O
葬 O
之 O
。 O


【 O
○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O
帝 O
既 O
除 O
喪 O
， O
未 O
即 O
位 O
， O
欲 O
聘 O
羽 O
田 O
矢 O
代 O
宿 O
禰 O
女 O
黑 O
媛 O
為 O
妃 O
， O
以 O
住 O
吉 O
仲 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
為 O
使 O
。 O


仲 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
姦 O
之 O
。 O


事 O
發 O
覺 O
， O
仲 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
伏 O
誅 O
。 O


元 O
年 O
， O
立 O
葦 O
田 O
宿 O
禰 O
女 O
黑 O
媛 O
為 O
皇 B-PERSON
妃 I-PERSON
。 O


查 O
二 O
黑 O
媛 O
偶 O
名 O
同 O
耳 O
。 O


然 O
空 O
中 O
有 O
聲 O
， O
所 O
謂 O
羽 O
田 O
之 O
汝 O
妹 O
者 O
， O
蓋 O
近 O
於 O
羽 O
田 O
矢 O
代 O
之 O
義 O
。 O


矢 O
代 O
宿 O
禰 O
， O
武 O
內 O
子 O
也 O
。 O


葦 O
田 O
宿 O
禰 O
， O
葛 O
城 O
襲 O
津 O
彥 O
之 O
子 O
， O
而 O
武 O
內 O
之 O
孫 O
也 O
。 O


出 O
自 O
不 O
遠 O
。 O


且 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
以 O
仲 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
所 O
姦 O
黑 O
媛 O
為 O
葦 O
田 O
宿 O
禰 O
女 O
， O
疑 O
一 O
人 O
也 O
。 O


】 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
以 O
皇 B-PERSON
妃 I-PERSON
薨 O
為 O
神 O
祟 O
， O
訪 O
求 O
其 O
咎 O
。 O


或 O
告 O
： O
「 O
車 O
持 O
君 O
在 O
筑 O
紫 O
， O
悉 O
校 O
車 O
持 O
部 O
， O
奪 O
隸 O
神 O
戶 O
者 O
。 O


」 O
推 O
問 O
得 O
實 O
， O
責 O
其 O
罪 O
停 O
職 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
嬪 O
大 O
姬 O
郎 O
姬 O
、 O
高 O
鶴 O
郎 O
姬 O
， O
共 O
鯽 O
魚 O
磯 O
別 O
王 B-PERSON
女 I-PERSON
也 O
。 O


帝 O
六 O
年 O
二 O
月 O
， O
並 O
納 O
為 O
嬪 O
。 O


二 O
嬪 O
既 O
入 O
宮 O
， O
恒 O
懷 O
悲 O
嘆 O
。 O


帝 O
聞 O
而 O
問 O
之 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
何 O
嘆 O
？ O
」 O
對 O
曰 O
： O
「 O
妾 O
兄 O
鷲 O
住 O
王 O
， O
為 O
人 O
強 O
力 O
輕 O
捷 O
， O
能 O
超 O
八 O
尋 O
屋 O
。 O


而 O
出 O
遊 O
多 O
日 O
， O
不 O
得 O
面 O
言 O
。 O


故 O
嘆 O
耳 O
。 O


」 O
帝 O
說 O
其 O
強 O
力 O
， O
遺 O
使 O
召 O
之 O
者 O
再 O
。 O


不 O
肯 O
來 O
， O
恒 O
居 O
於 O
住 O
吉 O
邑 O
， O
是 O
為 O
讚 O
岐 O
國 O
造 O
， O
及 O
阿 O
波 O
腳 O
咋 O
別 O
二 O
族 O
之 O
始 O
祖 O
云 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
景 I-OTH
行 I-OTH
紀 I-OTH
云 O
， O
神 O
櫛 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
讚 B-LOC
岐 I-LOC
國 I-LOC
造 O
之 O
始 O
祖 O
也 O
。 O


姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
亦 O
與 O
此 O
合 O
。 O


然 O
則 O
鯽 O
魚 O
磯 O
別 O
王 O
， O
蓋 O
神 B-PERSON
櫛 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
之 O
後 O
也 O
。 O


而 O
其 O
世 O
次 O
無 O
所 O
考 O
， O
姑 O
附 O
于 O
此 O
。 O


】 O
