田 O
道 O
間 O
守 O
， O

【 O
○ O

按 O
釋 O
日 O

本 B-OTH
紀 I-OTH
引 O
天 O
書 O
作 O
丹 O
馬 O
物 O
果 O
， O

果 O
疑 O
裹 O
字 O
訛 O
。 O

蓋 O
丹 O
馬 O
物 B-PER
裹 I-PER
、 O

田 O
道 O
間 O
守 O
， O

訓 O
讀 O
相 O
通 O
。 O

】 O
垂 O
仁 O
帝 O
九十 O
年 O
， O
命 O
遣 O
常 O
世 O
國 O
， O
求 O
非 O
時 O
香 O
菓 O
。 O

田 O
道 O
間 O
守 O
泛 O
海 O
度 O

險 O
， O
竟 O
至 O
常 O
世 O
國 O
， O
得 O
非 O
時 O
香 O
菓 O
八 O
竿 O

八 O
縵 O
而 O
歸 O
。 O

實 O
景 O
行 O
帝 O
元 O
年 O
三 O
月 O
也 O
。 O

【 O
○ O

天 O
書 O
為 O
二 O
年 O
。 O

】 O
時 O
垂 O
仁 O
帝 O
既 O
崩 O
， O

因 O
奠 O
香 O
菓 O
于 O
山 O
陵 O
， O

【 O
○ O

奠 O
香 O
菓 O
， O

參 O
取 O
天 O
書 O
。 O

○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
載 O
， O
分 O
菓 O
半 O
獻 O
之 O
太 O
后 O
。 O
而 O
據 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
日 O
葉 O
酢 O
媛 O

皇 B-PER
后 I-PER
先 O
垂 O
仁 O
帝 O
崩 O
， O

故 O
不 O
取 O
。 O
】 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
受 O
命 O
天 O
朝 O
， O

遠 O
往 O
絕 O
域 O
。 O
萬 O
里 O
蹈 O
浪 O
， O
遙 O
度 O
弱 O
水 O
。 O

夫 O
常 O
世 O
國 O
， O

神 O
仙 O
祕 O
區 O
， O

非 O
世 O
俗 O
之 O
所 O
能 O
到 O
也 O
。 O

是 O
以 O
往 O
來 O
之 O
間 O
， O
自 O
歷 O
十 O
年 O
。 O

豈 O
期 O
能 O
凌 O
波 O
瀾 O
， O
更 O
向 O
本 O
土 O
。 O

幸 O
賴 O
威 O
靈 O
， O

僅 O
得 O
還 O
來 O
。 O

而 O
天 B-PER
皇 I-PER
既 O
崩 O
， O

不 O
得 O
復 O
命 O
！ O

臣 O
生 O
何 O
益 O
！ O
」 O
乃 O
拜 O
山 O
陵 O
， O

號 O
慟 O
而 O
絕 O
。 O

聞 O
者 O
莫 O
不 O
隕 O
涕 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
哀 O
其 O
忠 O
誠 O
， O
葬 O
之 O
伏 O
見 O
陵 O
側 O
。 O

【 O
釋 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
引 O
天 O
書 O
。 O

】 O
非 O
時 O
香 O
菓 O
， O

今 O
所 O
謂 O
橘 O
也 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
五十 O
跡 O
手 O
， O

天 O
日 O
槍 O
之 O
苗 O
裔 O
也 O
。 O

【 O
釋 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
引 O
筑 B-OTH
前 I-OTH
風 I-OTH
土 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O

按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
云 O
， O

高 B-LOC
麗 I-LOC
國 I-LOC
意 O
呂 O
山 O
， O

自 O
天 O
降 O
來 O
日 O
桙 O
之 O
苗 O
裔 O
。 O

據 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
， O
絲 O
井 O

造 O
， O

伊 O
蘇 O
志 O
臣 O
同 O
祖 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
天 O
日 O
槍 O
命 O
之 O

後 O
也 O
。 O

五十 O
跡 O
手 O
， O

實 O
號 O
伊 O
蘇 O

志 O
， O
則 O
風 B-OTH
土 I-OTH
記 I-OTH
雖 O
有 O
高 O
麗 O
國 O
之 O
文 O
， O

然 O
日 O
桙 O
即 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
天 O
日 O
槍 O
， O

而 O
其 O
非 O
別 O
人 O
明 O
矣 O
。 O

】 O
居 O
筑 O

紫 O
伊 O
覩 O
縣 O
。 O

仲 O
哀 O
帝 O
八 O
年 O
， O
親 O
征 O
熊 O
襲 O
， O

抵 O
筑 O
紫 O
。 O

五十 O
跡 O
手 O
乘 O
船 O
， O

出 O
迎 O
于 O
穴 O

門 O
引 O
島 O
， O

立 O
五百 O
枝 O
賢 O
木 O
於 O
舳 O
艫 O
。 O
上 O
枝 O
掛 O
八 O
尺 O
瓊 O
， O

中 O
枝 O
掛 O
白 O
銅 O
鏡 O
， O

下 O
枝 O
掛 O
十 O

握 O
劍 O
而 O
獻 O
之 O
。 O

因 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
所 O
以 O
獻 O
之 O
者 O
， O
願 O
天 B-PER
皇 I-PER
統 O
御 O
宇 O

內 O
， O
如 O
八 O
尺 O
瓊 O
之 O
勾 O
； O

照 O
臨 O
山 O
海 O
， O
如 O
白 B-OTH
銅 I-OTH
鏡 I-OTH
； O

提 O
十 O
握 O
劍 O
， O

以 O
平 O
天 B-LOC
下 I-LOC
矣 O
。 O

」 O
帝 O
嘉 O
之 O
。 O

賜 O
號 O
伊 O
蘇 O
志 O
。 O

時 O
人 O
號 O
其 O
所 O
居 O
之 O
地 O
曰 O
伊 B-LOC
蘇 I-LOC
國 I-LOC
， O

後 O
訛 O
為 O
伊 O
覩 O
。 O

子 O
孫 O
世 O
為 O
伊 O

覩 O
縣 O
主 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
阿 O
知 O
使 O
主 O
， O
【 O

○ O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
， O
或 O
作 O
阿 O
知 O
王 O
。 O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
漢 O
靈 O
帝 O
之 O
曾 O
孫 O
也 O
。 O

及 O
漢 O
禪 O
魏 O
， O

因 O
神 O
牛 O
教 O
， O
出 O
往 O
帶 O
方 O
， O

得 O
保 O
帶 O
瑞 O
， O
其 O
象 O
類 O
宮 O
城 O
， O

乃 O
建 O
國 O
邑 O
， O

保 O
其 O
民 O
庶 O
。 O

後 O
告 O
父 O
兄 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
聞 O
東 B-LOC
國 I-LOC
有 O
聖 O
主 O
， O

盍 O
往 O
歸 O
焉 O
。 O

若 O
久 O
居 O
于 O
此 O
， O

則 O
恐 O
取 O
覆 O
滅 O
。 O

」 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
延 O
曆 O

四 O
年 O
。 O
】 O
率 O
子都 O

加 O
使 O
主 O
， O

女 O
弟 O
迀 O
興 O
德 O
， O
及 O
七 O
姓 O
十七 O
縣 O
人 O
口 O
， O
歸 O
化 O
。 O

實 O
應 O
神 O
帝 O
二十 O
年 O
也 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

女 O
弟 O
迀 O
興 O
德 O
、 O
七 O
姓 O
， O
據 O
續 O
日 O

本 B-OTH
紀 I-OTH
延 O
曆 O
四 O
年 O
。 O

】 O
詔 O
賜 O
高 O
市 O
郡 O
檜 O
前 O
村 O
而 O
居 O
焉 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
寶 O
龜 O
三 O
年 O
。 O

】 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
帶 O
方 O
男 O
女 O
皆 O
有 O
才 O
藝 O
。 O

近 O
者 O
寓 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
、 O

高 O
麗 O
之 O
間 O
， O
心 O
懷 O
猶 O
豫 O
， O
未 O
知 O
去 O
就 O
。 O
請 O
垂 O
天 O
恩 O
， O

遣 O
使 O
召 O
之 O
。 O
」 O
帝 O
敕 O

使 O
八 O
腹 O
氏 O
召 O
之 O
， O

以 O
為 O
公 O
民 O
。 O
諸 O
國 O
漢 O
氏 O
， O

其 O
後 O
也 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
延 O
曆 O
四 O
年 O
。 O

】 O
三十七 O
年 O
， O

奉 O
詔 O
與 O
都 O
加 O
往 O
吳 O
， O

求 O
縫 O
工 O
。 O

先 O
至 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
請 O
鄉 O
導 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
王 O
使 O
久 O
禮 O
波 O
、 O
久 O

禮 O
志 O
二 O
人 O
導 O
之 O
抵 O
吳 O
， O
得 O
兄 O
媛 O
、 O

弟 O
媛 O
、 O
吳 O
織 O
、 O
穴 O
織 O
四 O
女 O
王 O
。 O

四十一 O
年 O
， O
歸 O
到 O
筑 O
紫 O
。 O

胸 O
形 O
大 O
神 O
欲 O
得 O
之 O
， O

阿 O
知 O
留 O
兄 O
媛 O
而 O
去 O
。 O

到 O
攝 O
津 O
武 O
庫 O

， O
會 O
帝 O
崩 O
， O

因 O
獻 O
三 O
女 O
於 O
仁 B-PER
德 I-PER
帝 I-PER
。 O

履 O
中 O
帝 O
之 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
也 O
， O

住 B-PER
吉 I-PER
仲 I-PER
皇 I-PER
子 I-PER
反 O
， O
阿 O
知 O
與 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
告 O
變 O
， O

扶 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
上 O
馬 O
而 O
走 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
即 O
位 O
， O
舉 O

為 O
藏 O
官 O
， O
而 O
賜 O
食 O
地 O
。 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
酒 O
君 O
， O

百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
某 O
孫 O
也 O
。 O

仁 O
德 O
朝 O
， O
紀 O
角 O
使 O
於 O
百 O
濟 O
‧ O

經 O
理 O
國 O
郡 O
疆 O
場 O
。 O

酒 O
君 O
倨 O
傲 O
失 O
禮 O
， O
角 O
怒 O

讓 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
。 O

王 O
懼 O
， O

以 O
鐵 O
鎖 O
縛 O
酒 O
君 O
， O

附 O
葛 O
城 O

襲 O
津 O
彥 O
獻 O
之 O
。 O

酒 O
君 O
既 O
至 O
， O

逃 O
匿 O
于 O
石 O
川 O

錦 O
織 O
許 O
呂 O
斯 O
家 O
， O

乃 O
紿 O
言 O
： O

「 O
天 B-PER
皇 I-PER
既 O
赦 O
我 O
， O

請 O
寄 O
汝 O
而 O
生 O
活 O
焉 O
。 O

」 O
久 O
之 O
， O

帝 O
赦 O
其 O
罪 O
。 O

依 O
網 O
屯 O

倉 O
阿 O
弭 O
古 O
獲 O
鷹 O
， O
時 O
人 O
莫 O
能 O
識 O
。 O

阿 O
弭 O
古 O
奇 O
而 O
獻 O
之 O
。 O

帝 O
召 O
酒 O
君 O
問 O
之 O
。 O

對 O
曰 O
： O
「 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
多 O
此 O
鳥 O
， O
可 O
以 O
馴 O
擾 O
， O

亦 O
能 O
捕 O
鼠 O
。 O

俗 O
呼 O
曰 O
： O

『 O
俱 O
知 O
。 O

』 O
」 O
因 O
命 O
酒 O
君 O
養 O
之 O
。 O

未 O
幾 O
得 O
馴 O
， O

酒 O
君 O
著 O
絛 O
繫 O
鈴 O
， O

臂 O
之 O
以 O
獻 O
。 O

帝 O
獵 O
百 O
鳥 O
野 O
試 O
之 O
， O

多 O
獲 O
雉 O
， O

置 O
鷹 O
甘 O
部 O
， O

因 O
稱 O
養 O
鷹 O
之 O
地 O
曰 O
鷹 O
甘 O
邑 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
秦 O
酒 O
公 O
， O
秦 O
始 O
皇 O
後 O

普 O
洞 O
王 B-PER
子 I-PER
也 O
。 O

曾 O
祖 O
曰 O
功 O
滿 O
王 O
， O

仲 O
哀 O
帝 O
八 O
年 O
來 O
歸 O
， O

祖 O
弓 O
月 O
君 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O

秦 O
酒 O
公 O
或 O
作 O
秦 O
公 O
宿 O
禰 O
酒 O
， O
弓 O
月 O
君 O
或 O
作 O
融 O
通 O
王 O
。 O

】 O
應 B-PER
神 I-PER
帝 I-PER

十四 O
年 O
， O

自 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
來 O
， O

奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
以 O
百 O
二十 O
縣 O
人 O
口 O
歸 O
化 O
。 O

【 O
○ O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
作 O
百 O
二十七 O
縣 O

狛 O
姓 O
， O
或 O
作 O
二十七 O
縣 O
百 O
姓 O
。 O

】 O
而 O
為 O
新 O

羅 O
所 O
梗 O
塞 O
， O
皆 O
留 O
加 O
羅 O
國 O
。 O

」 O
帝 O
乃 O
命 O
葛 O
城 O
襲 O
津 O

彥 O
往 O
召 O
之 O
。 O

三 O
年 O
不 O
還 O
。 O
再 O
遣 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
等 O
， O

率 O
兵 O
召 O
之 O
， O

竟 O
以 O
弓 O
月 O
人 O
口 O
， O

與 O
襲 O
津 O
彥 O
俱 O
來 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
弓 O
月 O
獻 O
金 O
銀 O
玉 O
帛 O
諸 O
珍 O
寶 O
。 O

帝 O
嘉 O
之 O
， O

賜 O
大 O
倭 O
朝 O
津 O
間 O
掖 O

上 O
之 O
地 O
以 O
居 O
焉 O
。 O
弓 O
月 O
有 O
四 O
子 O
， O

曰 O
真 O
德 O
王 O
、 O

曰 O
普 O
洞 O
王 O
、 O

【 O
○ O

一 O
作 O
浦 O
東 O
君 O
。 O

】 O
曰 O
雲 O
師 O
王 O
、 O

曰 O
武 O
良 O
王 O
。 O
仁 B-PER
德 I-PER
帝 I-PER
時 O
， O
以 O
諸 O
秦 O
兵 O
分 O
處 O
諸 O
郡 O
， O

使 O
養 O
蠶 O
織 O
絹 O
以 O
貢 O
。 O

帝 O
以 O
其 O
所 O
獻 O
絲 O

綿 O
絹 O
充 O
服 O
御 O
， O

因 O
詔 O
稱 O
其 O
柔 O
軟 O
溫 O
煗 O
， O

賜 O
普 O

洞 B-PER
王 I-PER
姓 O
波 O
陀 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
酒 O
事 O
雄 O
略 O
帝 O
， O
帝 O
嘗 O
敕 O
木 O
工 O
鬬 O
雞 O
御 O
田 O
， O

始 O
造 O
樓 O
閣 O
， O
御 O
田 O
營 O
樓 O
． O

疾 O
走 O
如 O
飛 O
。 O

有 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
釆 O
女 O
， O

偶 O
仰 O
視 O
而 O
驚 O
仆 O
， O

富 O
所 O
捧 O
御 O
饌 O
。 O

帝 O
疑 O
御 O
田 O
有 O
姦 O
， O

付 O
物 B-PER
部 I-PER
將 O
刑 O
之 O
。 O

酒 O
侍 O
坐 O
， O

欲 O
以 O
琴 O
聲 O
諷 O
帝 O
， O
彈 O
而 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
神 O
風 O
の O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
の O
柯 O
武 O
柯 O
噬 O
能 O
伊 O
制 O
能 O
， O

伊 B-LOC
勢 I-LOC
野 O
の O
榮 O
枝 O
を O
伊 O
制 O

能 O
奴 O
能 O
娑 O
柯 O
曳 O
鳴 O
， O

五百 O
經 O
る O
懸 O
きて O
伊 O

裒 O
甫 O
流 O
柯 O
枳 O
底 O
， O
其 O
 O
盡 O
くるまでに O

志 O
我 O
都 O
矩 O
展 O
麻 O
泥 O
爾 O
， O
大 O
君 O
に O
飫 O
裒 O
秧 O
瀰 O

爾 O
， O
堅 O
 O
く O
仕 O
奉 O
らむと O
柯 O
柁 O
俱 O
都 O
柯 O
陪 O
麻 O
都 O
羅 O

武 O
騰 O
， O
我 O
が O
命 O
も O
倭 O
我 O
伊 O
能 O
致 O
謀 O
， O

長 O
くもがといひし O
那 O
我 O
俱 O
母 O
鵝 O
騰 O
伊 O

比 O
志 O
， O
工 O
匠 O
はや O
柁 O
俱 O
彌 O
皤 O

夜 O
， O
あたら O
工 O
匠 O
はや O
阿 O
柁 O

羅 O
陀 O
俱 O
彌 O
皤 O
夜 O
。 O

」 O
帝 O
感 O
釋 O
之 O
。 O

先 O
是 O
， O

秦 B-PER
氐 I-PER
分 O
散 O
不 O
屬 O
秦 O
造 O
， O

臣 O
連 O
等 O
恣 O
驅 O
使 O
之 O
。 O

酒 O
時 O
寵 O
於 O
帝 O
。 O

帝 O
為 O
下 O
詔 O
， O

聚 O
其 O
部 O
屬 O
一百 O
八十 O
種 O
， O

以 O
使 O
統 O
領 O
焉 O
。 O

【 O
○ O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
曰 O
， O
時 O
秦 O
氏 O
流 O
徙 O
， O

見 O
在 O
者 O
十 O
不 O
存 O
一 O
。 O

酒 O
功 O
請 O
遣 O
敕 O
使 O
檢 O
括 O
。 O

帝 O
遣 O
小子 O
部 O
雷 O
， O

率 O
大 O
隅 O
阿 O

多 O
隼 O
人 O
等 O
， O

搜 O
索 O
鳩 O
集 O
， O
得 O
九十二 O
部 O
一 O
段 O
八 O
千 O
六百 O
七十 O
人 O
。 O

】 O
酒 O
乃 O
率 O
之 O
蠶 O
桑 O
， O

而 O
進 O
庸 O
調 O
絹 O
縑 O
， O

充 O
積 O
殿 O
前 O
。 O

因 O
賜 O
姓 O
曰 O

禹 O
豆 O
麻 O
佐 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
本 O
書 O
註 O
一 O
作 O
禹 O
豆 O
麻 O
佐 O
。 O

】 O
取 O
盈 O
積 O
有 O
利 O
之 O
義 O
。 O
又 O
敕 O
使 O
諸 O

秦 O
氏 O
造 O
大 O
藏 O
於 O
宮 O
側 O
， O

納 O
其 O
貢 O
物 O
。 O

是 O
時 O
始 O
置 O
大 O
藏 O
官 O
員 O

， O
以 O
酒 O
為 O
長 O
官 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
