【 O
淳 O
和 O
天皇 B-PER
】 O
淳 O
和 O

皇 B-PER
后 I-PER
， O
諱 O
高 O
志 O
， O

初 O
為 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

桓 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
最 O
鍾 O
愛 O
， O

配 O
帝 O
以 O
為 O
妃 O
。 O

敘 O
三 O
品 O
。 O
生 O
恒 O
世 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
氏 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

有子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
貞子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

按 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
， O
為 O
氏 O
子 O
、 O

有 O
子 O
、 O

貞子 B-PER
， O
母 O
同 O
恒 O
貞 O
。 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
， O
有 O
子 O
、 O

貞子 O
， O
母 O
大 O
中 O
臣 O
安 O
子 O
。 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
， O

貞子 O
母 O
大 O
野 O
鷹 O
子 O
。 O

並 O
誤 O
。 O

】 O
大同 O

四 O
年 O
五 O
月 O
， O
薨 O
。 O

年 O
二十一 O
。 O

遣 O
使 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
， O

贈 O
一 O
品 O
。 O

帝 O
即 O
位 O
， O

詔 O
贈 O
皇 B-PER
后 I-PER
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
改 O
墓 O
號 O
石 O
作 O
陵 O
， O

【 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O
○ O

按 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
天 O

長 O
元 O
年 O
、 O

二 O
年 O
， O
將 O
改 O
葬 O
而 O
不 O
果 O
。 O
三 O
年 O
， O
任 O
改 O
葬 O
司 O
。 O

而 O
改 O
葬 O
月 O
日 O
並 O
闕 O
。 O

】 O
置 O
國 O
忌 O
齋 O
。 O

【 O
○ O

據 O
三 B-OTH
代 I-OTH

實 B-OTH
錄 I-OTH
天 O
安 O
二 O
年 O

廢 O
國 O
忌 O
文 O
。 O
】 O
天 O
長 O
四 O
年 O
， O
敕 O
施 O
墾 O
田 O
十 O
町 O
於 O
橘 B-LOC
寺 I-LOC
， O

為 O
春秋 O
悔 O
過 O
料 O
。 O
修 O
藥師 O
悔 O
過 O
於 O
東 B-LOC
西 I-LOC
二 I-LOC
寺 I-LOC
， O

薦 O
冥 O
福 O
。 O

【 O
類 B-PER
聚 I-PER
國 I-PER
史 I-PER
。 O

】 O
皇 B-PER
后 I-PER
， O
諱 O
正 O
子 O
， O

嵯 O
峨 O
帝 O
第 O
二 O
女 O
也 O
。 O

【 O
○ O

按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
為 O
長 O
女 O
， O

今 O
據 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
訂 O
之 O
。 O

說 O
見 O
皇 B-OTH
女 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
美 O
姿 O
容 O
， O
貞 O
婉 O
有 O
禮 O
度 O
。 O

嵯 O
峨 O
帝 O
及 O
橘 O
太 B-PER
后 I-PER
鍾 O
愛 O
之 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
初 O
為 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
備 O
禮 O
聘 O
之 O
， O

納 O
於 O
掖 O
庭 O
。 O

后 O
有 O
母 O
儀 O
之 O
德 O
， O

中 O
表 O
則 O
之 O
。 O

生 O
廢 O
太 O
子 O
恒 O
貞 O
、 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
恒 O
統 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
基 O
貞 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
按 O
續 B-OTH
日 I-OTH

本 B-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
日 O
本 O
紀 O
略 O
， O
皇 B-PER
后 I-PER
所 O
生 O
， O
不 O
止 O
此 O
三 O
子 O
。 O

然 O
或 O
不 O
載 O
名 O
號 O
， O
或 O
天 O
殤 O
， O

故 O
不 O
列 O
此 O
。 O

】 O
天 O
長 O
四 O
年 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PER
后 I-PER
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
八 O
年 O
亢 O
旱 O
， O

帝 O
深 O
憂 O
之 O
， O
祈 O
請 O
百 O
端 O
。 O

后 O
勸 O
帝 O
錄 O
囚 O
， O

罷 O
作 O
役 O
， O

不 O
終 O
朝 O
澍 O
雨 O
。 O

帝 O
愈 O
重 O
之 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O

按 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
， O
是 O
年 O
禳 O
風 O
雨 O
災 O
者 O
二 O
， O

無 O
亢 O
旱 O
文 O
。 O
明 O
年 O
疫 O
旱 O
， O

轉 O
經 O
修 O
雩 O
。 O

據 O
此 O
八 O
年 O

疑 O
當 O
作 O
九 O
年 O
。 O

】 O
九 O
 O
年 O
夏 O
， O
后 O
幸 O
雲 O
林 O
亭 O
觀 O
農 O
業 O
， O

賜 O
耕 O
種 O
男 O
女 O
物 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
十 O
年 O
， O
帝 O
傳 O
位 O
於 O
仁 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
。 O

敕 O
停 O
皇 B-PER
后 I-PER
號 O
， O

廢 O
官 O
屬 O
。 O
仁 O

明 O
帝 O
尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
二 O
年 O
， O

仁 O
明 O
帝 O
奉 O
封 O
一 O
千 O
戶 O
。 O

三 O
年 O
， O
奉 O
河 O
內 O
荒 O
廢 O
田 O
充 O
後 O
院 B-LOC
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
七 O
年 O
， O
淳 O
和 O

帝 O
崩 O
。 O

后 O
落 O
髮 O
為 O
尼 O
， O

毀 O
容 O
骨 O
立 O
。 O

【 O
○ O

按 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
， O

承 O
和 O
九 O
年 O
十二 O
月 O
乙丑 O
， O

淳 O
和 O
太 O
皇 B-PER
后 I-PER
落 O
髮 O
。 O

實 O
差 O
二 O
年 O
， O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
齊 O
衡 O
元 O
年 O
， O
文德 O
帝 O
尊 O
為 O
太 B-PER
皇 I-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

貞 O
觀 O
二 O
年 O
， O
后 O
設 O
大 O
齋 O
會 O
於 O
淳 O
和 O
院 O
， O

延 O
諸 O
寺 O
名 O
僧 O
， O
講 O
法 O
華 O
經 O
， O

裝 O
具 O
嚫 O
施 O
， O

傾 O
盡 O
財 O
寶 O
。 O

清 O
和 O
帝 O
及 O
皇 B-PER
太 I-PER
夫 I-PER
人 I-PER
， O
施 O
新 O
錢 O
及 O
米 O
、 O

鹽 O
、 O

醴 O
、 O

稷 O
等 O
物 O
於 O
僧 O
俗 O
男 O
女 O
， O

幾 O
三萬 O
人 O
。 O

后 O
受 O
菩 O
薩 O
戒 O
于 O
延 O
曆 O
寺 O

座 O
主 O
圓 O
仁 O
， O
法 O
名 O
良 O
祚 O
。 O
十 O
年 O
， O
后 O
年 O
六十 O
， O

使 O
六十 O
僧 O
講 O
經 O
東京 O
宮 O
， O

賜 O
京師 O
貧 O
民 O
物 O
。 O
十六 O
年 O
， O
淳 O
和 O
院 O
火 O
。 O

后 O
御 O
素 O
車 O
出 O
宮 O
， O

避 O
火 O
於 O
松 O
下 O
院 O
。 O

清 B-PER
和 I-PER
帝 I-PER
遣 O
參 O
議 O
藤 O
原 O

家 B-PER
宗 I-PER
慰 O
問 O
， O

奉 O
絹 O
、 O

絲 O
、 O

布 O
、 O
錢 O
、 O

米 O
、 O

鐵 O
。 O

尋 O
還 O
本 O
院 O
洞 O
裏 O
殿 O
。 O

元 O
慶 O
三 O
年 O
三 O
月 O
， O

疾 O
篤 O
。 O

命 O
左 O
右 O
曰 O
： O

「 O
天 B-PER
長 I-PER
天 I-PER
子 I-PER
， O

遺 O
命 O
火 O
葬 O
， O
不 O
置 O
山 O
陵 O
， O
無 O
園 O
廟 O
之 O
可 O
陪 O
。 O

吾 O
瞑 O
目 O
之 O
日 O
， O

棺 O
用 O
朽 O
材 O
， O

藏 O
嵯 O
峨 O
山 O
， O

無 O
置 O
守 O
家 O
， O

不 O
配 O
國 O
忌 O
， O

如 O
先 O
後 O
太 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
之 O
制 O
。 O

」 O
語 O
終 O
而 O
崩 O
， O
年 O
七十一 O
。 O
【 O
○ O

七十一 O
， O
本 O
文 O
脫 O
一 O
字 O
， O

今 O
據 O
貞 O
觀 O
十 O

年 O
十一 O
月 O
辛巳 O
條 O
， O
而 O
推 O
年 O

紀 O
以 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
葬 O
嵯 O
峨 O
山 O
。 O

后 O
慈 O
仁 O
天 O
至 O
， O

務 O
在 O
濟 O
物 O
。 O

收 O
東 O
西京 O

棄 O
兒 O
孤 O
孩 O
， O

給 O
乳 O
母 O
， O

多 O
所 O
養 O
育 O
。 O

割 O
封 O
戶 O
五 O
分 O
之 O
二 O
， O
以 O
充 O
其 O
費 O
。 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

捨 O
嵯 O
峨 O
舊 O
宮 O
為 O
精 O
舍 O
。 O

請 O
清 B-PER
和 I-PER
帝 I-PER
， O

賜 O
額 O
曰 O
大 O
覺 O
寺 O
。 O

建 O
舍 O
其 O
側 O
， O
療 O
僧 O
尼 O
病 O
， O
名 O
曰 O
濟 O
治 O
院 O
。 O

又 O
以 O
淳 O
和 O
院 O
為 O
道 O
場 O

， O
置 O
平 O
日 O
所 O
陪 O
侍 O
尼 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
后 O
嘗 O
製 O
衲 O
袈 O
裟 O
， O

施 O
唐 O
國 O
清 O
寺 O
， O
以 O
充 O
僧 O
智 O
覬 O
忌 O
齋 O
之 O
具 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
永 O
原 B-PER
氏 I-PER
， O

入 O
宮 O
有 O
寵 O
。 O
嵯 O
峨 O
帝 O
以 O
源 O
定 O
為 O
帝 O
子 O
， O

帝 O
以 O
女 O
御 O
為 O
之 O
母 O
， O

稱 O
亭 O
子 O
女 O
御 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
女 O
御 O
橘 O
氏 O
子 O
， O

從 O
三 O
位 O
， O

永 O
名 O
女 O
也 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
五 O
年 O
， O

進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
尚 O
藏 O
緒 O

繼 O
女 O
王 O
， O

【 O
○ O

尚 O
藏 O
， O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
作 O
妃 O
， O

誤 O
。 O

】 O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O

善 O
作 O
妖 O
妹 O
， O

帝 O
殊 O
寵 O
幸 O
。 O
承 O
和 O
十四 O
年 O
， O

薨 O
。 O

年 O
六十一 O
。 O

遺 O
命 O
不 O
受 O
葬 O
使 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 O
中 O
臣 O
安 O
子 O
， O
從 O
四 O
位 O

上 O
淵 O
魚 O
女 O
也 O
。 O

生 O
良 O
貞 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
齊 O
衡 O

二 O
年 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
大 O
野 O
鷹 O
子 O
， O

左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
真 O
雄 O
女 O
也 O
。 O

生 O
寬 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
橘 O
船 O
子 O
， O
從 O
四 O
位 O

上 O
淨 O
野 O
女 O
也 O
。 O

生 O
崇 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
丹 O
墀 O
池 O

子 O
， O
從 O
五 O
位 O

上 O
門 O
成 O
女 O
也 O
。 O

【 O
○ O

池 O
子 O
， O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
， O

作 O
常 O
子 O
， O

誤 O
。 O

】 O
生 O
同 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
清 B-PER
原 I-PER
春 I-PER
子 I-PER
， O

右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
夏 O
野 O
女 O
也 O
。 O

生 O
明 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
【 O
仁 B-PER
明 I-PER
天 I-PER
皇 I-PER
】 O
仁 O
明 O
藤 B-PER

原 B-PER
皇 B-PER
后 I-PER
， O
諱 O
順 O
子 O
， O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
冬 O
嗣 O
女 O
也 O
。 O

美 O
姿 O
色 O
。 O
初 O
在 O
家 O

晨 O
盥 O
， O
有 O
氣 O
如 O
虹 O
， O

降 O
亘 O
盤 O
。 O

卜 O
者 O
曰 O
： O

「 O
此 O
至 O
貴 O
之 O
兆 O
也 O
。 O
」 O
帝 O
為 O
儲 O
貳 O
， O

入 O
宮 O
有 O
寵 O
。 O

生 O
文德 B-PER
帝 I-PER
。 O

踐 O
祚 O
初 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

女 O
御 O
據 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
十一 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
文德 B-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
夫 I-PER
人 I-PER
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
移 O
東 O
五 O
條 O

院 O
， O
儀 O
擬 O
乘 O
輿 O
， O

遣 O
左 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
監 O

以 O
下 O
宿 O
衛 O
。 O

齊 O
衡 O
元 O
年 O
， O

詔 O
曰 O
： O
「 O
」 O
人 O
之 O
至 O
親 O
， O
莫 O
親 O
於 O
母 O
子 O
。 O

故 O
子 O
登 O
尊 O
位 O
， O

則 O
貴 O
歸 O
於 O
母 O
。 O
古 O
先 O
哲 O
王 O
， O

未 O
有 O
違 O
之 O
者 O
。 O

朕 O
以 O
不 O
造 O
， O
夙 O
罹 O
閔 O
兇 O
。 O

憂 O
深 O
思 O
遠 O
， O
茫 O
若 O
無 O
涯 O
。 O

當 O
此 O
之 O
時 O
， O

有 O
嗟 O
峨 O
太 B-PER
皇 I-PER
太 I-PER
后 I-PER
、 O

淳 O
和 O
太 B-PER
后 I-PER
並 O
存 O
。 O
朕 O
以 O
尊 O

母 O
之 O
典 O
， O
雖 O
光 O
故 O
實 O
， O
而 O
申 O
厭 O
之 O
制 O
， O

存 O
亡 O
異 O
禮 O
。 O

故 O
以 O
所 O
生 O
藤 O
氏 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
夫 I-PER
人 I-PER
， O

冀 O
謙 O
損 O
之 O
美 O
， O
以 O
招 O
後 O
福 O
。 O

然 O
今 O
大 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
山 O
陵 O
之 O
事 O
， O

既 O
歷 O
多 O
年 O
， O

而 O
淳 O
和 O
大 O
后 O
， O

未 O
進 O
徽 O
號 O
。 O

所 O
生 O
藤 O
氏 O
猶 O
稱 O
夫 O
人 O
。 O

人 B-PER
子 I-PER
之 O
禮 O
， O
何 O
必 O
能 O
安 O
。 O

凱風 O
自 O
南 O
之 O
時 O
， O
最 O
感 O
長 O
養 O
之 O
恩 O
。 O

敢 O
咨 O
舊 O
章 O
， O

奉 O
崇 O
尊 O
號 O
。 O
其 O
尊 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
為 O
太 B-PER
皇 I-PER
太 I-PER
后 I-PER
， O

皇 B-PER
太 I-PER
夫 I-PER
人 I-PER
為 O
皇 B-PER
大 I-PER
后 I-PER
。 O

載 O
育 O
萬 O
邦 O
， O

厚 O
德 O
無 O
彊 O
， O

俾 O
我 O
四 O
瀛 O
， O
永 O
有 O
所 O
賴 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
天 O
安 O
二 O
年 O
， O
文德 O
帝 O
崩 O
， O

清 O
和 O
帝 O
幼 O
沖 O
。 O

后 O
依 O

群 O
臣 O
之 O
請 O
， O
與 O
帝 O
同 O
輿 O
， O
遷 O
御 O
東 O
宮 O
。 O

貞 O
觀 O
二 O
年 O
夏 O
， O

還 O
東 B-LOC
五 I-LOC
條 I-LOC
院 I-LOC
。 O
秋 O
， O
不 O
豫 O
。 O

帝 O
度 O
二十 O
人 O
似 O
禱 O
之 O
。 O

冬 O
， O
大 O
修 O
齋 O
會 O
於 O
本 O
宮 O
。 O

三 O
年 O
， O

臨 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
良 O
房 O
染 O
殿 O
第 O
， O

王 O
公 O
以 O
下 O
畢 O
會 O
， O

張 O
宴 O
奏 O
樂 O
， O

賜 O
衣 O
物 O
。 O

詣 O
大原 B-LOC
野 I-LOC
社 I-LOC
， O

以 O
藤 B-PER
原 I-PER
氏 I-PER
六 O
位 O
以 O
下 O
為 O
儀 O
從 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
大原 O
野 O
行 O
， O

啟 O
始 O
于 O
此 O
。 O

【 O
江 B-OTH
家 I-OTH
次 I-OTH
第 I-OTH
。 O

】 O
落 O
髮 O
為 O
尼 O
， O

受 O
戒 O
。 O

六 O
年 O
， O
尊 O
為 O
太 B-OTH
皇 I-OTH
太 I-OTH
后 I-OTH
。 O
十三 O
年 O
九 O
月 O
， O

崩 O
， O
葬 O
宇 O
治 O
郡 O
後 O
山 O
階 O
山 O
陵 O
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
置 O
國 O
忌 O
於 O
東 B-LOC
寺 I-LOC
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
五 O
條 O
后 O
。 O

后 O
性 O
和 O
厚 O
貞 O
， O

正 O
禮 O
則 O
修 O
備 O
， O
母 O
儀 O
少 O
比 O
， O

深 O
信 O
釋 O
教 O
。 O

建 O
安 B-LOC
祥 I-LOC
寺 I-LOC
， O

年 O
分 O
度 O

僧 O
， O
修 O
大 O
乘 O
道 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
皇 I-PER
后 I-PER
， O
諱 O
澤 O
子 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
按 O
澤 O

一 O
作 O
淨 O
。 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
作 O
障 O
。 O

並 O
誤 O
。 O

】 O
紀 O
伊 O
守 O

總 O
繼 O
女 O
也 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
為 O
女 O
御 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

寵 O
冠 O
後 O
宮 O
。 O

生 O
宗 O
康 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

光 B-PER
孝 I-PER
帝 I-PER
、 O

人 O
康 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

新 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

承 O
和 O
六 O
年 O
， O

卒 O
。 O

帝 O
哀 O
悼 O
， B-ORG

遣 O
中 O
使 O
贈 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
葬 O
於 O
山 O
城 O

愛 O
宕 O
郡 O
烏 O
戶 O
鄉 O
。 O
光 B-PER
孝 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

追 O
尊 O
曰 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
， O
改 O
墓 O
號 O
中 O
尾 O
山 O
陵 O
， O

置 O
國 O
忌 O
齋 O
於 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O

列 O
十 O
陵 O
。 O

仁 O
和 O
元 O
年 O
， O

置 O
守 O
陵 O
五 O
戶 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O

鳥 O
戶 O
及 O
中 O
尾 O
山 O
陵 O
， O
據 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O
】 O
女 O
御 O
滋 O
野 O
繩 O
子 O

， O
參 O
議 O
貞 O
主 O
女 O
也 O
。 O

【 O
○ O

女 O
御 O
據 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
秉 O
心 O
和 O
順 O
， O
進 O
退 O
中 O
規 O
， O

帝 O
殊 O
加 O
恩 O
幸 O
。 O

生 O
本 O
康 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

時子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

柔 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

柔 O
子 O
母 O
同 O
成 O
康 O
誤 O
。 O

】 O
承 O
和 O
三 O
年 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O
女 O

御 O
藤 B-PER
原 I-PER
貞子 I-PER
， O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
三 O
守 O
女 O
也 O
。 O

帝 O
為 O
儲 O
貳 O
， O

選 O
入 O
宮 O
。 O

生 O
成 O
康 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

親 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

平 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O

生 O
二 O
皇 B-PER
女 I-PER
而 O
名 O
闕 O
。 O

今 O
據 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH

紹 B-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
踐 O
祚 O
初 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
六 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
資 O
性 O
婉 O
順 O

， O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
言 O
必 O
典 O
禮 O
， O

宮 O
掖 O
仰 O
德 O
， O

帝 O
亦 O
重 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
雖 O
 O
不 O
登 O
后 O
位 O
， O

而 O
寵 O
數 O
殊 O
絕 O
， O

終 O
始 O
不 O
衰 O
， O

後 B-ORG
宮 O
無 O
與 O
比 O
者 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
文德 B-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

進 O
正 O
三 O
位 O
， O

仁 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
崩 O
後 O
， O

袁 O
慕 O
毀 O
戚 O
， O
殆 O
廢 O
飲 O

食 O
， O
枕 O
席 O
有 O
涕 O
泣 O
處 O
。 O

左 O
右 O
見 O
者 O
， O
皆 O
悲 O
惻 O
焉 O
。 O
仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
為 O
尼 O
。 O

戒 O
行 O
薰 O
修 O
， O

道 O
俗 O
稱 O
之 O
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
六 O
年 O
八 O
月 O
， O
薨 O
。 O

敕 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O

以 O
仁 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
嘗 O
有 O
恩 O
， O

許 O
祔 O
葬 O
於 O
深 O
草 O
山 O
陵 O
兆 O
域 O
， O
遣 O
使 O
監 O
護 O
葬 O
事 O
。 O

仁 O
和 O
三 O
年 O
， O
敕 O
修 O
轉 O
念 O
功 O
德 O
於 O
嘉 B-LOC
祥 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
紀 O
種 O
子 O
， O

正 O
四 O
位 O

下 O
名 O
虎 O
女 O
也 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O

更 O
衣 O
據 O
紀 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
○ O

按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O

據 O
續 O
日 O
本 O
後 O
紀 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
生 O
常 O
康 O

親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
真 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O

三 O
國 O
氏 O
， O
生 O
貞 O
登 O
。 O

承 O
和 O
初 O
， O

三 O
國 O
氏 O
有 O
過 O
失 O
。 O

貞 O
登 O
坐 O

削 O
屬 O
籍 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
賀 I-PER
登 I-PER
子 I-PER
， O

肥 O
前 O
守 O
福 O
當 O
麻 O
呂 O
女 O
也 O
。 O

生 O
國 O
康 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

○ O
肥 O
前 O
守 O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
九 O
年 O
， O

授 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

【 O
○ O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
作 O
從 O
五 O
位 O

下 O
， O
今 O
從 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
小 I-PER
童 I-PER
子 I-PER
， O
從 O
五 O
位 O

下 O
道 O
長 O
女 O
也 O
。 O

生 O
重 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
三 O
代 O

實 B-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

高 O
宗 O
女 O
王 O
， O

從 O
四 O
位 O
上 O
岡 O
屋 O
王 B-PER
女 I-PER
也 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O
生 O
久 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
永 O
慶 O
， O

【 O
○ O

永 O
慶 O
據 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

王 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
從 O
五 O
位 O

上 O
教 O
復 O
女 O
也 O
。 O

【 O
○ O

按 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH

紹 B-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
， O
復 O
作 O
俊 O
。 O

據 O
此 O
則 O
鎮 O

守 O
府 O
將 O
軍 O
教 O
俊 O
女 O
， O

而 O
嵯 O
峨 O

女 O
御 O
慶 O
命 O
妹 O
也 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
生 O
高子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
山 O
口 O
氏 O
， O
生 O
源 O
覺 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
【 O
文德 B-PER
天皇 I-PER
】 O
文 O
德 O
藤 B-PER
原 I-PER
皇 I-PER
后 I-PER
， O
諱 B-PER
明 I-PER
子 I-PER
， O

太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
良 O
房 O
女 O
也 O
。 O
生 O
清 B-PER
和 I-PER
帝 I-PER
、 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
儀 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

貴 B-OTH
女 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

齋 B-OTH
院 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
壽 O

三 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
天 O
安 O
二 O
年 O
， O
超 O
敘 O

從 O
一 O
位 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
清 B-PER
和 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

尊 O
為 O
皇 O
太 O
夫 O
人 O
。 O
貞 O
觀 O
六 O
年 O
， O

尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

八 O
年 O
冬 O
， O
遷 O
新 O
造 O
常 O
寧 O
殿 O
。 O
明 O
年 O
春 O
， O
帝 O
設 O
曲 O
宴 O

慶 O
之 O
， O

稱 O
觴 O
為 O
壽 O
， O

賜 O
宮 O
僚 O
物 O
有 O
差 O
。 O
十 O
年 O
冬 O
， O
太 B-PER
后 I-PER
年 O
四十 O
， O

敕 O
遣 O
使 O
近 O
京 B-LOC
四十 O
寺 O
、 O

平 O
城 O
四十 O
寺 O
， O
修 O
轉 O
經 O
功 O
德 O
。 O
設 O
曲 O
宴 O
於 O
本 O
殿 O
， O

賜 O
王 O
公 B-PER
卿 I-PER
士 O
物 O
， O

進 O
宮 O
僚 O
侍 O
女 O
位 O
， O

集 O
貧 O
民 O
於 O
朱 O
雀 O
門 O
賜 O
物 O
。 O

十四 O
年 O
秋 O
， O
遷 O
染 O
殿 O
宮 O
。 O

十六 O
年 O
春 O
， O
遷 O
職 O
院 O
。 O

元 O
慶 O
二 O
年 O
冬 O
， O
太 B-PER
后 I-PER
年 O
五十 O
。 O

上 O
皇 B-PER
使 O
五十 O
僧 O
講 O
法 O

華 O
經 O
於 O
清 B-LOC
和 I-LOC
院 I-LOC
， O

王 O
公 O
百 O
官 O
畢 O
會 O
。 O

六 O
年 O
正 O
月 O
， O

陽 O
成 O
帝 O
尊 O
曰 O
太 B-PER
皇 I-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

仁 O
和 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
請 O
減 O
服 O
御 O

還 O
女 O
官 O
。 O

光 B-PER
孝 I-PER
帝 I-PER
不 O
聽 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
昌 O
泰 O
三 O
年 O
五 O
月 O
， O
崩 O
。 O

年 O
七十二 O
。 O

【 O
○ O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
係 I-OTH
正 O
月 O
， O

今 O
從 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

七十二 O
， O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
， O
並 O
作 O
七十三 O
。 O

今 O
據 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
邊 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
， O

及 O
三 O
代 O
實 O

錄 B-OTH
元 O
慶 O
二 O
年 O
年 O
五十 O
之 O
文 O
。 O

】 O
葬 O

愛 O
宕 O
郡 O
白 O
河 O
山 O
陵 O
， O
【 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
染 O
殿 O
后 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
古 I-PER
子 I-PER
， O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
冬 O
嗣 O
女 O
， O
而 O
五 O
條 O
后 O
妹 O
也 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O
仁 O
壽 O
三 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
清 B-PER
和 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

進 O
從 O
一 O
位 O
。 O

貞 O
觀 O
三 O
年 O
， O
薙 O
髮 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
東 O
子 O
女 O
王 O
， O
嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
， O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
貞 O
觀 O
七 O
年 O
， O
卒 O
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
年 I-PER
子 I-PER
， O

家 O
祥 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 O
原 O

多 O
可 O
幾 O
子 O
， O

右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
良 O
相 O
長 O
女 O
也 O
。 O
少 O
有 O
雅 O
操 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
○ O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
為 O
仁 O

壽 O
初 O
入 O
掖 O
庭 O

為 O
女 O
御 O
。 O

今 O
從 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
壽 O

二 O
年 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
齊 O
衡 O
元 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
天 O
安 O

二 O
年 O
， O

卒 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
是 I-PER
子 I-PER
， O
嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
紀 O
靜 O

子 O
， O
正 O
四 O
位 O

下 O
名 O
虎 O
女 O
也 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
更 O
衣 O
據 O
紀 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

作 O
者 O
部 O
類 O
。 O
】 O
生 O
惟 O
喬 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

惟 O
條 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
怡 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

述 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
珍 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
天 O
安 O

二 O
年 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
後 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
八 O
年 O
二 O
月 O
， O

卒 O
。 O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O

】 O
滋 O
野 O
岑 O

子 O
， O
攝 O
津 O
守貞 O
雄 O
女 O
也 O
。 O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
生 O
源 O
本 O
有 O
、 O

源 O
載 O
有 O
、 O

源 B-PER
淵 I-PER
子 I-PER
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
按 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
曰 O
， O

誕 O
二 O
皇 B-OTH
子 I-OTH
、 O

二 O
皇 B-OTH
女 I-OTH
， O
並 O
賜 O
源 O
姓 O
。 O

而 O
一 O
皇 B-OTH
女 I-OTH
名 O
闕 O
， O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
滋 O
野 O
奧 O
子 O
， O

參 O
議 O
貞 O
主 O
女 O
也 O
。 O

頗 O
有 O
風 O
儀 O
， O

閫 O
訓 O
克 O
脩 O
。 O

生 O
惟 O
彥 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

濃 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

勝 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
今 I-PER
子 I-PER
， O
參 O
議 O
貞 O
守 O
女 O
也 O
。 O
【 O
○ O

貞 O
守 O
， O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
作 O
守貞 O
。 O

今 O
從 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
生 O
惟 O
桓 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
禮 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

揭 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
按 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
， O
揭 O
子 O
母 O
同 O
惟 O
喬 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
列 I-PER
子 I-PER
， O
從 O
五 O
位 O

上 O
是 O
雄 O
女 O
也 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
列 O
子 O
據 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
生 O
晏子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O
慧 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
伴 O
氏 O
， O

生 O
源 O
能 O
有 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
氏 O
， O

生 O
源 O
每 O
有 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
清 B-PER
原 I-PER
氏 I-PER
， O
生 O
源 O
時 O
有 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
菅 B-PER
原 I-PER
氏 I-PER
， O

生 O
源 O
定 O
有 O
、 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
源 B-PER
富 I-PER
子 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
布 O
勢 O
氏 O
， O
生 O
源 O
行 O
五 O
【 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O

