【 O
光 B-PER
孝 I-PER
天 I-PER
皇 I-PER
】 O
光 B-PER
孝 I-PER
王 I-PER
皇 I-PER
居 O
， O

諱 B-PER
班 I-PER
子 I-PER
， O

仲 O
野 O
親 O
王 B-PER
女 I-PER
也 O
。 O

帝 O
龍 O
潛 O
之 O
日 O
， O

納 O
之 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
生 O
是 O

忠 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
是 O
貞 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
宇 B-PER
多 I-PER
帝 I-PER
、 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
源 O
元 O

長 O
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
忠 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
簡子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
綏 O

子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

為 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
即 O
位 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

仁 O
和 O
三 O
年 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
宇 B-PER
多 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
夫 I-PER
人 I-PER
。 O

寬 O
平 O
九 O
年 O
， O

尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
昌 O
泰 O
三 O
年 O
四 O
月 O
， O
崩 O
， O

年 O
四十八 O
。 O

葬 O
葛 O
野 O
郡 O
頭 O
陀 O
寺 O
側 O
， O

稱 O
洞 O
院 O
太 B-PER
后 I-PER
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
后 O
初 O
在 O
小 O
松 O
宮 O
， O

出 O
市 O
買 O
物 O
。 O

及 O
尊 O
， O

日 O
一 O
繞 O
帳 O
， O

為 O
買 O
物 B-ORG
狀 O
， O
不 O
如 O
此 O
則 O
意 O
不 O
樂 O
。 O

【 O
世 B-OTH
繼 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
佳 I-PER
美 I-PER
子 I-PER
， O
敘 O

從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

元 O
慶 O
八 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O
仁 O
和 O

三 O
年 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
八 O
年 O

， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
昌 O
泰 O
元 O
年 O
七 O
月 O
， O

薨 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
平 O
等 O
子 O
， O

元 O
慶 O
八 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

仁 O
和 O
二 O
年 O
， O

授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
元 I-PER
善 I-PER
， O

中 O
納 O
言 O
山 O
陰 O
女 O
也 O
。 O

為 O
更 O
衣 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
仁 O
和 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
讚 O
岐 O
氏 O
， O

大 O
判 O
事 O
永 O
直 O
女 O
也 O
。 O

生 O
源 B-PER
舊 I-PER
鑒 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
王 O
氏 O
， O
參 O
議 O
正 O
如 O
王 B-PER
女 I-PER
也 O
。 O

生 O
穆 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
齋 B-OTH
院 I-OTH
記 I-OTH
、 O

貴 B-OTH
女 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

○ O
按 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
諸 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
， O

無 O
正 O
如 O
王 O
者 O
， O
遺 O
當 O
作 O
正 O
躬 O
王 O
。 O
】 O
布 O
勢 O
氏 O
， O

生 O
滋 O
水 O
清 B-PER
實 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
多 B-PER
治 I-PER
氏 I-PER
， O

生 O
緩 O
子 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
【 O
宇 O

多 O
天 B-PER
皇 I-PER
】 O

宇 O
多 O
藤 B-PER
原 I-PER
中 I-PER
宮 I-PER
， O

諱 B-PER
溫 I-PER
子 I-PER
。 O

太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
基 O
經 O
女 O
也 O
。 O
仁 O
和 O

四 O
年 O
十 O
月 O
， O
入 O
宮 O
。 O

授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
生 O
均 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
寬 O
平 O

五 O
年 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
醍 B-PER
醐 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
夫 I-PER
人 I-PER
， O
稱 O
中 O
宮 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O

五 O
年 O
五 O
月 O
， O
落 O
餝 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
為 O
正 O
月 O
， O
誤 O
。 O

】 O
七 O
年 O
六 O
月 O
， O
崩 O
， O

年 O
三十六 O
。 O

【 O
○ O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
作 O
四十六 O
年 O
， O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

中 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
永 O
久 O
二 O
年 O
。 O

】 O
稱 O
東 O
七 O
條 O
后 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
皇 I-PER
后 I-PER
． O
諱 B-PER
胤 I-PER
子 I-PER
。 O

內 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
高 O
藤 O
長 O
女 O
也 O
。 O
仁 O
和 O

四 O
年 O
九 O
月 O
， O
為 O
更 O
衣 O
。 O

寬 O
平 O
五 O
年 O
正 O
月 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O
生 O
醍 B-PER
醐 I-PER
帝 I-PER
、 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
敦 O
慶 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
敦 O
固 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

敦 O
賓 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

柔 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
八 O
年 O
六 O
月 O
， O

卒 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
葬 O

宇 O
治 O
郡 O
小 O
野 O
。 O
【 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O

】 O
醍 B-PER
醐 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

追 O
尊 O
為 O
皇 B-OTH
太 I-OTH
后 I-OTH
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
置 O
國 O
忌 O
， O

列 O
荷 O
前 O
幣 O
。 O
【 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
式 I-OTH
。 O
】 O
延 O
喜 O

三 O
年 O
八 O
月 O
， O
帝 O
親 O

書 O
法 O
華 O
經 O
， O
薦 O
冥 O
福 O
於 O
勸 B-LOC
修 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
延 O
長 O

三 O
年 O
八 O
月 O
， O
修 O
繡 O
曼 O
陀 O

羅 O
神 O
筆 O
法 O
於 O
勸 B-LOC
修 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
橘 B-PER
義 I-PER
子 I-PER
， O

參 O
議 O
廣 O
相 O

女 O
也 O
。 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
寬 O
平 O
五 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

八 O
年 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
生 O
齊 O
中 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
齋 O
世 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
齊 O
邦 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
君子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
貴 B-OTH
女 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
菅 B-PER
原 I-PER
衍 I-PER
子 I-PER
， O

右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
道 O
真 O
長 O
女 O
也 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
八 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
橘 O
房 O
子 O
， O

為 O
女 O
御 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

寬 O
平 O
五 O
年 O
， O

卒 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O

源 B-PER
貞子 I-PER
， O

大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
昇 O
女 O
也 O
。 O

授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

生 O
依 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
尚 O
侍 O
藤 B-PER
原 I-PER
褒 I-PER
子 I-PER
， O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
時 O
平 O
女 O
也 O
。 O

生 O
雅 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
載 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
行 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

稱 O
京 O
極 O

御 O
息 O
所 O
， O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
又 O
稱 O
富 O

小 O
路 O
御 O
息 O
所 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
氏 I-OTH
， O
大 O
和 O
守 O
繼 O
蔭 O
女 O
也 O
。 O

初 O
侍 O
東 O
七 O
條 O
中 O
宮 O
。 O

時 O
繼 O
蔭 O
為 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
守 O
， O

【 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

歌 B-OTH
仙 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
因 O
稱 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
。 O

【 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O
長 O
和 O
歌 O
。 O

獲 O
幸 O
生 O
皇 B-PER
子 I-PER
。 O
【 O
伊 B-OTH
勢 I-OTH
家 I-OTH
集 I-OTH
、 O

藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

歌 B-OTH
仙 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

按 O
家 B-OTH
集 I-OTH
曰 O
， O
皇 B-PER
子 I-PER
八 O
歲 O
夭 O
， O

而 O
不 O
載 O
其 O
名 O
。 O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
王 O
氏 O
， O
參 O
議 O
十 O
世 O
王 B-PER
女 I-PER
也 O
。 O

生 O
孚 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
氏 I-PER
， O
參 O
議 O
有 O
實 B-PER
女 I-PER
也 O
。 O

生 O
誨 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
皇 O
胤 O

紹 B-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
季子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
【 O
醍 B-PER
醐 I-PER
天 I-PER
皇 I-PER
】 O
醍 O
醐 O
藤 B-PER
原 I-PER
皇 I-PER
后 I-PER
， O
諱 B-PER
穩 I-PER
子 I-PER
。 O

太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
基 O
經 O
第 O

四 O
女 O
也 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O
元 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
後 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
生 O
文 O
獻 O
太 B-PER
子 I-PER
、 O

朱 B-PER
雀 I-PER
帝 I-PER
、 O

村 B-PER
上 I-PER
帝 I-PER
、 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
康子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
延 O
長 O
元 O
年 O
四 O
月 O
， O

立 O
為 O
皇 B-PER
后 I-PER
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
承 O
平 O
元 O
年 O
， O
尊 O
為 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
三 O
月 O
， O

太 O
后 O
年 O
五十 O
。 O
帝 O
行 O
慶 O
壽 O
禮 O
於 O
常 O
寧 O
殿 O
， O

修 O
諷 O
誦 O
於 O
諸 O
寺 O
， O

賜 O
度 O
者 O
五十 O
人 O
。 O

天 O
慶 O
二 O
年 O
十 O
月 O
， O
不 O
豫 O
。 O

賜 O
度 O
者 O
六十 O
人 O
。 O

七 O
年 O
， O

年 O
六十 O
。 O

敕 O
修 O
諷 O
誦 O
於 O
十三 B-LOC
寺 I-LOC
， O

賜 O
京師 O
貧 O
民 O
物 O
。 O
村 B-PER
上 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

尊 O
為 O
太 B-PER
皇 I-PER
太 I-PER
后 I-PER
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
八 O
年 O
正 O
月 O
， O

崩 O
于 O
昭 O
陽 O
舍 O
， O
年 O
七十 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
葬 O

宇 O
治 O
陵 O
， O
列 O
荷 O
前 O
幣 O
。 O

【 O
西 B-OTH
宮 I-OTH
記 I-OTH
、 O

江 B-OTH
家 I-OTH
次 I-OTH
第 I-OTH
。 O

】 O
置 O
國 O
忌 O
于 O
東 B-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
江 B-OTH
家 I-OTH
次 I-OTH
第 I-OTH
。 O

】 O
又 O
每 O
歲 O
修 O
法 O
華 O
八 O
講 O
於 O
法 B-LOC
性 I-LOC
寺 I-LOC
， O

以 O
薦 O
冥 O
福 O
， O

永 O
為 O
恒 O
式 O
。 O

【 O
公 B-OTH
事 I-OTH
根 I-OTH
源 I-OTH
。 O

】 O
妃 O
為 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
， O

光 B-PER
孝 I-PER
帝 I-PER
女 I-PER
也 O
。 O

元 O
慶 O
八 O
年 O
， O

賜 O
姓 O
源 B-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
三 O
年 O
， O
為 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
受 O
禪 O
入 O
宮 O
， O

授 O
三 O
品 O
為 O
妃 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
生 O
勸 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
昌 O
泰 O
二 O
年 O
三 O
月 O
， O
薨 O
。 O

帝 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
。 O

遣 O
中 B-ORGpart
納 I-ORGpart
言 I-ORGpart
藤 O
原 O
國 O

經 O
， O
就 O
家 O
宣 O
制 O
， O

贈 O
一 O
品 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
源 O
和 O

子 O
， O
光 O
孝 O
帝 O
女 O
也 O
。 O

仁 O
和 O
元 O
年 O
， O

賜 O
姓 O
源 B-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
後 O
入 O
宮 O
， O

授 O
正 O
三 O
位 O
。 O

為 O
女 O
御 O
， O

稱 O
承 O
香 O
殿 O
女 O
御 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
生 O
常 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

式 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
有 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
、 O

慶 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

韶 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

齊 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
論 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
元 O
年 O
七 O
月 O
， O
薨 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
仁 I-PER
善 I-PER
子 I-PER
， O

【 O
○ O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
無 O
仁 O
字 O
， O
今 O
據 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
右 O
大 O
臣 O
定 O
方 O
女 O
也 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

作 O
者 O
部 O
類 O
。 O

】 O
授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
○ O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
作 O
正 O
三 O
位 O
， O
誤 O
。 O
】 O
稱 O
三 O
條 O
御 O
息 O
所 O
。 O

【 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

○ O
案 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
併 O
載 O
仁 O
善 O
子 O
、 O

能 O
子 O
， O

共 O
書 O
為 O
女 O
御 O
， O
後 O
嫁 O
藤 B-PER
原 I-PER
實 I-PER
賴 I-PER
。 O

事 O
蹟 O
尤 O
相 O
疑 O
似 O
。 O

而 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
無 O
仁 O
字 O
。 O
則 O
善 O
、 O
能 O
訓 O
讀 O
相 O
同 O
， O

似 O
非 O
二 O
人 O
。 O
然 O
紀 B-OTH
略 I-OTH
、 O
要 B-OTH
記 I-OTH
、 O
河 B-OTH
海 I-OTH
抄 I-OTH
， O

皆 O
併 O
載 O
二 O
人 O
， O

則 O
未 O
可 O
輒 O
定 O
訂 O
為 O
一 O
人 O
。 O

又 O
按 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
， O

天 O
慶 O
八 O
年 O
十二 O
月 O
十九 O
日 O
條 O
， O

載 O
正 O
五 O
位 O

下 O
藤 B-PER
原 I-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
仁 I-PER
善 I-PER
子 I-PER
卒 O
。 O

仁 O
善 O
子 O
者 O
， O
故 O
贈 O
太 B-PER
政 I-PER

大 B-PER
臣 I-PER
第 O
一 O
女 O
， O

先 O
坊 O
御 O
息 O
所 O
王 O
女 O
御 O
母 O
也 O
。 O

此 O
所 O
謂 O
藤 B-PER
原 I-PER
仁 O

善 O
子 O
， O
迺 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
時 O
平 O
女 O
， O

而 O
入 O
文 O
獻 O
太 B-PER
子 I-PER
宮 O
者 O
， O

非 O
定 O
方 O
女 O

為 O
帝 O
女 O
御 O
者 O
， O

而 O
姓 O
名 O
、 O

位 O
階 O
適 O
同 O
， O

頗 O
為 O
可 O
疑 O
。 O

今 O
姑 O
據 O
諸 B-OTH
書 I-OTH
舊 O
文 O
， O

列 O
于 O
此 O
。 O

】 O
女 O
御 O
藤 B-PER
原 I-PER
能 I-PER
子 I-PER
， O

亦 O
定 O
方 O
女 O
也 O
。 O

【 O
○ O

按 O
藤 B-PER

原 B-PER
系 I-PER
圖 I-PER
， O

仁 O
善 O
子 O
之 O
妹 O
， O

有 O
更 O
衣 O
欣 O
子 O
， O
而 O
不 O
載 O
能 O
子 O
。 O

河 B-OTH
海 I-OTH
抄 I-OTH
所 O
載 O
能 O
子 O
， O
一 O
作 O
欣 O
子 O
。 O

則 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
欣 O
子 O
， O

蓋 O
以 O
筆 O
劃 O
相 O
近 O
誤 O
也 O
。 O
】 O
康 O
保 O
元 O
年 O
四 O
月 O
， O
卒 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
女 O

御 O
藤 B-PER
原 I-PER
和 I-PER
香 I-PER
子 I-PER
， O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
定 O
國 O
女 O
也 O
。 O

授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O
延 O
喜 O
三 O
年 O
， O

為 O
女 O
御 O
。 O

承 O
平 O
五 O
年 O
十一 O
月 O
， O

卒 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
更 O

衣 O
藤 B-PER
原 I-PER
淑 I-PER
姬 I-PER
， O

參 O
議 O
菅 O
根 O
女 O
也 O
。 O
為 O
更 O
衣 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
生 O
長 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

兼 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
英 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
源 O
自 O
明 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
二 O
年 O
八 O
月 O
， O
卒 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
源 B-PER
周 I-PER
子 I-PER
， O

右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
唱 O
女 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
為 O
更 O
衣 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
近 O
江 O
更 O
衣 O
。 O

【 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
○ O

作 O
者 O
部 O
類 O
， O
近 O
江 O
作 O
近 O
衛 O
。 O
】 O
生 O
時 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

盛 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
○ O

按 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH

紹 B-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
一 O
說 O
， O

為 O
藤 O
原 O
淑 O
姬 O

生 O
盛 O
明 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
源 O
高 O
明 O
、 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
勤 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

郁 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

雅 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
源 O
兼 O
子 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
承 O
平 O
六 O
年 O
， O

卒 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
藤 B-PER
原 I-PER
鮮 I-PER
子 I-PER
， O

伊 O
豫 O
介 O
連 O
永 O
女 O
也 O
， O

為 O
更 O
衣 O
， O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
生 O
代 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

恭 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
婉 O
子 O

內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
敏 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
廷 O
喜 O
十五 O
年 O
四 O
月 O
， O
卒 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
詔 O
賻 O
絹 O
布 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
藤 B-PER
原 I-PER
桑 I-PER
子 I-PER
， O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
兼 O
輔 O
女 O
也 O
。 O

生 O
章 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O

源 B-PER
封 I-PER
子 I-PER
， O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
按 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
， O
封 O
作 O
對 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O
】 O
左 O
京 O

大 O
夫 O
舊 O
鑒 O
女 O
也 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH

圖 B-OTH
。 O
】 O
生 O
克 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

○ O
按 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
， O
為 O
仲 O
野 O
親 O
王 O
女 O
生 O
克 O
明 O
， O

蓋 O
誤 O
。 O

】 O
宣子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
齋 B-OTH
院 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
靖 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O
滿 O
子 O
女 O
王 O
， O
民 O
部 O
大 O
輔 O
輔 O
相 O
王 B-PER
女 I-PER
也 O
。 O

生 O
修 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
普 O
子 O
內 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
更 O
衣 O

源 B-PER
貞子 I-PER
， O

大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
昇 O
女 O
也 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 O
書 O

一 O
說 O
作 O
和 O
子 O
。 O

時 O
光 O
孝 O
帝 O
女 O
和 O
子 O
為 O
女 O
御 O
， O

不 O
應 O
同 O
名 O
， O
蓋 O
誤 O
。 O

】 O
生 O
重 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
小 O
八 O
條 O
御 O
息 O
所 O
。 O

【 O
作 O
者 O
部 O
類 O
。 O

】 O
更 O
衣 O
藤 B-PER
原 I-PER
氏 I-PER
， O

參 O
議 O
伊 O
衡 O
女 O
也 O
。 O

生 O
源 O
為 O
明 O
， O

稱 O
少 O
將 O
御 O
息 O
所 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
源 B-PER
氏 I-PER
， O

左 O
兵 O
衛 O
佐 O
敏 O
相 O
女 O
也 O
。 O

生 O
源 O
允 O
明 O
。 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

河 B-OTH
海 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O

