藤 B-PER
原 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O
麻 B-PER
呂 I-PER
， O

養 O
老 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

歷 O
左 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
。 O

天 O
平 O
初 O
， O
進 O
敘 O

從 O
三 O
位 O
， O

為 O
兵 O
部 O
卿 O
， O

拜 O
參 O
議 O
， O
為 O
山 O

陰 O
道 O
鎮 O
輔 O
使 O
。 O
九 O
年 O
， O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O

大 O
野 O
東 O
人 O
請 O
， O

征 O
男 O
勝 O
蝦 O
夷 O
， O

開 O
直 O
路 O
， O
達 O
出 O
羽 O
柵 O
。 O
麻 B-PER
呂 I-PER
為 O
持 O
節 O

大 O
使 O
， O
與 O
副 O
使 O
正 O
五 O
位 O

上 O
佐 O
伯 O
豐 O
人 O
、 O

常 O
陸 O
守 O
坂 O
木 O
宇 O
頭 O
麻 O
佐 O
， O
至 O
陸 O
奧 O

， O
與 O
東 O
人 O
謀 O
， O
發 O
兵 O
開 O
道 O
， O

分 O
鎮 O
諸 O
柵 O
。 O

且 O
戰 O
且 O
進 O
， O

至 O
比 O
羅 O
保 O
許 O
山 O
。 O

上 O
書 O
曰 O
： O

「 O
臣 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
， O
以 O
去 O

二 O
月 O
十九 O
日 O
， O

至 O
陸 O
奧 O
多 O
賀 O
柵 O
， O
與 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
大 B-PER
野 I-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
東 O
人 O
， O

共 O
議 O
發 O
常 O
陸 O
、 O
上 O
總 O
、 O
下 O
總 O
、 O
武 O
藏 O
、 O
上 O
野 O
、 O

下 O
野 O
六 O
國 O
騎 O
兵 O
一 O
千 O
人 O
， O
開 O
山 O
海 O
兩 O
道 O
。 O

夷 O
狄 O
疑 O
懼 O
， O

仍 O
差 O
田 O
夷 O
遠 O
田 O
郡 O
領 O
遠 O
田 O

君 O
雄 O
人 O
於 O
海 B-LOC
道 I-LOC
， O

歸 O
化 O
狄 O
和 O

我 O
君 O
計 O
安 O
壘 O
於 O
山 O
道 O
， O

並 O
以 O
使 O
旨 O
慰 O
喻 O
鎮 O
撫 O
。 O

擇 O
勇 O
健 O
一百 O
九十六 O
人 O
， O

屬 O
將 B-PER
軍 I-PER
東 O
人 O
， O
分 O
配 O
四 O
百 O
五十九 O
人 O
於 O
玉 O

造 O
等 O
五 O
柵 O
。 O

麻 B-PER
呂 I-PER
等 O
帥 O
餘 O
兵 O
三百 O
四十五 O
人 O
， O
鎮 O
多 O
賀 O
柵 O
。 O

遣 O
副 O
使 O
坂 B-PER
本 I-PER
朝 I-PER
臣 I-PER

宇 B-PER
頭 I-PER
麻 I-PER
佐 I-PER
鎮 I-PER
玉 I-PER
造 O
柵 O
， O

判 O
官 O
大 O
伴 O
宿 O
禰 O
美 O
濃 O
麻 O
呂 O
鎮 O
新 O
田 O
柵 O
。 O

大 O
掾 O
日 O
下 O
部 O
宿 O
禰 O
大 O
麻 O
呂 O
鎮 O
牡 O
鹿 O
柵 O
。 O

自 O
餘 O
諸 O
柵 O
依 O
舊 O
鎮 O
守 O
。 O

二十五 O
日 O
， O
東 O
人 O
發 O
多 O
賀 O
柵 O
。 O

三 O
月 O
一 O
日 O
， O

【 O
○ O
三 O
月 O
， O
本 O
書 O
作 O
四 O
月 O
， O
今 O
考 O
前 O
後 O
文 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
率 O
判 O
官 O
紀 O
朝 O
臣 O
武 O
良 O
士 O
等 O
， O

及 O
騎 O
兵 O
一百 O
九十六 O
人 O
、 O

鎮 O
兵 O
四 O
百 O
九十九 O
人 O
、 O

國 O
兵 O
五 O
千 O
人 O
、 O
降 O
狄 O

二百 O
四十九 O
人 O
， O
發 O
部 O
內 O
色 O
麻 O
柵 O
， O

即 O
日 O
至 O
出 O

羽 O
國 O
大 O
室 O
驛 O
。 O

出 O
羽 O
守 O
田 O
邊 O
史 O
難 B-LOC
波 I-LOC
將 O
部 O
內 O
兵 O
五百 O
人 O
、 O

降 O
狄 O
一百 O
四十 O
人 O
， O

在 O
此 O
驛 O
， O

相 O
待 O
三 O
日 O
， O

與 O
東 O
人 O
入 O
賊 O
地 O
， O

開 O
道 O
而 O
行 O
。 O

賊 O
地 O
雪 O
深 O
， O

馬 O
芻 O
難 O
得 O
， O
所 O
以 O
雪 O
消 O
草 O
生 O
， O

方 O
得 O
發 O
進 O
。 O

十一 O
日 O
， O

東 O
人 O
迴 O
至 O
多 O
賀 O
柵 O

， O
自 O
導 O
開 O
道 O
， O

總 O
一百 O
六十 O
里 O
， O

剖 O
石 O
伐 O
樹 O
， O

填 O
澗 O
疏 O
峰 O
、 O

從 O
賀 O
美 O
郡 O
， O
至 O
出 O
羽 O
國 O

最 O
上 O
郡 O

玉 B-PERpart
野 I-PERpart
八十 O
里 O
。 O
雖 O
山 O
野 O
險 O
阻 O
， O
而 O
往 O
還 O
無 O
大 O
艱 O
難 O
。 O

從 O
玉 O
野 O
至 O
賊 O
地 O
比 O
羅 O
保 O
許 O
山 O
八十 O
里 O
， O

地 O
勢 O
平 O
坦 O
， O
無 O
有 O
危 O
嶮 O
。 O
狄 O
俘 O
等 O
曰 O
： O

『 O
從 O
比 O
羅 O
保 O
許 O
山 O
至 O
雄 B-LOC
勝 I-LOC
村 I-LOC
， O

五十 O
餘 O
里 O
， O

其 O
間 O
亦 O
平 O
。 O

唯 O
有 O
兩 O
河 O
， O

每 O
水 O
漲 O
用 O
船 O
。 O
』 O
四 O
月 O
四 O
日 O
， O

軍 O
屯 O
比 O
羅 O
保 O
許 O
山 O
。 O

先 O
是 O
， O
田 O
邊 O
史 O
難 B-LOC
波 I-LOC
狀 O
稱 O
： O

『 O
雄 O
勝 O
村 O
俘 O
長 O
三 O
人 O
來 O
降 O
云 O
： O

「 O
聞 O
官 B-PER
軍 I-PER
欲 O
入 O
我 O
村 B-LOC
， O

不 O
勝 O
危 O
懼 O
， O

故 O
來 O
調 O
降 O
。 O

」 O
』 O
東 O
人 O
曰 O
： O

『 O
狄 O
俘 O
多 O
奸 O
謀 O
， O

其 O
言 O
無 O
恒 O
， O

不 O
可 O
輒 O
信 O
。 O

待 O
冀 O
重 O
有 O
歸 O
順 O
之 O
語 O
， O
然 O
後 O
平 O
章 O
。 O

』 O
難 B-LOC
波 I-LOC
議 O
曰 O
： O

『 O
發 O
軍 O
入 O
賊 O
地 O
， O

為 O
教 O
喻 O
狄 O
俘 O
。 O
築 O
城 O
居 O
民 O
， O

非 O
必 O
窮 O
兵 O
殘 O
害 O
。 O

若 O
不 O
計 O
請 O
， O
凌 O
壓 O
直 O
進 O
， O

狄 O
俘 O
懼 O
怨 O
， O

遁 O
走 O
山 O
野 O
， O

勞 O
多 O
功 O
少 O
， O
恐 O
非 O
上 O
策 O
。 O

不 O
如 O
， O
示 O
官 O
軍 O
之 O
威 O
， O

從 O
此 O
而 O
返 O
， O

然 O
後 O
諭 O
以 O
福 O
利 O
， O
懷 O
以 O
寬 O
恩 O
。 O

則 O
城 O
郭 O
易 O
守 O
， O
人 O
民 O
永 O
安 O
也 O
。 O

東 O
人 O
以 O
為 O
然 O
。 O

』 O
又 O
東 O
人 O
本 O
計 O
， O

早 O
入 O
賊 O
地 O
， O

耕 O
種 O
貯 O
穀 O
， O

省 O
運 O
糧 O
費 O
。 O

而 O
今 O
春 O
大 O
雪 O
倍 O
於 O
常 O
年 O
， O

不 O
得 O
早 O
入 O
耕 O
種 O
。 O

天 O
時 O
如 O
此 O
， O

已 O
違 O
初 O
意 O
。 O

夫 O
營 O
造 O
城 O
郭 O
， O
一 O
朝 O
可 O
成 O
， O

而 O
守 O
城 O
以 O
人 O
， O

存 O
人 O
以 O
食 O
。 O
耕 O
種 O
失 O
候 O
， O

將 O
何 O
取 O
給 O
。 O
且 O
兵 O
者 O
見 O
利 O
則 O
為 O
， O

無 O
利 O
則 O
止 O
， O

所 O
以 O
引 O
軍 O
而 O
旋 O
， O
以 O
待 O
後 O
年 O
。 O

但 O
為 O
東 O
人 O
自 O
入 O
賊 O
地 O
， O

奏 O

請 O
將 O
軍 O
鎮 O
多 O
賀 O
柵 O
。 O

今 O
新 O
道 O
既 O
通 O
， O
地 O
形 O
親 O
視 O
。 O
至 O
於 O
後 O
年 O
， O

難 O
不 O
自 O
入 O
， O
可 O
以 O
成 B-ORG
事 I-ORG
。 O

臣 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
， O
愚 B-ORG
昧 I-ORG
不 O
明 O
事 O
機 O
。 O

東 O
人 O
久 O

將 O
邊 O
要 O
， O
親 O
臨 O
賊 O
境 O
， O

察 O
其 O
形 O
勢 O
， O
深 O
思 O
遠 O
慮 O
， O

尠 O
謀 O
不 O
中 O
， O

量 O
定 O
如 O
此 O
。 O

謹 O
錄 O
事 O
狀 O
， O

伏 O
聽 O
敕 O
裁 O
。 O

今 O
間 O
無 O
事 O
， O

時 O
屬 O
農 O
作 O
。 O

所 O
發 O
軍 O
士 O
， O
且 O
罷 O
且 O
奏 O
。 O

」 O
是 O
歲 O
薨 O
。 O

【 O
敘 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O
按 O
敕 O
裁 O
及 O
麻 B-PER
呂 I-PER
歸 O
京 O
， O

皆 O
無 O
所 O
見 O
。 O

疑 O
薨 O
于 O
軍 O
也 O
。 O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O
】 O
年 O
四十三 O
。 O

【 O
○ O

三 O
或 O
作 O
四 O
。 O

】 O
麻 B-PER
呂 I-PER
為 O
人 O
， O

辨 O
慧 O
多 O
能 O
， O

善 O
屬 O
文 O
。 O
雖 O
才 O
為 O
世 O
所 O
推 O
， O

而 O
耽 O
琴 O
酒 O
。 O
恒 O
言 O
： O

「 O
上 O
有 O
聖 O
主 O
， O

下 O
有 O
賢 O
臣 O
。 O
如 O
僕 O
何 O
為 O
， O
唯 O
事 O
琴 O
酒 O
耳 O
。 O

」 O
薨 O
， O
人 O
皆 O
嘆 O
惜 O
焉 O
。 O

以 O
其 O
為 O
左 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
， O
故 O
稱 O
京 O
家 O
。 O

子 O
濱 O
成 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
濱 I-PER
成 I-PER
。 O

濱 O
成 O
， O
初 O
名 O
濱 O
足 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O
累 O
進 O
拜 O
參 O
議 O
， O
尋 O
敘 O

從 O
三 O
位 O
， O

為 O
彈 O
正 O
尹 O
、 O

刑 O
部 O
卿 O
。 O
天 O
應 O
元 O
年 O
， O
為 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O

濱 O
成 O
以 O
宰 O
輔 O
之 O
胤 O
， O
歷 O
職 O
內 O
外 O
， O
而 O
政 O
無 O
善 O
狀 O
， O

吏 O
民 O
苦 O
之 O
。 O
因 O
降 O
員 O
外 O
帥 O
， O

限 O
置 O
傔 O
仗 O
三 O
人 O
， O

敕 O
大 O
貳 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
等 O
曰 O
： O

「 O
三 O
考 O
黜 O
陟 O
， O

前 O
王 O
通 O
典 O
。 O

懲 O
惡 O
勸 O
善 O
， O

往 O
聖 O
嘉 O
訓 O
。 O
帥 O

參 O
義 O
從 O
三 O
位 O

兼 O
侍 O
從 O
藤 B-PERpart
原 I-PERpart

朝 O
臣 O
濱 O
成 O
， O

所 O
歷 O
之 O
職 O
， O

善 O
政 O
無 O
聞 O
。 O

今 O
受 O
委 O
方 O
牧 O
， O

寄 O
在 O
宣 O
風 O
。 O

若 O
不 O
懲 O
肅 O
， O
何 O
得 O
復 O
效 O
。 O

因 O
貶 O
其 O
任 O
， O

補 O
員 O
外 O
帥 O
， O
莫 O
關 O
釐 O
務 O
。 O

但 O
公 O
廨 O
賜 O
帥 O
三 O
分 O
之 O
一 O
。 O

府 B-LOC
中 I-LOC
雜 O
務 O
， O

事 O
無 O
大 O
小 O
， O

今 O
毛 O
人 O
等 O
行 O
之 O
。 O

」 O
初 O
濱 O
成 O

女 O
嫁 O
冰 B-PER
上 I-PER
川 I-PER
繼 I-PER
。 O
及 O
川 O
繼 O
謀 O
反 O
， O
朝 O
廷 O
疑 O
其 O
黨 O
逆 O
， O

敕 O
削 O
參 O
議 O
、 O

侍 O
從 O
官 O
。 O

延 O
曆 O
九 O
年 O
， O
薨 O
于 O
府 O
。 O

年 O
六十七 O
。 O
濱 O
成 O
略 O
涉 O
群 O
書 O
， O
頗 O
習 O
術 O
數 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
奉 O
敕 O
， O

撰 B-OTH
歌 I-OTH
經 I-OTH
標 I-OTH
式 I-OTH
一 I-OTH
卷 I-OTH
。 O

【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
又 O
著 O
天 O
書 O
十 O
卷 O
。 O
【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
繼 O
彥 O
， O

性 O
聰 O
敏 O
， O

有 O
識 O
度 O
， O
尤 O
精 O
星 O
曆 O
， O

兼 O
達 O
管 O
絃 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
天 O
應 O
初 O
， O

為 O
兵 O
部 O
少 O
輔 O
， O
坐 O
川 O
繼 O
事 O
， O

擯 O
于 O
京 O
外 O
。 O

久 O
之 O
放 O
還 O
， O
為 O
主 O
計 O
頭 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
天 O
長 O
中 O
， O
至 O
刑 O
部 O

卿 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
貞 I-PER
敏 I-PER
。 O

繼 O
彥 O
子 O
貞 O
敏 O
， O
少 O
耽 O

愛 O
音 O
樂 O
， O

好 O
皷 O
琴 O
， O
最 O
善 O
琵 O
琶 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O

為 O
美 O
作 O
掾 O
。 O

尋 O
兼 O
遣 O
唐 O
使 O
准 O
判 O
官 O
， O

赴 O
唐 O
。 O

時 O
唐 O
人 O
劉 O
二郎 O
者 O
善 O
琵 O
琶 O
。 O

貞 O
敏 O
贈 O
沙 O
金 O
二百 O
兩 O
， O

請 O
受 O
業 O
。 O

二郎 O
即 O
授 O
兩 O
三 O
調 O
。 O

未 O
幾 O
， O

殆 O
盡 O
其 O
妙 O
。 O

二 O
郎 O
重 O
授 O
譜 O
數 O
十 O
卷 O
， O

以 O
女 O
妻 O
之 O
。 O

女 O
亦 O
善 O
琴 O
箏 O
， O

貞 O
敏 O
習 O
新 O
聲 O
數 O
曲 O
。 O
及 O
將 O
歸 O
朝 O
， O

二郎 O
為 O
設 O
祖 O
筵 O
， O

贈 O
以 O
紫 O
檀 O
、 O

紫 O
藤 O
琵 O
琶 O
各 O
一 O
張 O
。 O

貞 O
敏 O
持 O
歸 O
， O

終 O
為 O
朝 O
廷 O
重 O
器 O
。 O

所 O
謂 O
玄 O
象 O
、 O

青 O
山 O
是 O
也 O
。 O

【 O
○ O

玄 O
象 O
據 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
， O

青 O
山 O
據 O
源 B-PERpart

平 B-PERpart
盛 I-PERpart
衰 I-PERpart
記 I-PERpart
。 O

○ O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
， O
劉 O
二郎 O
作 O
廉 O
承 O
武 O
。 O
】 O
歲 O
餘 O
， O

為 O
參 O
河 O
介 O
， O
歷 O
主 O
殿 O
助 O
、 O

雅 O
樂 O
助 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

尋 O
轉 O
頭 O
。 O

齊 O
衡 O
中 O
， O

兼 O
備 O
前 O
介 O
， O

進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

天 O
安 O
中 O
， O
丁 O
母 O
憂 O
解 O
官 O
， O

服 O
闋 O
拜 O
掃 O
部 O
頭 O
。 O

貞 O
觀 O
中 O
， O

兼 O
備 O
中 O
介 O
。 O

九 O
年 O
， O
卒 O
。 O

年 O
六十一 O
。 O

貞 O
敏 O
， O

歷 B-ORG
事 I-ORG
三 O
代 O
， O

無 O
他 O
才 O
藝 O
， O

特 O
以 O
善 O
彈 O
琵 O
琶 O
， O
為 O
時 O
所 O
重 O
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
不 O
比 O
等 O
六 O
世 O
孫 O
， O

富 B-PER
士 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERpart
原 I-PERpart

富 B-PERpart
士 I-PERpart
麻 I-PERpart
呂 I-PERpart
。 O

富 B-PER
士 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

性 O
溫 O
雅 O
， O
少 O
遊 O
大 O
學 O
， O

頗 O
涉 O
史 O
漢 O
， O
兼 O
便 O
弓 O
馬 O
。 O

仁 O
明 O
帝 O
在 O
東 O
宮 O
， O
稍 O
被 O
恩 O
遇 O
。 O

天 O
長 O
末 O
， O

任 O
東 O
宮 O
少 O
進 O
， O
尋 O
遷 O
右 O
近 O
衛 O

權 O
將 O
監 O
。 O

帝 O
受 O
禪 O
， O
即 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O

轉 O
少 O
將 O
。 O

承 O
和 O
九 O
年 O
， O
伴 O
健 O
岑 O
、 O
橘 O
逸 O
勢 O
謀 O
反 O
。 O

富 B-PER
士 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
與 O
佐 B-PER
伯 I-PER
宮 I-PER
成 I-PER
， O

率 O
勇 O
敢 O
衛 O
兵 O
圍 O
而 O
捕 O
之 O
。 O

尋 O
為 O
中 O
將 O
， O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
左 O
右 O
字 O
闕 O
， O

無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

久 O
在 O
宿 O
衛 O
， O
能 O
得 O
士 O
卒 O
歡 O
心 O
。 O
帝 O
稱 O
為 O
有 O
將 O
帥 O
才 O
。 O

十三 O
年 O
， O

出 O
為 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

赴 O
任 O
之 O
日 O
， O
引 O
見 O
清 O
涼 O
殿 O
， O

賜 O
衣 O
物 O
。 O
嘉 O
祥 O
二 O
年 O
， O

召 O
還 O
。 O

明 O
年 O
， O

疽 O
發 O
背 O
卒 O
， O
年 O
四十七 O
， O

人 O
皆 O
惜 O
焉 O
。 O

【 O
續 B-OTHpart

日 B-OTHpart
本 I-OTHpart
後 I-OTHpart
紀 I-OTHpart
。 O
】 O
子 O
敏 O
行 O
， O

從 O
四 O
位 O
上 O
， O

左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O

能 O
書 O
， O

工 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
村 B-PER
上 I-PER
帝 I-PER
嘗 O
問 O
小 O
野 O
道 O
風 O
： O

「 O
古 B-OTH
今 I-OTH
妙 I-OTH
書 I-OTH
， O
誰 O
為 O
最 O
？ O

」 O
道 O
風 O
以 O
空 O
海 O
、 O
敏 O
行 O
對 O
焉 O
。 O

不 O
比 O
等 O
七 O
世 O
孫 O
， O

道 O
明 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
道 I-PER
明 I-PER
。 O

道 O
明 O
， O

父 O
祖 O
並 O
不 O
顯 O
。 O
寬 O
平 O
中 O
， O

以 O
文 O
學 O
進 O
。 O

延 B-ORG
曆 I-ORG
中 O
， O
累 O
歷 O
顯 O
要 O
， O
至 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

二十 O
年 O
， O
薨 O
。 O

年 O
六十五 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
， O
為 O
年 O
六十四 O
。 O

】 O
道 O
明 O
嘗 O
與 O
妻 O
同 O
車 O
， O

往 O
市 O
買 O
物 O
。 O

有 O
老 O
嫗 O
， O

謂 O
其 O
妻 O
曰 O
： O
「 O
君 O
必 O
為 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
配 O
。 O

」 O
既 O
而 O
見 O
道 O
明 O
曰 O
： O
「 O
女 O
之 O
貴 O
， O

以 O
此 O
人 O
也 O
。 O

」 O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
道 B-PER
明 I-PER
子 O
孫 O
， O
多 O
以 O
文 O
學 O
著 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
橘 O
諸 O
兄 O
， O

難 O
波 O
皇 B-PER
子 I-PER
曾 O
孫 O
， O
治 O
部 O
卿 O
美 O
努 O
王 O
子 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

參 O
取 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

美 O
努 O
作 O
三 O
野 O
， O

音 O
訓 O
通 O
。 O

】 O
初 O
名 O
葛 O
城 O
， O
為 O
諸 O
王 O
。 O

和 O
銅 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

補 O
馬 B-PER
寮 I-PER
監 I-PER
。 O

天 O
平 O
初 O
， O

累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
左 O
大 O
辨 O
。 O

三 O
年 O
， O
擢 O
參 O
議 O
。 O

明 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
○ O

萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
曰 O
， O

葛 O
城 O
王 O
奉 O
使 O
陸 O
奧 O
， O
國 O
司 O
承 O
緩 O
怠 O
， O
王 O
不 O
悅 O
。 O

雖 O
設 O
飲 O
饌 O
， O

不 O
肯 O
宴 O
樂 O
。 O

有 O
舊 O
采 O
女 O
， O

左 O
手 O
捧 O
觴 O
， O

右 O
手 O
持 O
水 O
， O

拊 O
王 O
膝 O
， O

詠 O
歌 O
曰 O
： O

「 O
安 O
積 O
山 O
鴨 O
瑣 O
加 O
邪 O
麻 O
， O

影 O
さへ O
見 O
ゆる O
珂 O
計 O
散 O
倍 O
美 O
由 O
留 O
， O

山 O
の O
井 O
の O
也 O

滿 O
濃 O
為 O
乃 O
， O
淺 O
き O
心 O
を O
鴨 O
瑣 O
巨 O
巨 O
路 O
乎 O
， O

我 O
が O
思 O
は O
無 O
くに O

倭 O
禮 O
於 O
母 O
波 O

難 O
久 O
爾 O
。 O

」 O
王 O
意 O
解 O
。 O

然 O
其 O
奉 O
使 O
陸 O
奧 O

， O
未 O
知 O
在 O
何 O
年 O
， O

故 O
不 O
書 O
。 O

】 O
八 O
年 O
， O
與 O
弟 O
佐 O
為 O
王 O
， O

上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
葛 O
城 O
等 O
言 O
， O

天平 O
五 O
年 O

故 O
知 O
太 O
政 O
官 O
事 O
一 O
品 O
舍 O
人 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

大 O
將 O
軍 O
一 O
品 O
新 O
田 O
部 O
親 B-PER
王 I-PER
， O

宣 O
敕 O
曰 O
： O

『 O
聞 O
諸 O
王 O
等 O
， O

願 O
賜 O
臣 B-PER
連 I-PER
姓 O

， O
供 O
奉 O
朝 O
廷 O
。 O

故 O
召 O
王 O
等 O
， O

令 O
問 O
其 O
狀 O
。 O
』 O
者 O
。 O

臣 O
葛 O
城 O
等 O
， O
本 O
懷 O
此 O
情 O
， O
無 O
由 O
上 O
達 O
。 O

幸 O
遇 O
恩 O
敕 O
， O

昧 O
死 O
以 O
聞 O
。 O

昔 O
輕 O
界 O
原 O
大 O
宮 O
御 O
宇 O
天 B-PER
皇 I-PER
曾 O
孫 O
建 O
內 O
宿 O
禰 O
， O

創 O
為 O
八 O
氏 O
之 O
祖 O
， O

永 O
遺 O
萬 O
代 O
之 O
基 O
。 O
自 O
此 O
以 O
來 O
， O

賜 O
姓 O
命 O
氏 O
， O

或 O
真 O
人 O
， O
或 O
朝 O
臣 O
， O
源 O
始 O
王 O
家 O
， O
流 O
終 O
臣 B-PER
民 I-PER
。 O

臣 O
葛 O
城 O
親 O
母 O
， O

贈 O
從 O
一 O
位 O

縣 O
犬 O
養 O
橘 O
宿 O
彌 O
， O

上 O
歷 O
淨 O
御 O
原 O
朝 O
廷 O
， O
下 O
逮 O
藤 B-PER
原 I-PER
大 I-PER
宮 I-PER
， O
事 O
君 O
致 O
命 O
， O

移 O
孝 O
為 O
忠 O
。 O

和 O
銅 O
元 O
年 O
， O

供 O
奉 O
大 O
嘗 O
， O

天 B-PER
皇 I-PER
褒 O
忠 O
誠 O
之 O
至 O
， O
賜 O
浮 O
杯 O
之 O
橘 O
曰 O
： O

『 O
橘 O
者 O
， O
果 O
子 O
之 O
珍 O
， O

大 O
人 O
所 O
好 O
。 O
柯 O
凌 O
霜 O
雪 O
而 O
繁 O
茂 O
， O

葉 O
經 O
寒 O
暑 O
而 O
不 O
彫 O
， O

與 O
珠 O
玉 O

共 O
競 O
光 O
， O

交 O
金 O
銀 O
以 O
愈 O
美 O
。 O

是 O
以 O
賜 O
汝 O
姓 O
橘 O
宿 O
禰 O
。 O
』 O
而 O
今 O
無 O
繼 O
承 O
， O

恐 O
失 O
明 O
詔 O
。 O

伏 O
惟 O
皇 B-PER
帝 I-PER
陛 O
下 O
， O

光 O
宅 O
天 O
下 O
， O
充 O
塞 O
八 O
埏 O
， O

四 O
民 O
安 O
業 O
， O

萬 O
姓 O
謳 O
衢 O
。 O

臣 O
葛 O
城 O
， O

幸 O
遭 O
明 O
時 O
， O

濫 O
接 O
九 O
卿 O
， O
進 O
以 O
可 O
否 O
， O
志 O
在 O
盡 O
忠 O
。 O

夫 O
賜 O
姓 O
定 O
氏 O
， O
由 O
來 O
遠 O
矣 O
。 O

臣 O
葛 O
城 O
等 O
， O
願 O
賜 O
橘 O
宿 O
禰 O

姓 O
， O

載 O
先 O
帝 O
之 O
原 O
命 O
， O

流 O
橘 O
氏 O
之 O
殊 O
名 O
。 O
」 O
詔 O
報 O
曰 O
： O

「 O
王 O
等 O
情 O
深 O
謙 O
讓 O
， O

志 O
在 O
顯 O
親 O
。 O
辭 O
皇 O
族 O
之 O
高 O
名 O
， O

請 O
外 O
家 O
之 O
橘 O
姓 O
， O

尋 O
思 O
所 O
執 O
， O
誠 O
得 O
時 O
宜 O
。 O

一 O
依 O
表 O
請 O
， O
賜 O
橘 O
宿 O
禰 O
。 O

」 O
【 O
續 B-OTHpart
日 I-OTHpart
本 I-OTHpart

紀 B-OTHpart
。 O

】 O
乃 O
改 O
今 O
名 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
太 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
適 O
宴 O
皇 B-LOC
后 I-LOC
宮 I-LOC
， O
賜 O
和 O
歌 O
及 O
酒 O
。 O

【 O
万 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
九 O
年 O
， O
拜 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

十 O
年 O
， O

敘 O
正 O
三 O
位 O
， O

拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

尋 O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

帝 O
幸 O
其 O
相 O
樂 O
別 O
業 O
， O
授 O
其 O
子 O
奈 O
良 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
位 O
。 O

十五 O
年 O
， O
幸 O
紫 O
香 O
樂 O
， O

諸 O
兄 O
留 O
守 O
。 O
五 O
月 O
五 O
日 O
， O
宴 O
宮 O
中 O
。 O

皇 O
大 O
子 O
舞 O
五 O
節 O
， O
帝 O
使 O
諸 O
兄 O
奏 O
大 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
。 O

太 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
悅 O

詠 O
和 O
歌 O
。 O

帝 O
授 O
諸 O
兄 O
從 O
一 O
位 O
。 O

轉 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

兼 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O

勝 O
寶 O
初 O
， O
進 O
正 O
一 O
位 O
， O

改 O
賜 O
姓 O
朝 B-PER
臣 I-PER
。 O

八 O
年 O
致 O
仕 O
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
年 O
七十四 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
朝 O
廷 O
遣 O
從 O
四 O
位 O

上 O
紀 B-PER
飯 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

從 O
五 O
位 O
下 O
石 B-PER
川 I-PER
豐 I-PER
人 I-PER
等 O
， O

監 O
護 O
葬 O
事 O
， O
官 O
給 O
資 O
用 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
諸 O
兄 O
居 O
井 O
手 O
里 O
， O

故 O
稱 O
井 O
手 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

又 O
稱 O
西 B-LOC
院 I-LOC
大 B-PER
臣 I-PER
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
子 O
奈 B-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O

