藤 B-PERSON
原 I-PERSON
鎌 I-PERSON
足 I-PERSON
。 O


藤 B-PERSON
原 I-PERSON
鎌 I-PERSON
足 I-PERSON
， O
一 O
名 O
鎌 O
子 O
， O
本 O
姓 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


父 O
御 O
食 O
子 O
， O
為 O
小 O
德 O
冠 O
。 O


【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O


大 B-OTH
鏡 I-OTH
曰 O
， O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
生 O
于 O
常 B-LOC
陸 I-LOC
。 O


元 O
亨 O
釋 O
書 O
曰 O
， O
和 O
州 O
高 O
市 O
郡 O
人 O
。 O


日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


舒 O
名 O
紀 O
有 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
連 I-PERSON
彌 I-PERSON
氣 O
。 O


御 O
食 O
、 O
彌 O
氣 O
， O
訊 O
讀 O
相 O
通 O
， O
蓋 O
一 O
人 O
也 O
。 O


】 O
其 O
先 O
天 O
兒 O
屋 O
根 O
命 O
， O
為 O
瓊 O
瓊 O
杵 O
尊 O
輔 O
臣 O
。 O


天 O
兒 O
屋 O
根 O
孫 O
天 O
種 O
子 O
命 O
， O
仕 O
神 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
有 O
功 O
， O
掌 O
祭 O
祀 O
。 O


【 O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
、 O
職 B-OTH
員 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O


】 O
天 O
種 O
子 O
八 O
世 O
孫 O
大 O
鹿 O
島 O
命 O
， O
【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O


】 O
垂 O
仁 O
朝 O
為 O
大 O
夫 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
建 O
天 B-PERSON
照 I-PERSON
大 I-PERSON
神 I-PERSON
祠 O
於 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
， O
命 O
為 O
祭 O
主 O
。 O


【 O
職 B-OTH
員 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O


】 O
大 O
鹿 O
島 O
十一 O
世 O
孫 O
常 O
磐 O
大 O
連 O
， O
欽明 O
朝 O
始 O
賜 O
姓 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


常 O
磐 O
， O
生 O
可 O
多 O
能 O
祜 O
大 O
連 O
， O
御 O
食 O
子 O
乃 O
可 O
多 O
能 O
祜 O
子 O
也 O
。 O


【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O


】 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
， O
皇 O
極 O
帝 O
三 O
年 O
， O
拜 O
神 O
祇 O
伯 O
， O
稱 O
病 O
不 O
就 O
， O
退 O
居 O
三 O
島 O
。 O


孝 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
龍 O
潛 O
之 O
日 O
， O
與 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
相 O
親 O
善 O
。 O


會 O
有 O
足 O
疾 O
不 O
朝 O
， O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
往 O
侍 O
宿 O
于 O
宮 O
。 O


帝 O
素 O
重 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
容 O
貌 O
志 O
氣 O
難 O
犯 O
， O
敬 O
待 O
特 O
異 O
。 O


命 O
寵 O
妃 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
淨 O
掃 O
別 O
殿 O
、 O
設 O
新 O
蓐 O
， O
所 O
須 O
靡 O
不 O
具 O
給 O
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
深 O
感 O
知 O
遇 O
， O
因 O
所 O
候 O
舍 O
人 O
， O
通 O
翼 O
戴 O
之 O
意 O
。 O


帝 O
大 O
喜 O
， O
當 O
是 O
時 O
， O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
入 O
鹿 O
挾 O
不 O
臣 O
之 O
心 O
， O
闚 O
覦 O
社 O
稷 O
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
慨 O
然 O
有 O
匡 O
濟 O
之 O
志 O
， O
竊 O
察 O
宗 O
室 O
諸 O
王 O
有 O
為 O
之 O
主 O
， O
乃 O
屬 O
意 O
於 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
然 O
不 O
能 O
通 O
情 O
。 O


一 O
日 O
陪 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
蹴 O
鞠 O
於 O
法興 B-LOC
寺 I-LOC
槻 O
樹 O
下 O
。 O


帝 O
鞋 O
隨 O
鞠 O
而 O
脫 O
， O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
跪 O
奉 O
之 O
， O
帝 O
亦 O
跪 O
受 O
之 O
。 O


自 O
是 O
相 O
善 O
， O
俱 O
布 O
肺 O
腑 O
， O
無 O
所 O
伏 O
藏 O
。 O


然 O
恐 O
數 O
會 O
人 O
生 O
嫌 O
疑 O
， O
託 O
學 O
周 O
孔 O
之 O
道 O
於 O
南 O
淵 O
先 O
生 O
， O
每 O
相 O
往 O
來 O
， O
密 O
謀 O
于 O
路 O
， O
無 O
計 O
不 O
相 O
協 O
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
成 O
大 O
事 O
者 O
， O
不 O
可 O
無 O
毗 O
輔 O
。 O


大 O
王 O
宜 O
與 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
石 I-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
結 O
婚 O
成 O
好 O
， O
而 O
後 O
與 O
之 O
謀 O
。 O


成 O
功 O
之 O
路 O
， O
莫 O
近 O
於 O
茲 O
。 O


」 O
帝 O
大 O
悅 O
從 O
之 O
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
往 O
說 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
進 O
其 O
女 O
。 O


於 O
是 O
， O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
赤心 O
奉 O
帝 O
。 O


鎌 O
足 O
又 O
薦 O
佐 O
伯 B-PERSON
子 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
葛 O
城 O
稚 O
犬 O
養 O
綱 O
田 O
。 O


四 O
年 O
六 O
月 O
， O
三 O
韓 O
朝 O
貢 O
。 O


天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
告 O
石 O
川 O
麻 O
呂 O
曰 O
： O
「 O
三 O
韓 O
進 O
調 O
之 O
日 O
， O
卿 O
當 O
讀 O
表 O
。 O


吾 O
欲 O
入 O
誅 O
入 O
鹿 O
。 O


卿 O
宜 O
知 O
其 O
意 O
。 O


」 O
石 O
川 O
麻 O
呂 O
諾 O
。 O


及 O
期 O
， O
天皇 B-PERSON
御 O
大 O
極 O
殿 O
。 O


入 O
鹿 O
為 O
人 O
多 O
疑 O
， O
盡 O
夜 O
帶 O
劍 O
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
教 O
徘 O
優 O
調 O
誘 O
之 O
。 O


入 O
鹿 O
笑 O
而 O
解 O
劍 O
， O
乃 O
入 O
就 O
位 O
。 O


天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
自 O
執 O
長 O
槍 O
， O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
持 O
弓 O
矢 O
警 O
備 O
。 O


使 O
海 O
犬 O
養 O
勝 O
麻 O
呂 O
授 O
匣 O
中 O
兩 O
劍 O
於 O
子 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
綱 O
佃 O
斬 O
入 O
鹿 O
。 O


子 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
恐 O
甚 O
， O
以 O
水 O
送 O
飯 O
， O
即 O
反 O
吐 O
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
叱 O
而 O
遺 O
之 O
。 O


子 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
， O
猶 O
畏 O
縮 O
不 O
發 O
。 O


天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
先 O
入 O
， O
急 O
擊 O
入 O
鹿 O
。 O


子 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
相 O
繼 O
而 O
進 O
， O
遂 O
斬 O
殺 O
入 O
鹿 O
。 O


其 O
父 O
蝦 O
夷 O
亦 O
伏 O
誅 O
。 O


事 O
平 O
， O
皇 B-PERSON
極 I-PERSON
帝 I-PERSON
傳 O
位 O
於 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
告 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
。 O


鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
古 O
人 O
大 O
兄 O
， O
殿 O
下 O
之 O
兄 O
也 O
。 O


今 O
殿 O
下 O
越 O
次 O
承 O
大 O
統 O
， O
恐 O
失 O
恭 O
遜 O
之 O
義 O
。 O


而 O
輕 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
殿 O
下 O
之 O
舅 O
也 O
。 O


臣 O
愚 O
以 O
為 O
， O
不 O
如 O
讓 O
輕 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
以 O
答 O
民 O
望 O
。 O


」 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
從 O
其 O
言 O
， O
乃 O
密 O
奏 O
之 O
。 O


遂 O
立 O
輕 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
是 O
為 O
孝 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


帝 O
以 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
為 O
內 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
授 O
大 O
錦 O
冠 O
， O
增 O
封 O
若 O
千 O
戶 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
大 B-OTH
織 I-OTH
冠 I-OTH
傳 I-OTH
並 O
曰 O
， O
二千 O
戶 O
。 O


續 O
日 O
本 O
紀 O
天 O
平 O
寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
言 O
： O
「 O
淡 B-LOC
海 I-LOC
大 O
津 O
宮 O
皇 B-PERSON
帝 I-PERSON
功 O
田 O
一百 O
町 O
， O
賜 O
臣 O
曾 O
祖 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
內 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


」 O
其 O
年 O
十二 O
月 O
太 O
政 O
官 O
奏 O
： O
「 O
大 O
織 O
藤 O
原 O
內 O
大 O
臣 O
乙巳 O
歲 O
功 O
田 O
一百 O
町 O
。 O


」 O
按 O
乙巳 O
歲 O
， O
即 O
大 O
化 O
元 O
年 O
也 O
。 O


仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
所 O
賜 O
者 O
， O
文 O
雖 O
異 O
， O
事 O
則 O
一 O
。 O


附 O
以 O
備 O
考 O
。 O


】 O
詔 O
曰 O
： O
「 O
社 O
稷 O
獲 O
安 O
， O
寔 O
賴 O
公 O
力 O
。 O


軍 O
國 O
機 O
務 O
， O
惟 O
公 O
處 O
分 O
。 O


」 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
懷 O
至 O
忠 O
之 O
誠 O
， O
居 O
官 O
司 O
之 O
上 O
。 O


進 O
退 O
廢 O
置 O
， O
無 O
言 O
不 O
聽 O
。 O


白 O
稚 O
五 O
年 O
， O
授 O
紫 O
冠 O
， O
增 O
封 O
戶 O
。 O


天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
二 O
年 O
十 O
月 O
， O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
疾 O
病 O
。 O


帝 O
臨 O
其 O
第 O
， O
觀 O
問 O
所 O
患 O
曰 O
： O
「 O
天 O
道 O
輔 O
仁 O
， O
何 O
言 O
之 O
虛 O
！ O
積 O
善 O
餘慶 O
， O
猶 O
是 O
無 O
徵 O
！ O
若 O
有 O
所 O
欲 O
言 B-ORG
， O
便 O
可 O
以 O
聞 B-ORG
。 O


」 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
之 O
不 O
敏 O
， O
生 O
則 O
無 O
益 O
軍 O
國 O
。 O


死 O
不 O
欲 O
擾 O
百 O
姓 O
。 O


葬 O
事 O
願 O
從 O
儉 O
素 O
。 O


」 O
時 O
論 O
稱 O
之 O
。 O


尋 O
使 O
大 B-LOC
海 I-LOC
人 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
就 O
第 O
賜 O
大 O
織 O
冠 O
， O
授 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
位 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
位 O
在 O
左 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
上 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
職 B-OTH
員 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O


】 O
賜 O
姓 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
因 O
稱 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
內 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


明 O
日 O
， O
薨 O
。 O


帝 O
再 O
臨 O
其 O
第 O
， O
使 O
大 O
錦 O
上 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
赤 O
兄 O
宣 O
恩 O
詔 O
， O
賜 O
金 O
香 O
爐 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


本 O
書 O
註 O
引 O
日 B-OTH
本 I-OTH
世 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
春秋 O
五十 O
薨 O
， O
殯 O
於 O
山南 B-LOC
。 O


碑 O
曰 O
五十六 O
。 O


】 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
二 O
子 O
。 O


長 O
僧 O
定 O
慧 O
， O
入 O
唐 O
留 O
學 O
。 O


【 O
元 O
亨 O
釋 O
書 O
定 O
慧 O
傳 O
曰 O
， O
孝 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
妃 O
孕 O
六 O
月 O
， O
賜 O
之 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
， O
生 O
男 O
即 O
定 O
慧 O
也 O
。 O


源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
賜 O
妃 O
於 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
， O
生 O
定 O
慧 O
。 O


亦 O
無 O
確 O
據 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
次 O
不 O
此 O
等 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


初 O
葬 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
於 O
攝 O
津 O
阿 O
威 O
山 O
。 O


定 O
慧 O
歸 O
自 O
唐 O
， O
改 O
葬 O
大 O
和 O
多 O
武 O
峰 O
， O
肖 O
像 O
祀 O
焉 O
。 O


後 O
世 O
國 O
家 O
將 O
有 O
大 O
變 O
， O
則 O
其 O
像 O
破 O
裂 O
， O
朝 O
廷 O
遣 O
使 O
禱 O
之 O
云 O
。 O


【 O
談 O
峰 O
緣 O
起 O
。 O


緣 O
起 O
曰 O
， O
初 O
鎌 B-PERSON
足 I-PERSON
與 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
會 O
談 O
和 O
州 O
倉 O
橋 O
山 O
藤 O
花 O
下 O
， O
謀 O
誅 O
入 O
鹿 O
。 O


因 O
號 O
其 O
地 O
曰 O
談 O
峰 O
。 O


鎌 O
足 O
嘗 O
謂 O
定 O
慧 O
曰 O
： O
「 O
談 O
峰 O
之 O
為 O
地 O
也 O
， O
東 O
連 O
伊 O
勢 O
山 O
， O
西 O
對 O
金 O
剛 O
山 O
， O
南 O
界 O
金 O
峰 O
山 O
， O
北 O
鄰 O
大 O
神 O
山 O
， O
其 O
靈 O
聖 O
不 O
下 O
唐 O
之 O
五 O
臺 O
。 O


我 O
百 O
歲 O
後 O
， O
卜 O
兆 O
域 O
於 O
此 O
， O
則 O
後 B-ORG
葉 I-ORG
繁 I-ORG
衍 I-ORG
矣 O
。 O


」 O
定 O
慧 O
歸 O
自 O
唐 O
， O
憶 O
其 O
言 O
， O
遂 O
改 O
曰 O
廟 B-LOC
樂 I-LOC
寺 I-LOC
。 O


按 O
， O
談 O
峰 O
緣 O
起 O
， O
不 O
知 O
誰 O
人 O
撰 O
。 O


或 O
曰 O
， O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
兼 I-PERSON
良 I-PERSON
撰 O
。 O


其 O
所 O
載 O
事 O
蹟 O
， O
與 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
全 O
同 O
， O
而 O
間 O
有 O
異 O
者 O
， O
多 O
涉 O
怪 O
誕 O
。 O


蓋 O
後 O
人 O
剽 O
掠 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
文 O
， O
附 O
會 O
以 O
成 O
者 O
也 O
。 O


故 O
今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
倉 O
山 O
田 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
馬 I-PERSON
子 I-PERSON
之 O
孫 O
， O
倉 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
子 O
也 O
。 O


【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O


】 O
皇 O
極 O
帝 O
四 O
年 O
， O
與 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
鎌 I-PERSON
足 I-PERSON
合 O
謀 O
， O
誅 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
入 O
鹿 O
。 O


孝 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


阿 O
倍 O
倉 B-PERSON
梯 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
拜 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


共 O
賜 O
金 O
策 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
置 O
左 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
始 O
于 O
此 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
倉 B-PERSON
梯 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
其 O
先 O
出 O
自 O
大 O
彥 O
命 O
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
名 O
內 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
又 O
稱 O
大 B-PERSON
鳥 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
石 B-OTH
川 I-OTH
麻 I-OTH
呂 I-OTH
， O
有 O
異 O
母 O
弟 O
曰 O
日 O
向 O
， O
字 O
身 O
刺 O
。 O


大 O
化 O
五 O
年 O
， O
譖 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
於 O
皇 O
大 O
子 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
兄 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
謀 O
伺 O
殿 O
下 O
遊 O
海 O
濱 O
， O
以 O
為 O
凶 O
逆 O
。 O


」 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
信 O
之 O
， O
遂 O
奏 O
于 O
帝 O
。 O


帝 O
遣 O
大 O
伴 O
狛 O
、 O
三 B-LOC
國 I-LOC
麻 O
呂 O
、 O
穗 O
積 O
嚙 O
等 O
， O
鞫 O
問 O
反 O
狀 O
。 O


石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
我 O
當 O
詣 O
闕 O
自 O
陳 O
。 O


」 O
狛 O
等 O
奏 O
之 O
， O
帝 O
乃 O
遺 O
兵 O
圍 O
其 O
宅 O
。 O


石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
揃 O
二 O
子 O
法 O
師 O
赤 O
狛 O
、 O
【 O
本 O
書 O
註 O
名 O
奏 O
。 O


】 O
道 O
茅 O
渟 O
而 O
奔 O
倭 O
。 O


先 O
是 O
， O
長 O
子 O
興 O
志 O
在 O
山 O
田 O
營 O
佛 O
寺 O
。 O


聞 O
變 O
， O
迎 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
於 O
今 O
來 O
， O
擁 O
入 O
佛 O
寺 O
。 O


興 O
志 O
欲 O
拒 O
追 O
兵 O
。 O


石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
不 O
聽 O
。 O


興 O
志 O
猶 O
聚 O
兵 O
， O
欲 O
燒 O
小 O
墾 O
田 O
宮 O
。 O


石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
聞 O
其 O
謀 O
， O
曰 O
： O
「 O
汝 O
愛 O
死 O
乎 O
？ O
」 O
曰 O
： O
「 O
否 O
。 O


」 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
乃 O
諭 O
興 O
志 O
及 O
山 B-LOC
田 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
徒 O
曰 O
： O
「 O
夫 O
為 O
人 O
臣 O
子 O
者 O
， O
豈 O
搆 O
逆 O
於 O
君 O
、 O
失 O
孝 O
於 O
父 O
耶 O
？ O
我 O
造 O
此 O
伽 O
藍 O
， O
亦 O
非 O
為 O
身 O
謀 O
， O
唯 O
祈 O
天祚 O
之 O
永 O
久 O
也 O
。 O


而 O
今 O
被 O
身 O
刺 O
之 O
讒 O
， O
陷 O
不 O
測 O
罪 O
， O
所 O
以 O
逃 O
來 O
于 O
此 O
者 O
， O
欲 O
從 O
容 O
就 O
死 O
也 O
。 O


平 O
生 O
忠 O
誠 O
， O
死 O
猶 O
不 O
渝 O
。 O


」 O
乃 O
開 O
佛 O
殿 O
戶 O
， O
誓 O
曰 O
： O
「 O
願 O
生 O
生 O
世 O
世 O
， O
不 O
怨 O
君 O
上 O
。 O


」 O
遂 O
自 O
經 O
而 O
死 O
。 O


妻 O
及 O
三 O
男 O
一 O
女 O
同 O
死 O
。 O


其 O
餘 O
從 O
死 O
者 O
多 O
。 O


是 O
日 O
， O
大 O
伴 O
狛 O
、 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
日 O
向 O
， O
將 O
兵 O
追 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O


及 O
至 O
黑 O
山 O
， O
會 O
土 O
師 O
身 O
、 O
采 O
女 O
使 O
主 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
從 B-LOC
山 I-LOC
寺 I-LOC
馳 O
來 O
。 O


告 O
曰 O
： O
「 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
既 O
與 O
妻 O
子 O
俱 O
縊 O
死 O
。 O


」 O
於 O
是 O
狛 O
等 O
自 O
丹 O
比 O
坂 O
歸 O
。 O


翌 O
日 O
， O
木 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
日 O
向 O
、 O
穗 O
積 O
嚙 O
， O
率 O
兵 O
圍 O
山 B-LOC
田 I-LOC
寺 I-LOC
， O
使 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
二 O
田 O
鹽 B-PERSON
斬 I-PERSON
石 I-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
首 O
， O
鹽 O
拔 O
刀 O
先 O
剮 O
其 O
肉 O
， O
舉 O
而 O
示 O
眾 O
， O
叱 O
吒 O
號 O
呼 O
而 O
斬 O
之 O
。 O


凡 O
坐 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
事 O
斬 O
者 O
， O
田 O
口 O
筑 O
紫 O
、 O
耳 O
梨 O
道 O
德 O
、 O
高 O
田 O
醜 O
雄 O
、 O
額 O
田 O
部 O
湯 O
坐 O
連 O
、 O
秦 B-LOC
吾 I-LOC
寺 I-LOC
等 O
十四 O
人 O
， O
絞 O
者 O
九 O
人 O
， O
流 O
者 O
十五 O
人 O
。 O


既 O
而 O
籍 O
石 O
川 O
麻 O
呂 O
家 O
， O
檢 O
其 O
家 O
資 O
。 O


好 O
書 O
皆 O
記 O
曰 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
之 O
書 O
， O
重 O
寶 O
皆 O
記 O
曰 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
之 O
物 O
。 O


於 O
是 O
， O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
始 O
悟 O
其 O
冤 O
， O
愧 O
悔 O
哀 O
歎 O
。 O


遂 O
以 O
日 O
向 O
為 O
筑 O
紫 O
大 O
宰 O
帥 O
， O
實 O
貶 O
之 O
也 O
。 O


時 O
人 O
謂 O
之 O
隱 O
流 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
巨 O
勢 O
德 O
太 O
古 O
。 O


【 O
按 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
或 O
作 O
德 O
陀 O
， O
又 O
做 O
德 O
太 O
。 O


】 O
雄 O
柄 O
七 O
世 O
孫 O
也 O
。 O


曾 O
祖 O
男 O
人 O
， O
繼 O
體 O
朝 O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
皇 B-PERSON
極 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
德 O
太 O
古 O
位 O
為 O
小 O
德 O
， O
黨 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
入 O
鹿 O
， O
襲 O
山 O
背 O
大 O
兄 O
王 O
於 O
斑 O
鳩 O
宮 O
。 O


及 O
入 O
鹿 O
被 O
誅 O
， O
其 O
黨 O
集 O
兵 O
， O
謀 O
作 O
亂 O
。 O


德 O
太 O
古 O
奉天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
命 O
， O
諭 O
以 O
逆 O
順 O
。 O


賊 O
黨 O
潰 O
散 O
。 O


孝 O
德 O
朝 O
， O
授 O
小 O
紫 O
。 O


大 O
化 O
五 O
年 O
， O
進 O
大 O
紫 O
， O
【 O
按 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
廢 B-OTH
帝 I-OTH
紀 I-OTH
， O
稱 O
難 O
波 O
長 O
柄 O
豐 O
崎 O
朝 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
大 O
繡 O
德 O
太 O
古 O
， O
而 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
不 O
載 O
其 O
進 O
大 O
繡 O
。 O


】 O
為 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


白 O
雉 O
元 O
年 O
， O
新 O
羅 O
貢 O
調 O
使 O
知 O
萬 O
沙 O
飡 O
等 O
， O
著 O
唐 O
服 O
泊 O
筑 O
紫 O
。 O


朝 O
廷 O
惡 O
其 O
恣 O
易 O
俗 O
， O
譴 O
責 O
還 O
之 O
。 O


德 O
太 O
古 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
今 O
不 O
伐 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
後 O
必 O
有 O
悔 O
。 O


請 O
自 O
難 O
波 O
津 O
至 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
海 I-LOC
， O
多 O
泛 O
戰 O
艦 O
， O
以 O
盛 O
形 O
勢 O
。 O


召 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
問 O
其 O
罪 O
， O
彼 O
必 O
懾 O
服 O
。 O


」 O
議 O
竟 O
不 O
行 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
齊 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
四 O
年 O
， O
薨 O
。 O


年 O
六十六 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
子 B-PERSON
黑 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
至 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
小 O
錦 O
中 O
。 O


黑 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
二 O
子 O
。 O


曰 O
， O
邑 O
治 O
。 O


【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
做 O
祖 O
父 O
， O
音 O
讀 O
通 O
。 O


】 O
曰 O
， O
小 O
邑 O
治 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
邑 O
治 O
， O
持 O
統 O
朝 O
為 O
監 O
物 O
， O
坐 O
事 O
罷 O
官 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
後 O
任 O
參 O
河 O
守 O
， O
授 O
務 O
大 O
肆 O
。 O


大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
從 O
粟 O
田 O
真 O
人 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
使 O
大 O
位 O
， O
後 O
任 O
播 O
磨 O
守 O
， O
為 O
右 O
大 O
辨 O
。 O


養 O
老 O
二 O
年 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
尋 O
為 O
攝 O
津 O
攝 O
官 O
。 O


神 O
龜 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O


是 O
歲 O
， O
薨 O
。 O


小 O
邑 O
治 O
， O
位 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O


子 B-PERSON
界 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O


【 O
界 O
或 O
作 O
開 O
。 O


】 O
為 O
邑 O
治 O
所 O
養 O
， O
承 O
其 O
後 O
事 O
。 O


聖 O
武 O
、 O
孝 O
謙 O
朝 O
， O
累 O
遷 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
參 O
議 O
、 O
紫 O
微 O
大 O
弼 O
， O
兼 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O


天 O
平 O
實 O
字 O
二 O
年 O
， O
參 O
預 O
改 O
易 O
官 O
名 O
。 O


五 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
多 O
治 O
比 O
島 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
天 I-OTH
武 I-OTH
紀 I-OTH
， O
多 O
治 O
比 O
作 O
丹 O
比 O
， O
音 O
讀 O
通 O
。 O


】 O
上 O
殖 O
葉 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
曾 O
孫 O
， O
多 O
治 O
比 O
古 O
王 O
第 O
四 O
子 O
也 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


第 O
四 O
子 O
， O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


○ O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
補 O
任 O
作 O
多 O
治 O
比 O
王 O
， O
今 O
從 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
多 O
治 O
比 O
古 O
王 O
生 O
之 O
夕 O
， O
臨 O
浴 O
， O
多 O
治 O
比 O
花 O
飛 O
浮 O
釜 O
中 O
， O
因 O
為 O
瑞 O
名 O
。 O


多 O
冶 O
比 O
古 O
王 O
， O
請 O
賜 O
姓 O
， O
乃 O
賜 O
多 O
冶 O
比 O
公 O
。 O


以 O
名 O
為 O
姓 O
， O
存 O
其 O
舊 O
也 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
貞 O
觀 O
八 O
年 O
。 O


】 O
天 O
武 O
朝 O
， O
島 O
為 O
筑 O
絮 O
大 O
宰 O
， O
改 O
公 O
賜 O
真 O
人 O
。 O


持 O
統 O
朝 O
， O
自 O
直 O
廣 O
貳 O
進 O
直 O
廣 O
壹 O
， O
增 O
封 O
百 O
戶 O
， O
通 O
前 O
二百 O
戶 O
。 O


四 O
年 O
， O
進 O
正 O
廣 O
參 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
增 O
封 O
三百 O
戶 O
， O
通 O
前 O
五百 O
戶 O
。 O


數 O
年 O
請 O
致 O
仕 O
， O
賜 O
輿 O
杖 O
， O
假 O
資 O
人 O
一百 O
二十 O
人 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
文 O
武 O
朝 O
， O
為 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


優 O
其 O
高 O
年 O
， O
賜 O
靈壽 O
杖 O
及 O
輿 O
。 O


大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
授 O
正 O
二 O
位 O
。 O


七 O
月 O
， O
薨 O
。 O


年 O
七十八 O
。 O


詔 O
遣 O
三 O
品 O
刑 O
部 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
正 O
三 O
位 O
石 B-PERSON
上 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
就 O
第 O
弔 O
膊 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


年 O
七十八 O
， O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
五 O
子 O
， O
池 O
守 O
、 O
縣 O
守 O
、 O
水 O
守 O
、 O
廣 O
成 O
、 O
廣 O
足 O
。 O


池 O
守 O
、 O
縣 O
守 O
， O
自 O
有 O
傅 O
。 O


多 O
治 O
比 O
水 O
守 O
。 O
