佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
， O
大 O
連 O
大 O
伴 O
室 O
屋 O
之 O
後 O
也 O
。 O

【 O
○ O
大 O
連 O
以 O
下 O
據 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
父 O
人 O
足 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
。 O

今 O
毛 O
人 O
， O
勇 O
壯 O
有 O
才 O
幹 O
。 O

聖 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
創 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
使 O
今 O
毛 O
人 O
督 O
役 O
， O
指 O
授 O
有 O
方 O
， O
役 O
徒 O
不 O
得 O
惰 O
。 O

帝 O
奇 O
之 O
， O
稍 O
被 O
甄 O
拔 O
。 O

勝 O
寶 O
初 O
， O
為 O
大 O
和 O
介 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

頃 O
之 O
， O
起 O
進 O
三 O
階 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
除 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
， O
領 O
造 O
東 O
大 O
寺 O
長 O
官 O
， O
遷 O
營 O
城 O
監 O
， O
兼 O
肥 O
前 O
守 O
， O
陞 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

景 O
雲 O
初 O
， O
專 O
知 O
築 O
怡 O
土 O
城 O
事 O
， O
為 O
造 O
西 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
長 O
官 O
。 O

遷 O
左 O
大 O
辨 O
， O
兼 O
因 O
幡 O
守 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
守 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
。 O

明 O
年 O
四 O
月 O
， O
授 O
節 O
刀 O
到 O
肥 O
前 O
， O
風 O
波 O
不 O
便 O
， O
留 O
數 O
月 O
。 O

既 O
而 O
至 O
秋 O
風 O
逆 O
， O
不 O
可 O
發 O
舶 O
， O
還 O
博 O
多 O
大 O
津 O
， O
奏 O
請 O
待 O
來 O
年 O
。 O

許 O
之 O
。 O

十一 O
月 O
入 O
京師 O
， O
上 O
節 O
刀 O
。 O

八 O
年 O
， O
又 O
赴 O
唐 O
。 O

至 O
羅 O
城 O
門 O
而 O
病 O
， O
力 O
疾 O
就 O
道 O
。 O

至 O
攝 O
津 O
病 O
劇 O
， O
乃 O
敕 O
副 O
使 O
小 O
野 O
石 O
根 O
， O
持 O
節 O
先 O
發 O
， O
行 O
大 O
使 O
事 O
。 O

今 O
毛 O
人 O
竟 O
不 O
往 O
。 O

數 O
年 O
， O
再 O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
天 O
應 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

帥 O
藤 O
原 O
濱 O
成 O
得 O
罪 O
， O
敕 O
今 O
毛 O
人 O
攝 O
行 O
府 O
中 O
事 O
。 O

延 O
曆 O
初 O
， O
又 O
為 O
左 O
大 O
辨 O
， O
兼 O
大 O
和 O
守 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
兼 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
大 O
夫 O
。 O

及 O
將 O
遷 O
都 O
， O
奉 O
詔 O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
種 I-PERSON
繼 I-PERSON
等 O
， O
相 O
攸 O
山 O
背 O
乙 O
訓 O
郡 O
長 O
岡 O
， O
因 O
為 O
造 O
長 O
岡 O
宮 O
使 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
今 O
毛 O
人 O
奉 O
公 O
謹 O
慎 O
， O
深 O
信 O
釋 O
教 O
。 O

初 O
董 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
役 O
， O
常 O
日 O
持 O
齋 O
， O
帝 O
呼 O
為 O
東 O
大 O
居 O
士 O
。 O

及 O
危 O
造 O
宮 O
使 O
， O
夙 O
夜 O
監 O
督 O
， O
猶 O
日 O
誦 O
金 O
剛 O
經 O
， O
而 O
後 O
臨 O
事 O
。 O

【 O
高 B-OTH
僧 I-OTH
傳 I-OTH
要 I-OTH
文 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
尋 O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
為 O
民 O
部 O
卿 O
， O
除 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
在 O
任 O
所 O
得 O
租 O
俸 O
， O
捨 O
二 O
分 O
寫 O
經 O
， O
以 O
祈 O
國 O
祚 O
， O
餘 O
悉 O
施 O
窮 O
乏 O
者 O
。 O

家 O
無 O
資 O
產 O
。 O

【 O
高 B-OTH
僧 I-OTH
傳 I-OTH
要 I-OTH
文 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
八 O
年 O
， O
上 O
表 O
致 O
仕 O
。 O

其 O
參 O
議 O
、 O
封 O
戶 O
， O
割 O
半 O
賜 O
之 O
。 O

爾 O
後 O
致 O
仕 O
者 O
， O
例 O
給 O
半 O
俸 O
云 O
。 O

九 O
年 O
， O
薨 O
。 O

年 O
七十二 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
敬 O
福 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
義 O
慈 O
王 O
之 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O

舒 O
明 O
朝 O
， O
義 O
慈 O
遣 O
其 O
子 O
豐 O
璋 O
入 O
侍 O
。 O

後 O
義 O
慈 O
與 O
唐 O
人 O
戰 O
， O
君 O
敗 O
將 O
唐 O
。 O

其 O
臣 O
佐 O
平 O
福 O
信 O
起 O
兵 O
克 O
復 O
， O
迎 O
立 O
豐 O
璋 O
。 O

豐 O
璋 O
即 O
位 O
， O
以 O
讒 O
殺 O
福 O
信 O
。 O

唐 O
人 O
復 O
來 O
攻 O
， O
豐 O
璋 O
請 O
援 O
朝 O
廷 O
。 O

朝 O
廷 O
遣 O
兵 O
拒 O
唐 O
人 O
， O
不 O
利 O
。 O

豐 O
璋 O
乘 O
船 O
走 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
禪 O
廣 O
遂 O
留 O
而 O
不 O
去 O
。 O

持 O
統 O
朝 O
， O
賜 O
號 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
。 O

及 O
卒 O
， O
贈 O
正 O
廣 O
參 O
。 O

禪 O
廣 O
長 O
子 O
昌 O
成 O
先 O
卒 O
， O
天 O
武 O
朝 O
， O
贈 O
小 O
紫 O
。 O

次 O
子 O
郎 O
虞 O
， O
元 O
正 O
朝 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
攝 O
津 O
亮 O
。 O

敬 O
福 O
， O
其 O
少 O
子 O
也 O
， O
為 O
人 O
慧 O
辨 O
， O
有 O
從 O
政 O
之 O
才 O
， O
聖 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
殊 O
寵 O
遇 O
之 O
， O
而 O
放 O
縱 O
不 O
羈 O
， O
頗 O
好 O
酒 O
色 O
。 O

有 O
人 O
告 O
貧 O
者 O
， O
傾 O
資 O
振 O
之 O
， O
無 O
則 O
乞 O
假 O
而 O
給 O
焉 O
。 O

以 O
固 O
頻 O
歷 O
外 O
任 O
， O
家 O
無 O
餘 O
財 O
。 O

天平 O
中 O
， O
再 O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

先 O
是 O
， O
郡 O
國 O
不 O
出 O
黃 O
金 O
， O
常 O
取 O
用 O
於 O
外 O
蕃 O
。 O

及 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
盧 O
舍 O
那 O
佛 O
成 O
， O
塗 O
金 O
丕 O
足 O
， O
帝 O
常 O
嘆 O
恨 O
。 O

會 O
陸 O
奧 O
小 O
田 O
郡 O
出 O
黃 O
金 O
， O
時 O
敬 O
福 O
為 O
守 O
， O
馳 O
驛 O
獻 O
之 O
。 O

帝 O
大 O
悅 O
， O
改 O
元 O
天 O
平 O
感 O
寶 O
， O
特 O
授 O
敬 O
福 O
從 O
三 O
位 O
。 O

既 O
而 O
又 O
獻 O
黃 O
金 O
九百 O
兩 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O
為 O
宮 O
內 O
卿 O
， O
歷 O
兼 O
河 O
內 O
、 O
常 O
陸 O
守 O
， O
為 O
檢 O
習 O
西 O
海 O
道 O
兵 O
使 O
， O
遷 O
右 O
大 O
辨 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O
歷 O
出 O
雲 O
、 O
伊 O
豫 O
守 O
， O
為 O
南 B-LOC
海 I-LOC
道 O
節 O
度 O
使 O
， O
改 O
讚 O
岐 O
守 O
， O
入 O
為 O
外 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

八 O
年 O
， O
奉 O
太 O
上 O
皇 O
敕 O
， O
與 O
山 O
村 O
王 O
等 O
， O
帥 O
兵 O
圍 O
中 O
宮 O
院 O
， O
逼 O
帝 O
出 O
宮 O
。 O

天平 O
神 O
護 O
元 O
年 O
， O
為 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O

稱 O
德 O
帝 O
幸 O
紀 O
伊 O
， O
為 O
後 O
騎 O
兵 O
將 O
軍 O
。 O

二 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六十九 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
國 O
中 O
公 O
麻 O
呂 O
， O
其 O
先 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
人 O
也 O
。 O

祖 O
父 O
德 O
率 O
國 O
骨 O
富 O
， O
天 O
智 O
朝 O
， O
屬 O
其 O
國 O
喪 O
亂 O
， O
來 O
歸 O
。 O

公 O
麻 O
呂 O
居 O
大 O
和 O
葛 O
下 O
郡 O
國 O
中 B-PERSON
村 I-PERSON
， O
因 O
命 O
為 O
氏 O
。 O

初 O
聖 O
武 O
帝 O
造 O
盧 O
舍 O
那 O
佛 O
銅 O
像 O
， O
規 O
模 O
廣 O
大 O
， O
冶 O
工 O
不 O
能 O
措 O
手 O
。 O

公 O
麻 O
呂 B-PERSON
頗 O
有 O
巧 O
思 O
， O
竟 O
成 O
之 O
。 O

景 O
雲 O
初 O
， O
帝 O
幸 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
拜 O
佛 O
像 O
。 O

賞 O
公 O
麻 O
呂 O
功 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
造 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
次 O
官 O
， O
兼 O
但 O
馬 O
員 O
外 O
介 O
。 O

寶 O
龜 O
五 O
年 O
， O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
高 O
倉 O
福 O
信 O
， O
武 O
蘋 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
郡 O
人 O
。 O

本 O
姓 O
背 O
奈 O
， O
其 O
先 O
出 O
自 O
高 O
麗 O
。 O

祖 O
福 O
德 O
， O
及 O
唐 O
將 O
李 O
勛 O
攘 O
平壤 O
， O
避 O
難 O
來 O
歸 O
， O
居 O
武 O
藏 O
。 O

福 O
信 O
幼 O
有 O
膂 O
力 O
， O
年 O
未 O
弱 O
冠 O
， O
隨 O
伯 O
父 O
行 O
文 O
遊 O
京師 O
， O
嘗 O
往 O
石 O
上 O
衢 O
， O
角 O
力 O
相 O
撲 O
， O
無 O
有 O
敵 O
者 O
。 O

自 O
是 O
著 O
名 O
。 O

武 B-PERSON
帝 I-PERSON
聞 O
而 O
召 O
之 O
， O
侍 O
內 O
豎 O
所 O
， O
甚 O
愛 O
其 O
材 O
， O
初 O
為 O
右 O
衛 O
士 O
大 O
志 O
， O
頃 O
之 O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
稍 O
遷 O
補 O
春 B-LOC
宮 I-LOC
亮 O
， O
賜 O
姓 O
背 O
奈 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
累 O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O

勝 O
寶 O
初 O
， O
遷 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
， O
兼 O
紫 O
微 O
少 O
弼 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
改 O
賜 O
姓 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
朝 O
真 O
。 O

橘 B-PERSON
奈 I-PERSON
良 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
變 O
， O
奉 O
敕 O
捕 O
小 O
野 O
東 O
人 O
、 O
答 O
本 O
忠 O
節 O
等 O
。 O

進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
信 O
部 O
大 O
輔 O
， O
尋 O
為 O
但 O
馬 O
守 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O
既 O
而 O
為 O
造 O
宮 O
卿 O
。 O

景 O
雲 O
元 O
年 O
‧ O
兼 O
法 O
王 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O

寶 O
龜 O
初 O
， O
兼 O
武 O
藏 O
守 O
。 O

起 O
楊 B-LOC
梅 I-LOC
宮 I-LOC
， O
福 O
信 O
管 O
其 O
事 O
。 O

宮 O
成 O
賞 O
勞 O
， O
授 O
其 O
男 O
石 O
麻 O
呂 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

頃 O
之 O
， O
兼 O
近 O
江 O
守 O
。 O

十 O
年 O
， O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
自 B-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
先 O
世 O
， O
投 O
于 O
聖 O
化 O
， O
雖 O
被 O
新 O
姓 O
之 O
榮 O
， O
而 O
舊 O
號 O
未 O
革 O
。 O

望 O
請 O
改 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
以 O
為 O
高 O
倉 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O
遷 O
彈 O
正 O
尹 O
。 O

延 O
曆 O
四 O
年 O
， O
乞 O
骸 O
貴 O
。 O

優 O
詔 O
從 O
之 O
， O
賜 O
， O
御 O
杖 O
及 O
衾 O
， O
以 O
散 O
位 O
就 O
第 O
。 O

八 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
八十一 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
紀 O
勝 O
長 O
， O
初 O
名 O
梶 O
長 O
。 O

角 O
宿 O
禰 O
十一 O
世 O
孫 O
。 O

父 O
船 O
守 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
廢 O
帝 O
時 O
為 O
授 O
刀 O
舍 O
人 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
亂 O
， O
射 O
殺 O
其 O
將 O
矢 O
田 O
部 O
老 O
， O
論 O
功 O
擢 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
賜 O
勳 O
五 O
等 O
。 O

【 O
○ O
刺 O
勳 O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
神 O
護 O
二 O
年 O
， O
賜 O
功 O
田 O
八 O
町 O
， O
傳 O
于 O
子 O
， O
累 O
歷 O
官 O
職 O
。 O

延 B-ORG
曆 I-ORG
中 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
大 O
納 O
言 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
及 O
薨 O
， O
帝 O
哀 O
悼 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
右 O
大 O
臣 O
正 O
二 O
位 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
勝 O
長 O
， O
其 O
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
