正 O
躬 O
王 O
， O

萬 O
多 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
子 I-PERSON
也 O
。 O
幼 O
而 O
聰 O
穎 O
， O
入 O
大 O
學 O
讀 O
史 B-OTH
漢 I-OTH
， O

善 O
屬 O
文 O
。 O

年 O
十 O
八 O
， O

奉 O
文 O
章 O
生 O
試 O
及 O
第 O
。 O

天 O
長 O
中 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

累 O
遷 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
、 O

刑 O
部 O
大 O
輔 O
、 O

右 O
京 O
大 O
夫 O
， O
出 O
為 O
丹 O
波 O

守 O
。 O

政 O
尚 O
清 B-ORG
簡 I-ORG
， O

民 O
不 O
敢 O
欺 O
。 O

承 O
和 O
七 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

兼 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
、 O

大 O
和 O
、 O

遠 O
江 O
守 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
十 O
三 O
年 O
， O
法 B-LOC
隆 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
善 O

愷 O
告 O
檀 O
越 O

少 O
納 O
言 O

登 O
美 O
直 O
名 O
： O

「 O
強 O

賈 O
賤 O
物 O
， O
過 O
取 O
屋 O
直 O
錢 O
。 O
」 O
正 O
躬 O
與 O
同 O
僚 O
上 O
讞 O

， O
將 O
抵 O
直 O
名 O
罪 O
。 O

右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
伴 O
善 O
男 O
以 O
為 O
： O
「 O
正 O
躬 O
為 O
善 O
愷 O
地 O
。 O

」 O
竊 O
奏 O
受 O
善 O
愷 O

違 O
法 O
之 O
訴 O
。 O

於 O
是 O
下 O
明 O
法 O
家 O
議 O
。 O

大 O
判 O
事 O
讚 O
岐 O
永 O
直 O
、 O

博 O
士 O
御 O
輔 O
長 O
道 O
斷 O
文 O
曰 O
： O

「 O
檢 O
訴 O
狀 O
， O

直 O
名 O
所 O
犯 O
， O
準 O
贓 O
布 O
二 O
十 O
二 O
端 O
三 O
丈 O
。 O
據 O
職 O
制 O
律 O
， O

准 O
枉 O
法 O
論 O
， O

合 O
遠 O
流 O
。 O

是 O
所 O
告 O
之 O
罪 O
。 O

鬥 O
訟 O
律 O
云 O
： O

『 O
告 O
人 O
罪 O
， O

皆 O
須 O
明 O
注 O
年 O
月 O
， O

指 O
陳 O
實 O
事 O
， O

不 O
得 O
稱 O
疑 O
。 O
官 O
司 O
受 O
而 O
為 O
理 O
者 O
， O
減 O
所 O
告 O
罪 O
一 O
等 O
。 O

』 O
今 O
檢 O
諸 O
辨 O
所 O
執 O
， O

彼 O
此 O
異 O
論 O
， O
公 O
私 O
難 O
辨 O
。 O

然 O
尋 O
犯 O
由 O
緒 O

， O
此 O
緣 O
公 O
事 O
致 O
罪 O
， O

可 O
無 O
私 O
曲 O
。 O

仍 O
須 O
從 O
公 O
坐 O
法 O
， O
自 O
流 O
上 O
減 O
一 O
等 O

， O
徒 O
二 O
年 O
半 O
。 O

即 O
罪 O
輕 O
不 O
盡 O
其 O
官 O
， O

聽 O
贖 O
銅 O
五 O
十 O
斤 O
。 O

」 O
左 B-ORG
大 O
史 O
伴 O
良 O
田 O

連 O
宗 O
斷 O
文 O
曰 O
： O
「 O
諸 O
辨 O
須 O
議 O
善 O
愷 O

申 O
訴 O
者 O
， O

依 O
令 O
先 O
令 O
著 O
俗 O
衣 O
， O

然 O
後 O
受 O
訴 O
狀 O
。 O

而 O
正 O
躬 O
王 O
等 O
執 O
云 O
： O

『 O
僧 O
尼 O
令 O
雖 O
設 O
權 O
俗 O
之 O
法 O
， O
而 O
元 O
來 O
未 O
施 O
行 O
。 O

』 O
者 O
。 O

其 O
庶 O
務 O
皆 O
以 O
法 O
令 O
為 O
本 O
。 O

今 O
既 O
設 O
權 O
俗 O
之 O
法 O
， O

何 O
更 O
稱 O
元 O

來 O
未 O
施 O
行 O
。 O

又 O
執 O
云 O
： O

『 O
為 O
備 O
禁 O
固 O
， O

處 O
於 O
間 O
奧 O
。 O

防 O
其 O
逃 O
逸 O
， O

理 O
非 O
資 O
助 O
。 O

』 O
者 O
。 O
凡 O
禁 O
人 O
之 O
體 O
， O
庶 O
人 O
皆 O
知 O
。 O

寧 O
處 O
於 O
間 O
奧 O
， O

可 O
謂 O
禁 O
固 O
乎 O
。 O

又 O
執 O
云 O
： O

『 O
直 O
名 O
於 O
國 O

為 O
姦 O
賊 O
之 O
臣 O
， O

於 O
家 O
為 O
貪 O
戾 O
之 O
子 O
。 O

』 O
者 O
。 O
又 O
云 O
： O
『 O
直 O
名 O
為 O
遁 O
發 O
覺 O
， O
望 O
下 O
僧 O
綱 O
， O

自 O
恃 O
利 O
口 O
， O

求 O
當 O
訥 O
舌 O
。 O

正 O
躬 O
等 O
審 O
其 O
奸 O
計 O
， O
不 O
許 O
自 O
牒 O
。 O

』 O
者 O
。 O
凡 O
設 O
官 O
分 O
職 O
， O

各 O
有 O
司 O
存 O
。 O
理 O
須 O
任 O
法 O
付 O
所 O
司 O
， O

何 O
稱 O
訥 O
舌 O
之 O
有 O
司 O
， O

破 O
法 O
奪 O
他 O
人 O
之 O
職 O
。 O

其 O
鞫 O
獄 O
之 O
官 O
， O

須 O
置 O
情 O
平 O
直 O
， O

無 O
有 O
愛 O
憎 O
。 O
而 O
妄 O
搆 O
異 O
端 O
， O

鍛 O
鍊 O
成 O
罪 O
， O

斯 O
所 O
謂 O
屈 O
法 O
申 O
情 O
者 O
。 O
又 O
善 O
男 O
出 O
牒 O
， O

具 O
示 O
違 O
法 O
之 O
由 O
。 O

而 O
成 O
益 O
等 O
執 O
云 O
： O

『 O
於 O
辨 O
官 O
推 O
訴 O
訟 O
， O

是 O
往 O
古 O
之 O
舊 O
貫 O
， O
非 O
昨 O
今 O
之 O
新 O
意 O
。 O

是 O
以 O
申 O
上 O
官 O
， O

蒙 B-ORG
處 O
分 O
。 O

』 O
所 O
問 O
者 O
， O
其 O
稱 O
舊 O
貫 O
， O
事 O
是 O
實 O
也 O
。 O

但 O
元 O
不 O
識 O
法 O
意 O
， O

從 O
舊 O
例 O

有 O
違 O
失 O
者 O
， O

須 O
隨 O
教 O
喻 O
之 O
旨 O
改 O
正 O
， O
不 O
可 O
承 O
循 O
違 O
法 O
之 O
舊 O
貫 O
。 O

而 O
確 O
執 O
不 O
移 O
， O

可 O
謂 O
知 O
意 O
故 O
犯 O
法 O
。 O
名 O
例 O

律 O
所 O
謂 O
： O

『 O
私 O
罪 O
者 O
， O
謂 O
不 O
緣 O
公 O
事 O
。 O

私 O
自 O
犯 O
者 O
， O
雖 O
緣 O
公 O
事 O
， O
意 O
涉 O
阿 O
曲 O
， O

亦 O
同 O
私 O
罪 O
。 O
』 O
理 O
須 O
依 O
盜 O

贓 O
五 O
十 O
端 O
已 O
上 O
， O
從 O
加 O
役 O
流 O

上 O
減 O
一 O
等 O
， O

處 O
徒 O
三 O
年 O
。 O

身 O
帶 O
五 O
位 O
已 O
上 O
， O

請 O
減 O
一 O
等 O
， O
處 O
徒 O
二 O
年 O
半 O
。 O

五 O
位 O
已 O
上 O
， O

一 O
官 O
當 O
徒 O
二 O
年 O
， O

餘 O
徒 O
半 O
年 O
， O

贖 O
銅 O
十 O
斤 O
， O
合 O
解 O
官 O
者 O
。 O
」 O
彈 O
正 O
大 O
疏 O

漢 O
部 O
松 O
長 O
斷 O
文 O
曰 O
： O

「 O
今 O
檢 O
成 O
益 O
、 O
岳 O
雄 O
等 O
所 O
執 O
， O

事 O
緣 O
公 O
論 O
， O
情 O
無 O
私 O
曲 O
。 O
雖 O
所 O
行 O
違 O
法 O
， O

猶 O
是 O
公 O
罪 O
。 O
但 O
餘 O
辨 O
所 O
執 O
， O

尋 O
其 O
論 O
緒 O
， O
頗 O
涉 O
私 O
曲 O
。 O

稽 O
之 O
律 O
條 O
， O
可 O
謂 O
私 O
坐 O
。 O

」 O
敕 O
以 O
彼 O
此 O
異 O
論 O

， O
科 O
斷 O
不 O
同 O
， O

覆 O
問 O
條 O
奏 O
。 O

永 O
直 O
等 O
皆 O
稱 O
： O

「 O
檢 O
諸 O
辨 O
所 O
執 O
， O

可 O
謂 O
有 O
私 O
。 O

雖 O
然 O
未 O
有 O
所 O
曲 O
， O

仍 O
處 O
公 O
坐 O
。 O

何 O
者 O
， O
准 O
律 O
。 O

私 O
曲 O
相 O
須 O
， O

仍 O
成 O
私 O
罪 O
之 O
故 O
。 O

」 O
又 O
問 O
松 O
長 O
曰 O
： O

「 O
成 O
益 O
、 O

岳 O
雄 O
同 O
為 O
受 O
推 O
之 O
官 O
， O

而 O
為 O
公 O
坐 O
如 O
何 O
？ O

」 O
松 O
長 O
對 O
曰 O
： O

「 O
今 O
加 O
覆 O
勘 O

， O
前 O
斷 O
有 O
失 O
。 O
失 O
錯 O
之 O
罪 O
， O

更 O
無 O
所 O
避 O
。 O
何 O
者 O
， O
善 O
男 O
牒 O
狀 O
， O
雖 O
論 O
律 O
令 O
數 O
條 O
不 O
合 O

受 O
推 O
之 O
理 O
， O

而 O
無 O
引 O
明 O
注 O
年 O
月 O
指 O
陳 O
實 O
事 O
之 O
律 O
。 O

若 O
有 O
引 O
此 O
律 O
諫 O

彼 O
諸 O
辨 O
， O

而 O
猶 O
不 O
承 O
者 O
， O
自 O
從 O
私 O
罪 O
之 O
法 O
。 O

而 O
檢 O
諸 O
所 O
執 O
， O

既 O
無 O
此 O
文 O
。 O

又 O
永 O
直 O
等 O
勘 O
僧 O
善 O
愷 O
訴 O
狀 O
， O

辨 O
官 O
應 O
受 O
推 O
否 O
之 O
狀 O
曰 O
。 O
正 O
躬 O
王 O
等 O
執 O
論 O
曰 O
： O

『 O
善 O
愷 O
元 O
進 O
訴 O
狀 O
之 O
日 O
， O
副 O
手 O
實 O
結 O
解 O
。 O

就 O
此 O
等 O
狀 O
， O

年 O
月 O
實 O
事 O
， O
既 O
是 O
明 O
白 O
。 O

而 O
永 O
直 O
等 O
猶 O
稱 O
不 O
明 O
， O

遂 O
斷 O
違 O
法 O
。 O

以 O
此 O
觀 O
之 O
， O

勘 O
發 O
之 O
興 O
， O

唯 O
在 O
永 O
直 O
等 O
， O

非 O
是 O
善 O
男 O
意 O
。 O

然 O
則 O
於 O
此 O
一 O
事 O
， O

善 O
男 O
并 O
諸 O
辨 O
， O
俱 O
涉 O
誤 O
失 O
， O
非 O
緣 O
故 O
犯 O
。 O

據 O
檢 O
律 O
條 O
， O

可 O
為 O
公 O
罪 O
。 O

但 O
自 O
餘 O
違 O
法 O
之 O
事 O
， O
雖 O
緣 O
公 O
事 O
， O

意 O
涉 O
阿 O
曲 O
。 O

准 O
法 O
而 O
論 O
， O
皆 O
是 O
私 O
罪 O
。 O

』 O
」 O
太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
議 O
曰 O
： O
「 O
今 O
案 O
所 O
答 O
， O

皆 O
稱 O
有 O
私 O
。 O

加 O
以 O
問 O
善 O
愷 O

處 O
笞 O
四 O
十 O
之 O
由 O
， O

永 O
直 O
、 O
長 O
道 O
等 O
對 O
曰 O
： O

『 O
猶 O
合 O
處 O

笞 O
四 O
十 O
。 O
何 O
者 O
， O
案 O
所 O
執 O
辨 O
官 O
申 O
上 O
， O

不 O
合 O
俗 O
形 O
。 O

』 O
者 O
。 O
然 O
則 O
辨 O
官 O
許 O
容 O
， O
不 O
合 O
俗 O
形 O
。 O

准 O
律 O
， O

官 O
人 O
、 O

百 O
姓 O
共 O
犯 O
罪 O
， O

以 O
官 O
人 O
為 O
首 O
。 O
仍 O
許 O
容 O
之 O

辨 O
官 O
為 O
罪 O
首 O
， O

合 O
處 O
笞 O
五 O
十 O
， O

僧 O
減 O
一 O
等 O
， O

合 O
處 O
笞 O
四 O
十 O
者 O
。 O
既 O
云 O
許 O
容 O
， O
豈 O
非 O
挾 O
私 O
。 O

然 O
則 O
有 O
私 O
之 O
說 O
， O
彼 O
此 O
一 O
同 O
。 O
唯 O
以 O
未 O
有 O
所 O
曲 O
， O

猶 O
為 O
公 O
罪 O
。 O

仍 O
更 O
詰 O
難 O
， O
公 O
私 O
之 O
律 O
， O

上 O
下 O
失 O
所 O
， O

相 O
須 O
之 O
文 O
， O
麤 O
注 O
倒 O
義 O
之 O
由 O
。 O

永 O
直 O
等 O
覺 O
悟 O
， O
更 O
無 O
駁 O
議 O
。 O

以 O
此 O
論 O
之 O
， O

既 O
非 O
公 O
罪 O
。 O

何 O
者 O
， O
名 O
例 O

律 O
云 O
： O

『 O
公 O
罪 O
， O
謂 O
緣 O
公 O
事 O
致 O
罪 O
， O

而 O
無 O
私 O
曲 O
者 O
。 O

注 O
云 O
： O
「 O
私 O
曲 O
相 O
須 O
， O
即 O
是 O
欲 O
顯 O
公 O
罪 O
之 O
理 O
， O

更 O
起 O
私 O
曲 O
之 O
文 O
。 O
』 O
私 O
曲 O
二 O
字 O
， O
其 O
義 O
猶 O
隱 O
。 O

故 O
承 O
私 O
曲 O
之 O
下 O
， O

設 O
相 O
須 O
之 O
注 O
。 O

然 O
則 O
相 O
待 O
於 O
私 O
曲 O
二 O
事 O
， O
全 O
無 O
一 O

者 O
， O
乃 O
名 O
為 O
公 O
罪 O
。 O

既 O
云 O
無 O
私 O
曲 O
， O

若 O
此 O
二 O
事 O
， O

互 O
有 O
一 O
者 O
， O
不 O
合 O
入 O
公 O
坐 O
， O

其 O
文 O
已 O
顯 O
明 O
。 O
且 O
不 O
公 O
為 O
私 O
， O

背 O
私 O
為 O
公 O
， O
是 O
公 O
私 O
之 O
不 O
雜 O
， O

猶 O
白 O
黑 O
之 O
自 O
異 O
。 O

然 O
則 O
公 O
坐 O
之 O
中 O
， O
何 O
得 O
有 O
私 O
； O

私 O
罪 O
之 O
中 O
， O
亦 O
宜 O
無 O
公 O
。 O

而 O
長 O
道 O
等 O
云 O
： O

『 O
有 O
私 O
無 O
曲 O
， O

或 O
有 O
曲 O
無 O
私 O
， O

仍 O
為 O
公 O
坐 O
。 O

』 O
者 O
。 O
文 O
義 O
俱 O
亂 O
， O
其 O
誣 O
已 O
甚 O
。 O
又 O
云 O
： O

『 O
私 O
曲 O
相 O
須 O
， O
乃 O
成 O
私 O
罪 O
。 O

』 O
者 O
。 O
仍 O
案 O
私 O
罪 O
之 O
條 O
， O
終 O
無 O
相 O
須 O
之 O
句 O
。 O

何 O
以 O
無 O
據 O
之 O
傳 O
說 O
， O
輙 O
亂 O
不 O
疑 O
之 O
成 O
文 O
。 O

上 O
下 O
失 O
所 O
， O

公 O
私 O
混 O
義 O
， O
是 O
亦 O
不 O
通 O
也 O
。 O

後 O
經 O
數 O
日 O
， O
永 O
直 O
等 O
更 O
進 O
所 O
答 O

不 O
盡 O
之 O

狀 O
云 O
： O

『 O
私 O
曲 O
者 O
， O
謂 O
私 O
之 O
曲 O
也 O
。 O

相 O
須 O
之 O

句 O
者 O
， O
合 O

私 O
曲 O
二 O
字 O
為 O
一 O
義 O
， O

連 O
讀 O
之 O
意 O
也 O
。 O

』 O
今 O
如 O
此 O
說 O
者 O
， O
私 O
曲 O
是 O
一 O
事 O
。 O
若 O

是 O
一 O
事 O
者 O
， O
相 O
須 O
之 O
律 O
， O
終 O
成 O
空 O
文 O
。 O

加 O
以 O
衛 O
禁 O
律 O
云 O
： O

「 O
弓 O
箭 O
相 O
須 O
。 O

」 O
若 O
云 O

私 O
之 O
曲 O
者 O
， O
豈 O
是 O
弓 O
之 O
箭 O
乎 O
。 O

舉 O
此 O
一 O
謬 O
， O

餘 O
隨 O
可 O
知 O
。 O
凡 O
相 O
須 O
與 O
不 O
相 O
須 O
， O
皆 O
是 O

法 O
律 O
之 O
細 O
例 O
， O

且 O
史 O
書 O
之 O
中 O
， O

多 O
有 O
此 O
文 O
。 O

彼 O
此 O
同 O
例 O
， O

更 O
無 O
異 O
義 O
。 O

忽 O
出 O
新 O
意 O
， O
強 O
亂 O
舊 O
文 O
， O

非 O
但 O
當 O
時 O
之 O
戒 O
， O

當 O
貽 O
後 O
代 O
之 O
疑 O
。 O

加 O
以 O
， O

長 O
道 O
等 O
初 O
云 O
： O

『 O
私 O
與 O
曲 O

二 O
者 O
相 O
須 O
， O

乃 O
成 O
私 O
罪 O
， O

其 O
後 O
乃 O
變 O
為 O
私 O
之 O
曲 O
。 O

』 O
既 O
云 O
明 O
法 O
， O

豈 O
有 O
疑 O
辭 O
。 O
而 O
前 O
後 O
殊 O
論 O
， O

向 O
背 O
異 O
執 O
。 O
斯 O
而 O
不 O
正 O
者 O
， O
恐 O
涉 O
於 O
弄 O
法 O
。 O

又 O
松 O
長 O
所 O
答 O
， O

理 O
不 O
可 O
然 O
。 O
何 O
者 O
， O
諸 O
辨 O
所 O
受 O
訴 O
狀 O
， O
多 O
乖 O
法 O
式 O
。 O

而 O
復 O
推 O
問 O
之 O
日 O
， O

頻 O
致 O
違 O
犯 O
。 O
尋 O
其 O
意 O
緒 O
， O

皆 O
不 O
過 O
資 O
助 O
於 O
訴 O
人 O
， O

以 O
左 O
右 O
其 O
事 O
。 O

然 O
則 O
資 O
助 O
之 O
情 O
， O

本 O
末 O
理 O
須 O
一 O
同 O
。 O

受 O
推 O
之 O
咎 O
， O

故 O
失 O
復 O
何 O
殊 O
別 O
。 O
而 O
松 O
長 O
前 O
後 O
殊 O
言 O
， O

公 O
私 O
變 O
斷 O
。 O
遂 O
云 O
： O

『 O
受 O
書 O
一 O
條 O
， O
當 O
稱 O
誤 O
失 O
。 O
自 O
餘 O
諸 O
事 O
， O

應 O
為 O
阿 O
曲 O
。 O

』 O
生 O
節 O
目 O
於 O
一 O
事 O
， O

分 O
輕 O
重 O
於 O
同 O
意 O
。 O

欲 O
辨 O
公 B-ORG
私 O
， O
還 O
增 O
曲 O
直 O
。 O
又 O
答 O
云 O
： O

『 O
正 O
躬 O
王 O
等 O
執 O
論 O
曰 O
： O
「 O
善 O
愷 O

進 O
訴 O
狀 O
之 O
日 O
， O
副 O
手 O
實 O
結 O
解 O
。 O
就 O
此 O
等 O
狀 O
， O

年 O
月 O
實 O
事 O
既 O
是 O
明 O
白 O
。 O

」 O
者 O
。 O

仍 O
檢 O
諸 O
辨 O
問 O
狀 O
， O

善 O
男 O
問 O
中 O
， O

已 O
有 O
不 O
注 O

指 O
年 O
月 O
實 O
事 O
之 O
條 O
。 O

』 O
然 O
則 O
正 O
躬 O
王 O
等 O
， O

須 O
當 O
彼 O
時 O
， O
悔 O
悟 O
所 O
受 O
訴 O
狀 O
， O

已 O
違 O
法 O
式 O
。 O

而 O
其 O
後 O
， O
明 O
法 O
博 O
士 O
等 O
申 O
返 O
訴 O
狀 O
之 O
日 O
， O

正 O
躬 O
王 O
等 O
猶 O
亦 O
以 O
手 O
實 O
結 O
解 O
， O

執 O
為 O
明 O
白 O
之 O
證 O
， O

明 O
是 O
故 O
犯 O
， O

何 O
得 O
為 O
失 O
。 O

即 O
是 O
松 O
長 O
自 O
賊 O
夫 O
人 O
之 O
辭 O
也 O
。 O

又 O
以 O
問 O
狀 O
付 O
永 O
直 O
等 O
， O

令 O
決 O
是 O
非 O
。 O
其 O
後 O
永 O
直 O
等 O
對 O
云 O
： O

『 O
諸 O
辨 O
問 O
狀 O
， O

彼 O
此 O
異 O

執 O
， O
有 O
疑 O
勾 O
勘 O
。 O
因 O
依 O
訴 O
狀 O
勘 O
申 O
者 O
。 O

』 O
然 O
則 O
善 O
男 O
所 O
問 O
， O

固 O
為 O
先 O
覺 O
。 O
何 O
稱 O
勘 O
發 O
之 O
興 O
， O

在 O
永 O
直 O
等 O
乎 O
。 O

謬 O
妄 O
如 O
斯 O
， O

准 O
的 O
何 O
據 O
。 O

夫 O
理 O
有 O
一 O
途 O
， O
法 O
無 O
二 O
致 O
。 O

今 O
明 O
法 O
之 O
家 O
， O
公 O
私 O
異 O
論 O
， O

輕 O
重 O
殊 O
執 O
， O
各 O
是 O
自 O
心 O
， O
遞 O
非 O
人 O
說 O
。 O

遂 O
使 O
視 O
聽 O
多 O
疑 O
， O

取 O
捨 O
無 O
准 O
。 O

今 O
之 O
評 O
議 O
， O
實 O
罄 O
愚 B-ORG
管 I-ORG
。 I-ORG

謹 O
案 O
名 O
例 O
律 O
： O
『 O
私 O
罪 O
， O
謂 O
不 O
緣 O
公 O
事 O
， O

私 O
自 O
犯 O
者 O
。 O

雖 O
緣 O
公 O
事 O
， O
意 O
涉 O
阿 O
曲 O
， O

亦 O
同 O
私 O
罪 O
。 O

』 O
准 O
據 O
此 O
律 O
， O

諸 O
辨 O
等 O
自 O
始 O
受 O
訴 O
狀 O
， O

至 O
于 O
推 O
問 O
之 O
日 O
， O
其 O
所 O
違 O
犯 O
， O

已 O
涉 O
私 O
曲 O
。 O

然 O
則 O
處 O
私 O
之 O
斷 O
， O
誠 O
得 O
其 O
情 O
。 O

所 O
見 O
如 O
此 O
， O

不 O
敢 O
隱 O
欺 O
者 O
。 O

」 O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
小 O
野 O
篁 O
亦 O
同 O
善 O

男 O
之 O
議 O
， O
遂 O
坐 O
受 O
善 O
愷 O

違 O
法 O
訴 O
狀 O
。 O

【 O
文 O
德 O
實 O
錄 O
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
正 O
躬 O
及 O
左 O
中 O
辨 O
伴 O
成 O
益 O
、 O

右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
藤 B-PERSON

原 B-PERSON
豐 I-PERSON
嗣 I-PERSON
、 O

左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
藤 O
原 O

岳 O
雄 O
， O
並 O
徵 O
銅 O
十 O
斤 O
， O

奪 O
官 O
削 O
爵 O
。 O

嘉 O
祥 O
元 O
年 O
， O
詔 O
敘 O

正 O
躬 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

成 O
益 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
豐 O
嗣 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
正 O
躬 O
無 O
幾 O
為 O
治 O
部 O
卿 O
。 O

齊 O
衡 O
初 O
， O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

妙 O
選 O
僚 O
屬 O
， O
請 O
橘 O
良 O
基 O
、 O
巨 O
勢 O

夏 O
井 O
為 O
少 O
監 O
。 O
貞 O
觀 O
二 O
年 O
， O
還 O
京 O
師 O
。 O

明 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
。 O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
正 O
躬 O
聲 O
華 O
無 O
算 O

， O
德 O
望 O
罕 O
稱 O
。 O

幸 O
荷 O
不 O
時 O
之 O
崇 O
恩 O
， O

明 O
參 O
非 O
據 O
之 O
重 O
任 O
。 O

分 B-ORG
暉 I-ORG
銑 I-ORG
樹 O
， O

託 O
派 O
銀 O
潢 O
。 O

猥 O
負 O
丘 O
山 O
之 O
恩 O
， O
慙 O

無 O
塵 O
髮 O
之 O
效 O
。 O

況 O
亦 O
年 O
鬢 O
云 O
暮 O
， O

孫 O
息 O
稍 O
眾 O
。 O

名 O
編 O
宗 O
親 O
之 O
籍 O
， O
身 O
耗 O
府 O
帑 O
之 O
資 O
。 O

臣 O
雖 O
才 O

質 O
空 O
虛 O
， O
猶 O
冀 O
破 O
家 O
為 O
國 O
。 O

思 O
夫 O
公 O
費 O
， O

內 O
疚 O
私 O
心 O
。 O

因 O
欲 O
除 O
諸 O
子 O
之 O
王 O
名 O
， O

與 O
諸 B-PERSON
臣 I-PERSON
同 O
齒 O
列 O
； O

削 O
宗 O
室 O
之 O
繁 O
蕪 O
， O

省 O
歲 O
時 O
之 O
祿 O
賞 O
。 O
雖 O
至 O
女 O
子 O
， O

蔭 O
留 O
一 O
身 O
。 O

祿 O
不 O
及 O
子 O
， O
於 O
其 O
降 O
退 O
， O

式 O
當 O
悲 O
吟 O
。 O

竊 O
見 O
宗 O
門 O

賜 O
姓 O
者 O
多 O
， O

臣 O
意 O
所 O
欽 O
， O

在 O
平 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
請 O
除 O
非 O
女 O
子 O
， O

所 O
有 O
男 O
兒 O
， O

皆 O
賜 O
平 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
姓 O
。 O

諸 O
姪 O
希 O
望 O
者 O
， O
同 O
預 O
於 O
此 O
矣 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O

子 O
往 O
世 O
王 O
、 O

繼 O
世 O
王 O
、 O

基 O
世 O
王 O
、 O
家 O
世 O
王 O
、 O

益 O
世 O
王 O
、 O

助 O
世 O
王 O
、 O

是 O
世 O
王 O
、 O

經 O
世 O
王 O
、 O

并 O
世 O
王 O
、 O

尚 O
世 O
王 O
、 O

行 O
世 O
王 O
、 O

保 O
世 O
王 O
等 O
十 O
二 O
人 O
， O

與 O
叔 O
父 O
正 O
行 O
王 O
、 O

子 O
高 O
蹈 O
王 O
等 O
， O

賜 O
姓 O
平 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

五 O
年 O
， O
遷 O
刑 O
部 O
卿 O
、 O

越 O
前 O
權 O
守 O
。 O

卒 O
于 O
官 O
， O

年 O
六 O
十 O
五 O
。 O

住 O
世 O
， O
仕 O
文 O
德 O
、 O

清 B-ORG
和 I-ORG
、 O

陽 O
成 O
、 O

光 B-ORG
孝 I-ORG
四 I-ORG
朝 O
， O
為 O
肥 O

後 O
介 O
、 O

甲 O
斐 O
守 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
基 O
世 O
， O

仕 O
陽 B-PERSON
成 I-PERSON
、 O

光 B-PERSON
孝 I-PERSON
二 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O

為 O
治 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
相 O
模 O
權 O
介 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
住 O
世 O
仕 O
文 B-ORG
德 I-ORG
朝 I-ORG
， O
據 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
山 O
田 O
春 O
城 O
， O
字 O
連 O
城 O
， O

右 O
京 O
人 O
。 O
曾 O
祖 O
白 O
金 O
， O

為 O
明 O
法 O
博 O
士 O
， O
該 O
通 O
律 O
令 O
。 O

言 O
法 O
律 O
者 O
， O
咸 O
資 O
准 O
據 O
。 O

春 O
城 O
年 O
十 O
五 O
， O
入 O
學 O
。 O
嵯 O
峨 O
太 O
上 O
皇 O
使 O
皇 O
子 O
源 O
明 O
就 O
學 O
， O

擇 O
大 O
學 O
生 O
之 O
儁 O
者 O
， O
與 O
之 O
遊 O
處 O
春 O
城 O
應 O
選 O
， O

與 O
明 O
讀 O
諸 O
子 O
百 O
家 O
。 O

遙 O
授 O
丹 O
波 O
權 O
博 O
土 O
， O

以 O
為 O
勉 O
學 O
之 O
資 O
。 O

太 O
上 O
皇 B-PERSON
崩 O
， O

仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
繼 O
使 O
卒 O
業 O
， O

侍 O
校 O
書 O
殿 O
， O
披 O
閱 O
秘 O
書 O
， O

內 O
藏 O
寮 O
賜 O
食 O
， O

遙 O
授 O
備 O
後 O
權 O
少 O
目 O
， O

遷 O
備 O
中 O
權 O
少 O
目 O
。 O

承 O
和 O
十 O
二 O
年 O
， O

對 O
策 O
下 O
科 O
。 O

明 O
年 O
， O
為 O
少 O
外 B-OTH
記 I-OTH
。 O

仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

頃 O
之 O
遙 O
， O

授 O
駿 O
河 O
介 O
。 O
三 O
年 O
， O

請 O
之 O
任 O
。 O

為 O
政 O
聰 O
察 O
， O

吏 O
民 O
畏 O
憚 O
之 O
。 O

境 O
內 O
駿 O
河 O
郡 O
有 O
神 O
， O

號 O
阿 B-PERSON
氣 I-PERSON
太 I-PERSON
神 I-PERSON
， O

新 O
遷 O
自 O
伊 O
豆 O
。 O

國 O
司 O
白 O
官 O
， O

建 O
祠 O
奉 O
祀 O
， O

禰 O
宜 O
祝 O
等 O
‧ O

附 O
會 O
以 O
奇 O
異 O
， O
誑 O
惑 O
百 O
姓 O
。 O

春 O
城 O
考 O
訊 O
， O

窮 O
其 O
姦 O
狀 O
。 O
歲 O
時 O
致 O
享 O
而 O
已 O
。 O

吏 O
民 O
終 O
服 O
。 O
其 O
秋 O
， O

以 O
事 O
入 O
京 O
， O

諸 O
儒 O
改 O
判 O
春 O
城 O
策 O
， O

僉 O
曰 O
： O
「 O
尺 O
木 O
寸 O
玉 O
， O
非 O
無 O
瑕 O
節 O
。 O
況 O
於 O
大 O
才 O
， O

古 O
人 O
猶 O
泥 O
。 O

」 O
陞 O
置 O
乙 O
第 O

， O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
乙 O
作 O
一 O
， O

或 O
作 O
丁 O
。 O
按 O
上 O
云 O
承 O
和 O
十 O
二 O
年 O
對 O
策 O
下 O
科 O
， O
此 O
不 O
當 O
云 O

置 O
丁 O
第 O
。 O

作 O
一 O
者 O
， O

蓋 O
乙 O
字 O
訛 O
， O

故 O
今 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O
歷 O
勘 O
解 O
由 O
次 O
官 O
、 O

玄 O
蕃 O
頭 O
。 O
天 O
安 O

二 O
年 O
， O
遷 O
左 B-LOC
京 I-LOC
亮 O
， O

兼 O
大 O
學 O

助 O
。 O
時 O
臥 O
病 O
， O
京 O
職 O
煩 O
劇 O
， O

不 O
能 O
理 O
事 O
。 O

因 O
罷 O
亮 O
。 O
尋 O
卒 O
， O

年 O
四 O
十 O
九 O
。 O

春 O
城 O
性 O
甚 O
寬 O
裕 O
， O

而 O
議 O
論 O
切 O
直 O
， O
無 O
所 O
阿 O
避 O
， O

不 O
事 O
細 O
藝 O
， O
不 O
信 O
禨 O
祥 O
， O

有 O
儒 O
者 O
氣 O
象 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
讚 O
岐 O
永 O
直 O
， O

讚 O
岐 O
寒 O
川 O
郡 O
人 O
也 O
。 O

幼 O
入 O
大 O
學 O
， O
好 O
讚 O
律 O
令 O
。 O

性 O
甚 O
聰 O
明 O
， O
一 O
聽 O
輙 O
誦 O
。 O

弘 O
仁 O
中 O
， O
補 O
明 O
法 O
得 O
業 O
生 O
， O
兼 O
但 O
馬 O
權 O
博 O
士 O
。 O

數 O
年 O
， O
奉 O
試 O
及 O
第 O
。 O

天 O
長 O
中 O
， O

為 O
明 O
法 O
博 O
士 O
， O

歷 O
左 B-ORG
右 I-ORG
少 O
史 O
， O

兼 O
勘 O
解 O
由 O
判 O
官 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
中 O
， O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
為 O
大 O
判 O
事 O
， O

明 O
法 O
博 O
士 O
如 O
故 O
。 O

歲 O
中 O
， O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
次 O
官 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
尋 O
與 O
其 O
族 O
右 O
少 O
史 O
永 O
成 O
等 O
， O

改 O
姓 O
讚 O
岐 O
公 O
， O

賜 O
讚 O
岐 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O

隸 O
右 O
京 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
歷 O
兼 O
出 O
雲 O
權 O
介 O
、 O

阿 O
波 O
權 O
掾 O
。 O
法 B-LOC
隆 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
善 O
愷 O
告 O
少 O
納 O
言 O

登 O
美 O
直 O
名 O
犯 O
狀 O
， O

右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
伴 O
善 O
男 O
與 O
左 O
大 O
辨 O

正 O
躬 O
王 O
執 O
論 O

， O
善 O
男 O
辯 O
口 O
便 O
佞 O
， O

蒙 O
帝 O
寵 O
遇 O
， O
遂 O
誣 O
正 O
躬 O
王 O
等 O

許 O
容 O
善 O
愷 O

違 O
法 O
之 O
訴 O
， O

免 O
其 O
官 O
爵 O
。 O

先 O
令 O
明 O
法 O
博 O
士 O
等 O
斷 O
正 O
躬 O
等 O
罪 O
。 O

永 O
直 O
畏 O
憚 O
權 O
勢 O
， O
不 O
肯 O
正 O
言 O
。 O

然 O
執 O
律 O
私 O
曲 O
相 O
須 O
之 O
義 O
， O

夫 O
忤 O
善 O
男 O
意 O
。 O

嘉 O
祥 O
元 O
年 O
， O
刑 O
部 O
少 O
輔 O
和 O
氣 O

齊 O
之 O
犯 O
大 O
不 O
敬 O
， O

當 O
絞 O
。 O
詔 O
減 O
一 O
等 O

， O
流 O
伊 O
豆 O
。 O

永 O
直 O
坐 O
其 O
事 O
， O

流 O
佐 O
渡 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
， O
佐 O
渡 O
作 O
土 O
佐 O
。 O

】 O
及 O
帝 O
不 O
豫 O
， O

流 O
人 O
遇 O
赦 O
， O

量 O
移 O
永 O
直 O
， O

許 O
入 O
京 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
頃 O
之 O
， O

復 O
本 O
位 O
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
齊 O
衡 O
中 O
， O

復 O
為 O
明 O
法 O
博 O
士 O
、 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
大 O
判 O
事 O
。 O
以 O
老 O
屢 O
乞 O
骸 O
骨 O
， O

許 O
之 O
。 O

以 O
明 O
法 O
博 O
士 O
養 O
病 O
於 O
家 O
。 O

詔 O
曰 O
： O

「 O
明 O
法 O
博 O
士 O
， O

律 O
令 O
之 O
宗 O
師 O
也 O
。 O

惜 O
齒 O
在 O
耆 O
耈 O
， O
不 O
傳 O
正 O
說 O
。 O

宜 O
令 O
諸 O
生 O
就 O
第 O
受 O
讀 O
。 O

」 O
永 O
直 O
閑 O

臥 O
私 O
第 O
， O

生 O
徒 O
從 O
而 O
受 O
業 O
。 O

式 O
部 O
省 O
就 O
門 O
庭 O

修 O
講 O
竟 O
之 O
禮 O
， O

法 O
家 O
榮 O
之 O
。 O

貞 O
觀 O
初 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

四 O
年 O
， O

卒 O
， O

年 O
八 O
十 O
。 O

永 O
直 O
經 O
歷 O
數 O
官 O
， O

判 O
決 O
能 O
究 O
其 O
旨 O
， O

後 O
之 O
使 O
司 O
， O
咸 O
取 O
則 O
焉 O
。 O

大 O
判 O
事 O
興 O
原 O
敏 O
久 O
、 O

明 O
法 O
博 O
士 O
額 O
田 O
今 O
人 O
等 O
， O
舉 O
刑 O
法 O

難 O
義 O
數 O
十 O
事 O
， O

欲 O
遣 O
人 O
質 O
問 O
于 O
唐 O
。 O

永 O
直 O
見 O
之 O
， O

一 O
一 O
辨 O
析 O
， O

疑 O
滯 O
釋 O
然 O
。 O

其 O
該 O
通 O
如 O
此 O
。 O

子 O
時 O
人 O
， O

傳 O
父 O
業 O
， O

改 O
姓 O
和 B-PERSON
氣 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
至 O
左 O
衛 O
門 O
大 O
尉 O
， O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
伴 O

成 O
益 O
， O

右 O
京 O
人 O
也 O
。 O

父 O
宇 O
治 O
人 O
， O

從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

成 O
益 O
， O

少 O
入 O
大 O
學 O
， O

及 O
長 O
能 O
文 O
章 O
， O

登 O
進 O
士 O
科 O
， O

為 O
左 B-LOC
京 I-LOC
少 O
進 O
。 O
天 O
長 O
中 O
， O

歷 O
式 B-LOC
部 I-LOC
少 O
丞 O
、 O

右 O
京 O
少 O
進 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O

歷 O
大 O
藏 O
少 O
輔 O
、 O

右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
、 O

左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

成 O
益 O
為 O
人 O
質 O
直 O
， O

奉 O
法 O
不 O
阿 O
權 O
貴 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
議 O
僧 O
善 O
愷 O
之 O
訴 O
， O

奪 O
官 O
爵 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
嘉 O
祥 O
中 O
， O
授 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
出 O
為 O
丹 O
波 O
權 O
守 O
。 O

境 O
內 O
清 B-ORG
肅 I-ORG
， O

以 O
廉 O
潔 O
稱 O
。 O

仁 O
壽 O
二 O
年 O
， O

卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O
【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
