水 O
守 O
， O
大 O
寶 O
中 O
為 O
尾 O
張 O
守 O
。 O

時 O
太 O
上 O
天 B-PER
皇 I-PER
將 O
幸 O
參 O
河 O
， O

至 O
尾 O
張 O
， O

賜 O
水 O
守 O
封 O
一十 O
戶 O
， O

遷 O
河 O
內 O
。 O
和 O
銅 O
初 O
， O
為 O
近 O
江 O
守 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O

下 O
， O
有 O
政 O
績 O
。 O

賜 O
田 O
一十 O
町 O
、 O

穀 O
二百 O
斛 O
、 O

衣 O
一 O
襲 O
， O

入 O
為 O
右 O

京 O
大 O
夫 O
， O
除 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

四 O
年 O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
子 O
， O
土 O
作 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
至 O
參 O
議 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
比 O
廣 O
足 O
。 O
廣 O
足 O
， O
天平 O
中 O
， O

歷 O
上 O
總 O
守 O
、 O
刑 O
部 O
、 O

兵 O
部 O
卿 O
。 O

勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O
二 O
年 O
， O

授 O
從 O
三 O
位 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
姪 O
犢 O
養 O
、 O

禮 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
、 O

鷹 O
主 O
， O
黨 O
于 O
橘 B-PER
奈 I-PER
良 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
廣 O
足 O
昏 O
耄 O
， O

不 O
教 O
諸 O
姪 O
， O

悉 O
為 O
賊 O
徒 O
。 O

如 O
此 O
之 O
人 O
， O

何 O
居 O
宰 O
輔 O
。 O
宜 O
辭 O
官 O
以 O
散 O
位 O
歸 O
第 O
。 O
」 O
四 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
石 B-PER
上 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

本 B-ORG
姓 O
物 B-PER
部 I-PER
連 I-PER
。 O
大 O
連 O
目 O
之 O
後 O
， O
衛 O
部 O
宇 O
麻 O
呂 O
子 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
宇 O
麻 O

呂 O
作 O
宇 O
麻 O
乃 O
， O

舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
作 O
馬 O
古 O
。 O

今 O
考 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
定 O
之 O
。 O

又 O
按 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
， O
馬 O
古 O
， O
孝 O
德 O
時 O
， O
授 O

大 O
華 O
上 O
氏 O
印 O
大 O
刀 O
食 O
封 O
千 O
煙 O
， O

奉 O
齋 O
神 O
宮 O
， O
而 O
日 O
本 O
紀 O

及 O
諸 O
書 O
不 O
載 O
， O

今 O
無 O
所 O
徵 O
。 O
】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

帝 O
大 O
友 O
敗 O
走 O
， O
大 B-PER
臣 I-PER
以 O
下 O
皆 O
散 O
， O

獨 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
從 O
之 O
。 O

天 O
武 O
朝 O
， O
授 O
大 O
乙 O

上 O
， O
為 O
遣 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
大 O
使 O
。 O

踰 O
年 O
而 O
還 O
， O

授 O
小 O
錦 O
下 O
， O

進 O
直 O
廣 O
參 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
改 O
賜 O
今 O
姓 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
持 O
統 O
朝 O
， O

赴 O
筑 O

紫 O
監 O
新 O
城 O
。 O
尋 O
進 O
直 O
廣 O
壹 O
， O

假 O
資 O
人 O
五十 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
進 O
直 O
大 O
壹 O
。 O

文 O
武 O
朝 O
， O

為 O
筑 O

紫 O
總 O
領 O
， O

尋 O
拜 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
授 O
正 O

三 O
位 O
， O
為 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
兼 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O

【 O
按 O
源 B-OTH
氏 I-OTH
河 I-OTH
海 I-OTH
鈔 I-OTH
， O

為 O
太 O
宰 O
帥 O
始 O
於 O
此 O
者 O
， O
誤 O
。 O

】 O
慶 O
雲 O
元 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O
益 O
封 O
二千 O
一百 O
七十 O
戶 O
。 O

和 O
銅 O
元 O
年 O
， O

累 O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
轉 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

遷 O
都 O
平 O
城 O
， O

麻 B-PER
呂 I-PER
為 O
難 O

波 O
京 O
留 O
守 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
年 O
七十八 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
深 O
悼 O
， O

廢 O
朝 O
， O

遣 O
式 O
部 O
卿 O
長 O
屋 O
王 O
、 O

左 O
大 O
辨 O

多 O
治 O
此 O
三 B-PER
宅 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

就 O
第 O
弔 O
膊 O
， O

贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O
百 O
姓 O
追 O
慕 O
， O
無 O
不 O
痛 O
惜 O
。 O

又 O
賜 O
其 O
家 O
絁 O
一百 O
匹 O
、 O

絲 O
四 O
百 O
絇 O
、 O

綿 O
一 O
千 O
斤 O
、 O

布 O
二百 O
端 O
。 O

子 B-PER
乙 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
物 B-PER
部 I-PER
乙 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O
乙 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

天平 O
中 O
， O

為 O
丹 O
波 O
守 O
， O

陞 O
左 O
大 O
辨 O
。 O
坐 O
姦 O
久 O
米 O
若 O
女 O
， O

流 O
土 O
佐 O
。 O

後 O
召 O
還 O
， O

歷 O
西 O
海 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
、 O
常 O
陸 O
守 O
、 O

右 O
大 O
辨 O
， O

遷 O
中 O
務 O
卿 O
。 O

二十 O
年 O
， O

授 O
從 O
三 O
位 O
。 O

勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O
二 O
年 O
， O

薨 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
乙 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
為 O
人 O
穎 O
秀 O
， O

雍 O
容 O
閑 O
雅 O
， O
潛 O
心 O
典 O
墳 O
， O
兼 O
愛 O
篇 O
翰 O
， O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
尤 O
好 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
其 O
在 O
南 O
荒 O
， O

臨 O
淵 O
吟 O
澤 O
， O

寫 B-OTH
心 I-OTH
文 I-OTH
藻 I-OTH
， O

著 O
銜 B-OTH
悲 I-OTH
集 I-OTH
二 O
卷 O
， O

傳 O
于 O
世 O
。 O

天平 O
中 O
， O

選 O
遣 O
唐 O
使 O
， O

無 O
出 O
乙 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
右 O
者 O
， O
因 O
為 O
大 O
使 O
， O

聚 O
悅 O
服 O
， O
然 O
不 O
果 O
行 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O
】 O
宅 O

嗣 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
