藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
房 I-PERSON
， O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
冬 O
嗣 O
第 O
二 O
子 O
也 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
風 O
韻 O
俊 O
拔 O
， O
弱 O
冠 O
以 O
選 O
尚 O
嵯 O
峨 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
源 O
潔 O
姬 O
。 O


【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
天 O
長 O
中 O
， O
補 O
藏 O
人 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
累 O
遷 O
任 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
中 O
將 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
遷 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
員 I-PERSON
， O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O


尋 O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O


上 O
表 O
請 O
解 O
兼 O
職 O
， O
不 O
許 O
。 O


嘉 O
祥 O
元 O
年 O
， O
拜 O
右 B-OTH
大 I-OTH
臣 I-OTH
。 O


辭 O
之 O
， O
表 O
再 O
上 O
， O
不 O
聽 O
。 O


又 O
表 O
請 O
減 O
封 O
戶 O
之 O
半 O
， O
不 O
聽 O
。 O


明 O
年 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
仁 O
壽 O
、 O
齊 O
衡 O
間 O
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
遷 O
兼 O
目 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
監 O
修 O
國 O
史 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
序 I-OTH
、 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
天 O
安 O
元 O
年 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


固 O
辭 O
表 O
三 O
上 O
， O
不 O
允 O
， O
賜 O
寶 O
劍 O
一 O
雙 O
曰 O
： O
「 O
公 O
宜 O
佩 O
此 O
劍 O
， O
副 O
朕 O
懇 O
情 O
， O
莫 O
使 O
蕭 O
何 O
獨 O
擅 O
美 O
漢 O
家 O
。 O


」 O
賜 O
安 O
車 O
入 O
朝 O
， O
固 O
辭 O
不 O
受 O
。 O


又 O
表 O
辭 O
加 O
封 O
職 O
田 O
、 O
資 O
人 O
、 O
帶 O
刀 O
等 O
， O
許 O
之 O
。 O


尋 O
進 O
從 O
一 O
位 O
。 O


【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
及 O
清 B-PERSON
和 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
賜 O
帶 O
刀 O
資 O
人 O
三十 O
人 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
貞 O
觀 O
初 O
， O
請 O
減 O
祿 O
， O
辭 O
資 O
人 O
、 O
帶 O
刀 O
。 O


許 O
之 O
， O
封 O
戶 O
准 O
左 B-PERSON
右 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


五 O
年 O
， O
賜 O
宴 O
內 O
殿 O
， O
賀 O
六十 O
筭 O
， O
賜 O
齎 O
每 O
物 O
皆 O
用 O
六 O
數 O
。 O


明 O
年 O
， O
帝 O
幸 O
染 O
殿 O
花 O
亭 O
， O
良 O
房 O
召 O
文 O
人 O
賦 O
詩 O
， O
宴 O
樂 O
終 O
日 O
。 O


又 O
御 O
射 O
場 O
， O
帝 O
親 O
射 O
一 O
發 O
中 O
鵠 O
， O
群 O
臣 O
稱 O
萬 O
歲 O
。 O


良 O
房 O
欲 O
帝 O
知 O
稼 O
穯 O
之 O
艱 O
難 O
， O
使 O
山 O
城 O
國 O
司 O
紀 O
今 O
守 O
帥 O
郡 O
司 O
百 O
姓 O
等 O
， O
行 O
耕 O
田 O
之 O
禮 O
。 O


八 O
年 O
， O
敕 O
攝 O
行 O
萬 O
機 O
。 O


【 O
○ O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
曰 O
， O
是 O
歲 O
為 O
關 O
白 O
， O
誤 O
。 O


】 O
良 O
房 O
上 O
表 O
固 O
辭 O
。 O


敕 O
曰 O
： O
「 O
迺 O
者 O
災 O
異 O
荐 O
臻 O
， O
內 O
外 O
騷 O
然 O
。 O


須 O
賴 O
公 O
助 O
理 O
。 O


」 O
不 O
許 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
十一 O
年 O
， O
山 O
續 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
序 I-OTH
。 O


】 O
先 O
是 O
， O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
封 O
三千 O
戶 O
， O
賜 O
隨 O
身 O
資 O
人 O
。 O


及 O
良 O
房 O
居 O
位 O
， O
固 O
讓 O
不 O
當 O
， O
唯 O
受 O
千戶 O
。 O


十三 O
年 O
， O
再 O
敕 O
： O
「 O
益 O
封 O
三千 O
戶 O
， O
准 O
三 O
宮 O
， O
給 O
年 O
官 O
， O
【 O
○ O
按 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
以 O
為 O
清 O
和 O
帝 O
即 O
位 O
， O
良 O
房 O
准 O
三 O
宮 O
， O
給 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
。 O


然 O
本 B-OTH
書 I-OTH
無 O
明 O
文 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O


】 O
賜 O
內 O
舍 O
人 O
二 O
人 O
， O
左 O
右 O
近 O
衛 O
各 O
六 O
人 O
為 O
隨 O
兵 O
， O
及 O
給 O
帶 O
仗 O
資 O
人 O
三十 O
人 O
。 O


」 O
良 O
房 O
又 O
上 O
表 O
辭 O
之 O
， O
不 O
允 O
。 O


固 O
讓 O
受 O
二千 O
戶 O
， O
敕 O
賜 O
直 O
廬 O
於 O
禁 O
中 O
。 O


十四 O
年 O
， O
病 O
篤 O
。 O


詔 O
曰 O
： O
「 O
酌 O
訓 O
皇 B-PERSON
源 I-PERSON
， O
陶 B-PERSON
風 I-PERSON
帝 I-PERSON
籙 O
， O
未 O
有 O
不 O
施 O
厚 O
恩 O
以 O
崇 O
盛 O
德 O
， O
降 O
殊 O
貸 O
以 O
慰 O
元 O
功 O
者 O
。 O


朕 O
外 O
祖 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
功 O
高 O
三 B-PERSON
代 I-PERSON
， O
位 O
極 O
上 O
台 O
。 O


仁 O
襟 O
被 O
九 O
州 O
而 O
有 O
餘 O
， O
德 O
水 O
露 O
千 O
里 O
而 O
無 O
盡 O
。 O


自 O
朕 O
在 O
襁 O
褓 O
， O
以 O
至 O
今 O
時 O
， O
言 O
其 O
顧 O
復 O
保 O
佐 O
之 O
勤 O
， O
豈 O
以 O
周 O
旦 O
、 O
漢 O
光 O
為 O
伍 O
。 O


朕 O
念 O
不 O
賞 O
之 O
功 O
， O
將 O
加 O
非 O
常 O
之 O
寵 O
。 O


知 O
其 O
至 O
謙之 O
性 O
， O
不 O
敢 O
開 O
口 O
而 O
言 O
， O
聊 O
且 O
欲 O
縻 O
爵 O
加 O
封 O
以 O
酬 O
萬 O
一 O
。 O


而 O
損 O
彌 O
深 O
， O
遜 O
讓 O
尤 O
切 O
， O
感 O
夫 O
乃 O
情 O
， O
不 O
忍 O
相 O
忤 O
。 O


朕 O
之 O
庶 O
幾 O
， O
賴 O
彼 O
撝 O
謙之 O
誠 O
。 O


增 O
其 O
延壽 O
之 O
福 O
， O
長 O
生 O
久 O
視 O
， O
輔 O
導 O
朕 O
身 O
。 O


令 O
若 O
倚 O
南山 O
坐 O
平原 O
也 O
， O
是 O
以 O
屈 O
己 O
從 O
人 O
， O
不 O
奪 O
其 O
志 O
， O
恐 O
天 B-LOC
下 I-LOC
以 O
朕 O
為 O
不 O
知 O
恩 O
也 O
。 O


而 O
今 O
寢 O
私 O
第 O
， O
日 O
月 O
彌 O
留 O
， O
珪 O
幣 O
相 O
尋 O
， O
祈 O
禱 O
未 O
效 O
。 O


朕 O
自 O
鍾 O
此 O
患 O
， O
寢 O
食 O
無 O
安 O
， O
心 O
隨 O
思 O
焦 O
。 O


言 O
與 O
淚 O
俱 O
， O
深 O
慮 O
救 O
復 O
之 O
方 O
， O
誠 O
無 O
所 O
不 O
到 O
矣 O
。 O


聞 O
諸 O
內 O
經 O
， O
度 O
人 O
歸 O
道 O
之 O
功 O
， O
能 O
救 O
人 O
之 O
厄 O
命 O
。 O


又 O
先 O
王 O
德 O
政 O
， O
議 O
獄 O
緩 O
刑 O
， O
矜 O
老 O
養 O
孤 O
。 O


施 O
斯 O
仁 O
貸 O
， O
副 O
朕 O
篤 O
情 O
。 O


縱 O
令 O
病 O
在 O
膏 O
肓 O
， O
幸 O
使 O
鍼 O
藥 O
得 O
力 O
。 O


宜 O
賜 O
度 O
者 O
八十 O
人 O
。 O


又 O
大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O
以 O
救 O
其 O
疾 O
。 O


」 O
九 O
月 O
， O
薨 O
于 O
東 O
一 O
條 O
第 O
， O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


○ O
東 O
一 O
條 O
第 O
， O
據 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
年 O
六十九 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
， O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
為 O
輟 O
朝 O
三 O
日 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
， O
封 O
美 O
濃 O
公 O
， O
謚 O
忠 O
仁 O
。 O


食 O
封 O
、 O
資 O
人 O
並 O
如 O
生 O
錢 O
。 O


基 O
經 O
稱 O
良 O
房 O
遺 O
命 O
， O
上 O
表 O
辭 O
食 O
封 O
。 O


因 O
敕 O
給 O
位 O
封 O
國 O
封 O
， O
以 O
其 O
愛 O
宕 O
墓 O
， O
列 O
荷 O
前 O
例 O
幣 O
之 O
數 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
世 O
稱 O
染 O
殿 O
大 O
臣 O
， O
或 O
稱 O
白 O
河 O
殿 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
元 O
慶 O
中 O
， O
詔 O
置 O
守 O
家 O
一 O
戶 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
女 O
明 O
子 O
， O
潔 O
姬 O
所 O
生 O
也 O
。 O


入 O
文德 O
宮 O
， O
生 O
清 B-PERSON
和 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


帝 O
生 O
而 O
九 O
閱 O
月 O
， O
立 O
為 O
儲 O
貳 O
。 O


文德 B-PERSON
帝 I-PERSON
素 O
愛 O
惟 O
喬 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
以 O
東 O
宮 O
尚 O
幼 O
， O
欲 O
先 O
立 O
惟 O
喬 O
， O
待 O
其 O
長 O
而 O
傳 O
位 O
。 O


然 O
憚 O
良 O
未 O
決 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
崩 O
， O
良 O
房 O
輔 O
立 O
幼 O
主 O
， O
綜 O
理 O
朝 O
政 O
。 O


初 O
清 O
和 O
帝 B-PERSON
生 O
育 O
于 O
良 O
房 O
第 O
， O
及 O
登 O
極 O
， O
念 O
其 O
舊 O
恩 O
， O
親 O
任 O
尊 O
寵 O
， O
始 O
終 O
不 O
渝 O
。 O


攝 O
行 O
萬 O
機 O
， O
前 O
後 O
十五 O
年 O
， O
位 O
極 O
人 O
臣 O
， O
權 O
歸 O
其 O
家 O
。 O


【 O
據 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
子 O
孫 O
相 O
繼 O
為 O
攝 O
關 O
。 O


藤 B-PERSON
氏 I-PERSON
之 O
昌 O
大 O
， O
實 O
基 O
于 O
此 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
無 O
子 O
， O
以 O
兄 O
長 O
良 O
子 O
基 O
經 O
為 O
後 O
。 O


【 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
系 I-PERSON
圖 I-PERSON
、 O
簾 B-OTH
中 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
基 I-PERSON
經 I-PERSON
， O
小 O
名 O
手 O
古 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
冠 O
于 O
東 O
宮 O
內 O
寢 O
， O
帝 O
親 O
臨 O
之 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
， O
並 O
引 O
家 B-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O


【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
齊 O
衡 O
、 O
天 O
安 O
間 O
， O
歷 O
左 O
兵 O
衛 O
少 O
尉 O
、 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
少 O
將 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O


貞 O
觀 O
中 O
， O
轉 O
中 O
將 O
， O
為 O
參 O
議 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


○ O
左 O
兵 O
衛 O
少 O
尉 O
、 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
伴 O
善 O
男 O
之 O
誣 O
源 O
信 O
也 O
， O
藤 O
原 O
良 O
相 O
信 O
之 O
， O
命 O
基 O
經 O
收 O
信 O
。 O


基 O
經 O
意 O
其 O
有 O
奸 O
， O
告 O
之 O
良 O
房 O
。 O


良 O
房 O
營 O
救 O
甚 O
力 O
， O
信 O
遂 O
獲 O
免 O
罪 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
是 O
歲 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
特 O
敕 O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
陞 O
大 O
將 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O


十二 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


十四 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


陽 B-PERSON
成 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
耳 O
尚 O
幼 O
， O
令 O
基 O
經 O
攝 O
政 O
， O
如 O
忠 O
仁 O
公 O
故 O
事 O
。 O


元 O
慶 O
元 O
年 O
， O
辭 O
大 O
將 O
。 O


帝 O
使 O
大 O
納 O
言 O
南 O
淵 O
年 O
名 O
齎 O
表 O
白 O
太 O
上 O
皇 B-PERSON
。 O


太 O
上 O
皇 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
萬 O
機 O
之 O
寄 O
， O
不 O
可 O
限 O
以 O
一 O
職 O
。 O


宜 O
從 O
其 O
請 O
。 O


然 O
腰 O
底 O
忽 O
空 O
， O
武 O
備 O
茲 O
闕 O
。 O


願 O
特 O
賜 O
帶 O
劍 O
， O
嚴 O
其 O
儀 O
容 O
。 O


」 O
乃 O
出 O
金 O
銀 O
裝 O
寶 O
劍 O
一 O
口 O
， O
授 O
年 O
名 O
。 O


帝 O
即 O
日 O
賜 O
基 O
經 O
， O
罷 O
大 O
將 O
。 O


秋 O
以 O
旱 O
乞 O
， O
罷 O
攝 O
政 O
。 O


優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O


二 O
年 O
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
， O
賜 O
隨 O
身 O
兵 O
仗 O
。 O


似 O
蝦 O
夷 O
擾 O
邊 O
辭 O
， O
又 O
不 O
許 O
。 O


四 O
年 O
， O
拜 O
大 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
○ O
按 O
， O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
， O
並 O
云 O
， O
十一 O
月 O
八 O
日 O
， O
基 O
經 O
改 O
攝 O
政 O
為 O
關 O
白 O
。 O


今 O
以 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
無 O
關 O
白 O
之 O
文 O
， O
不 O
取 O
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
， O
退 O
居 O
里 O
第 O
。 O


累 O
表 O
辭 O
職 O
， O
不 O
許 O
。 O


至 O
是 O
， O
公 O
務 O
有 O
所 O
壅 O
滯 O
， O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
胥 O
議 O
， O
使 O
辨 O
大 O
夫 O
就 O
直 O
廬 O
取 O
決 O
， O
後 O
遂 O
為 O
故 O
事 O
。 O


帝 O
加 O
元 O
服 O
， O
上 O
表 O
歸 O
政 O
。 O


不 O
聽 O
， O
增 O
給 O
職 O
封 O
、 O
職 O
田 O
、 O
資 O
人 O
、 O
雜 O
俸 O
， O
辭 O
不 O
受 O
。 O


特 O
敕 O
任 O
人 O
給 O
爵 O
， O
准 O
三 O
宮 O
， O
如 O
忠 O
仁 O
公 O
故 O
事 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
及 O
帝 O
稍 O
長 O
， O
昏 O
狂 O
日 O
甚 O
， O
作 O
廄 O
禁 O
中 O
， O
飼 O
馬 O
三十 O
匹 O
， O
號 O
北 B-LOC
邊 I-LOC
院 I-LOC
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


○ O
參 O
取 O
將 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
右 O
馬 O
少 O
允 O
小 O
野 O
清 O
如 O
以 O
善 O
養 O
馬 O
被 O
寵 O
。 O


權 O
少 O
屬 O
紀 O
正 O
直 O
好 O
道 O
衛 O
， O
出 O
入 O
禁 O
中 O
。 O


蔭 O
子 O
藤 O
原 O
公 O
門 O
侍 O
奉 O
階 O
下 O
， O
常 O
被 O
驅 O
策 O
。 O


而 O
清 O
如 O
最 O
多 O
不 O
法 O
。 O


基 O
經 O
悉 O
逐 O
之 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
猶 O
不 O
悛 O
， O
捕 O
蛙 O
捉 O
蛇 O
， O
或 O
鬭 O
犬 O
猿 O
， O
令 O
人 O
升 O
木 O
， O
而 O
掊 O
殺 O
之 O
。 O


【 O
世 B-OTH
繼 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
祈 O
年 O
祭 O
前 O
手 O
刃 O
人 O
， O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
基 O
經 O
深 O
憂 O
之 O
， O
欲 O
行 O
廢 O
立 O
。 O


廢 O
太 O
子 O
桓 O
貞 O
， O
素 O
有 O
賢 O
行 O
， O
基 O
經 O
心 O
欲 O
立 O
之 O
， O
乃 O
微 O
見 O
意 O
。 O


桓 O
貞 O
拒 O
而 O
不 O
納 O
。 O


【 O
桓 B-OTH
貞 I-OTH
傳 I-OTH
殘 I-OTH
編 I-OTH
。 O


】 O
更 O
求 O
諸 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
無 O
可 O
者 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
世 B-OTH
繼 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
初 O
時 O
康 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
赴 O
良 O
房 O
大 O
饗 O
， O
奉 O
膳 O
者 O
遺 O
尊 O
者 O
稚 O
足 O
， O
遽 O
取 O
供 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
者 O
羞 O
之 O
。 O


親 B-PERSON
王 I-PERSON
神 O
色 O
不 O
渝 O
， O
滅 O
燭 O
掩 O
跡 O
。 O


基 O
經 O
適 O
見 O
之 O
， O
深 O
服 O
其 O
雅 O
量 O
， O
從 O
是 O
常 O
屬 O
意 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
至 O
此 O
詣 O
其 O
第 O
通 O
謁 O
， O
久 O
之 O
出 O
見 O
， O
進 O
止 O
安 O
詳 O
， O
被 O
服 O
雅 O
素 O
， O
徐 O
曰 O
： O
「 O
何 O
故 O
見 O
過 O
？ O
」 O
基 O
經 O
以 O
為 O
有 O
人 O
君 O
度 O
， O
【 O
世 B-OTH
繼 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


○ O
參 O
取 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
因 O
陳 O
推 O
戴 O
之 O
意 O
。 O


親 B-PERSON
王 I-PERSON
許 O
之 O
， O
乃 O
刻 O
日 O
而 O
歸 O
。 O


既 O
而 O
入 O
宮 O
， O
佯 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
將 O
使 O
競 O
馬 O
， O
請 O
臨 O
觀 O
之 O
。 O


」 O
帝 O
悅 O
曰 O
： O
「 O
期 O
在 O
何 O
日 O
？ O
」 O
曰 O
： O
「 O
後 O
二 O
日 O
。 O


」 O
【 O
世 B-OTH
繼 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
大 O
計 O
已 O
定 O
， O
會 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
告 O
之 O
， O
眾 O
論 O
紛 O
云 O
。 O


左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
源 O
融 O
曰 O
： O
「 O
求 O
宗 O
室 O
之 O
冑 O
， O
融 O
等 O
尚 O
在 O
。 O


」 O
基 O
經 O
曰 O
： O
「 O
固 O
也 O
。 O


然 O
自 O
古 O
未 O
有 O
賜 O
姓 O
為 O
臣 O
， O
而 O
登 O
天 O
位 O
者 O
。 O


」 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
