源 O
經 O
信 O
， O

民 O
部 O
卿 O
道 O
方 O
第 O
六 O
子 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
博 O
識 O
多 O
藝 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
妙 O
和 O
歌 O
， O
與 O
藤 O
原 O
公 O
任 O
並 O
稱 O
。 O

【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
長 O
元 O
初 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
參 O
河 O
權 O
守 O
。 O

長 O
曆 O
、 O
寬 O
德 O
間 O
， O
任 O
刑 O

部 O
少 O
輔 O
、 O

少 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
、 O

左 B-PER
馬 I-PER
頭 I-PER
。 O

永 O
承 O
中 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
圓 O
融 O
院 O
八 O
講 O
， O

經 O
信 O
赴 O
會 O
， O
過 O
北 O
野 O
廟 O
前 O
， O

不 O
下 O
車 O
。 O

人 O
怪 O
問 O
其 O
故 O
， O

對 O
曰 O
： O

「 O
四 O
位 O
不 O
拜 O
二 O
位 O
， O

於 O
式 O
有 O
之 O
。 O

菅 O
公 O
存 O
日 O
， O

位 O
不 O
過 O
二 O
品 O
。 O
沒 O
而 O
為 O
神 O
， O

何 O
享 O
非 O
禮 O
哉 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

東 B-OTH
齋 I-OTH
隨 I-OTH
筆 I-OTH
。 O
】 O
天 O
喜 O
、 O

冶 O
曆 O
間 O
， O
歷 O
左 B-ORG
右 I-ORG
中 I-ORG

辨 B-ORG
、 O

藏 O
人 O
， O
邁 O

遷 O
右 O
大 O
辨 O
， O

任 O
參 O
議 O
， O

兼 O
伊 O
豫 O
權 O
守 O
。 O

延 O
久 O
初 O
， O
為 O
中 O
宮 O
權 O
大 O
夫 O
， O
兼 O
大 O
藏 O

卿 O
， O
累 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
， O

轉 O
左 O
大 O
辨 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
詣 O
住 O
吉 O

， O
群 O
臣 O
獻 O
和 O
歌 O
， O
經 O
信 O
作 O
序 O
。 O

其 O
歌 O
曰 O
： O

「 O
沖 O
つ O
風 O
於 O
岐 O
豆 O
加 O
是 O
， O
吹 O

き O
に O
け O
ら O
し O
な O
布 O
岐 O
珥 O
計 O

羅 O
志 O
奈 O
， O

住 O
吉 O
の O
須 O
美 O

庸 O
志 O
能 O
， O

松 O
の O
下 O
枝 O
を O
麻 O
都 O

能 O
志 O
豆 O
延 O
遠 O
， O

濯 O
ふ O

白 O
波 O
阿 O
羅 O
布 O
志 O
羅 O
奈 O
美 O
。 O

」 O
異 O
日 O
， O

經 O
信 O
謂 O
子 O
俊 O
賴 O
曰 O
： O

「 O
古 B-OTH
今 I-OTH
集 I-OTH
所 O
載 O
， O

躬 O
恒 O
住 O
江 O
之 O
歌 O
， O
譬 O
諸 O
任 O
大 B-PER
臣 I-PER
。 O

其 O
大 O
饗 O
之 O
日 O
， O
吾 O
歌 O
當 O
入 O
中 O
門 O
， O

就 O
史 O
生 O
席 O
乎 O
。 O

」 O
俊 O
賴 O
曰 O
： O

「 O
大 O
人 O
豈 O
出 O
躬 O
恒 O
下 O
乎 O
？ O

以 O
今 O
論 O
之 O
， O

大 O
人 O
之 O
歌 O
， O
猶 O
一 O
大 O
納 O
言 O

徐 O
步 O
昇 O
南 O
階 O
， O
與 O
大 B-PER
臣 I-PER
對 O
坐 O
耳 O
。 O

」 O
經 O
信 O
悅 O
。 O
【 O
袋 B-OTH
草 I-OTH
子 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
語 O
人 O
曰 O
： O
「 O
躬 O

恒 O
歌 O
如 O
老 O
翁 O
戴 O
錦 O
帽 O
， O

彈 O
琵 O
琶 O
， O

憑 O
紫 O
檀 O
几 O
， O
眺 O
望 O
吟 O
詩 O
也 O
。 O

對 O
此 O
者 O
， O

唯 O
我 O
此 O
歌 O
也 O
。 O

」 O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
○ O
按 O
三 B-OTH
五 I-OTH
記 I-OTH
， O
或 O
評 O

此 O
歌 O
曰 O
： O

「 O
如 O
松 O
下 O
綠 O
苔 O
， O

山 O
風 O
瀟 O
灑 O
之 O
地 O
， O

八 O
十 O
老 O
翁 O
戴 O
錦 O
帽 O
， O

憑 O
紫 O
檀 O
几 O
， O

坐 O
虎 O
皮 O

， O
彈 O
和 O
琴 O
吟 O
望 O
。 O

」 O
又 O
曰 O
， O
帝 O
問 O
經 O
信 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
歌 O
與 O
躬 O
恒 O
歌 O
孰 O
勝 O
？ O

」 O
對 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
歌 B-ORG

當 O
對 O
躬 O
恒 O
， O
然 O
實 O
出 O
躬 O
恒 O
之 O
上 O
。 O
」 O
其 O
自 O
負 O
如 O
此 O
。 O

袋 O
草 O

子 B-OTH
亦 O
載 O
此 O
事 O
， O
與 O
此 O
稍 O
異 O
。 O

】 O
承 O
保 O
元 O
年 O
， O
為 O
皇 O
后 O

宮 O
權 O
大 O
夫 O
， O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
。 O

尋 O
任 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
白 O
河 O
帝 O
幸 O
西 O
河 O
， O

設 O
詩 O
、 O

歌 O
、 O
管 O
絃 O
三 O
船 O
， O

選 O
一 O
時 O
名 O
輩 O
， O

隨 O
其 O
所 O

長 O
分 O
乘 O
之 O
。 O

三 O
船 O
既 O
泛 O
中 O
流 O
， O

經 O
信 O
猶 O
未 O
至 O
。 O

帝 O
不 O
懌 O
。 O

頃 O
之 O
， O
經 O
信 O
來 O
跪 O
沙 O
汀 O
。 O

喚 O
曰 O
： O

「 O
請 O
回 O
船 O
。 O

」 O
乃 O
上 O
管 O
絃 O
船 O
， O

彈 O
琵 O
琶 O
， O

獻 O
詩 O
歌 O
。 O

帝 O
欣 O
然 O
， O

蓋 O
經 O
信 O
以 O
良 O
於 O
三 O
事 O
， O

不 O
斥 O
言 O
某 O
船 O
也 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
事 O
與 O
公 O
任 O
相 O
類 O
， O

世 O
並 O
稱 O
美 O
之 O
。 O

御 O
府 O
有 O
二 O
琵 O
琶 O
， O

曰 O
玄 O
象 O
、 O
牧 O
馬 O
， O
世 O
傳 O
以 O
為 O
名 O
器 O
。 O

帝 O
召 O
經 O
信 O
， O

試 O
彈 O
牧 O
馬 O
， O

且 O
問 O
曰 O
： O

「 O
二 O
器 O
孰 O
勝 O
？ O

」 O
經 O
信 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
昔 O
一 O
條 O
帝 O
使 O
源 O
信 O
明 O
兄 O
弟 O
試 O
之 O
， O

信 O
明 O
彈 O
玄 O
象 O
， O

弟 O
信 B-PER
義 I-PER
彈 O
牧 O
馬 O
。 O

牧 O
馬 O
勝 O
焉 O
。 O

相 O
換 O
而 O
彈 O
， O

玄 O
象 O
勝 O
焉 O
。 O

然 O
則 O
非 O
器 O
之 O
有 O
優 O
劣 O
， O

惟 O
由 O
人 O
之 O
工 O
拙 O
耳 O
。 O

」 O
乃 O
彈 O
玄 O
象 O
， O

果 O
如 O
其 O
言 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
承 O
曆 O
初 O
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O

四 O
年 O
， O

高 B-LOC
麗 I-LOC
王 O
遣 O
使 O
請 O
名 O
醫 O
丹 O
波 O
雅 O
忠 O
， O
事 O
下 O
公 B-PER
卿 I-PER
議 O
之 O
。 O

經 O
信 O
後 O
至 O
曰 O
： O

「 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
王 O
之 O
病 O
， O

於 O
我 O
何 O
與 O
。 O

」 O
遂 O
不 O
遣 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

○ O
承 O
曆 O
四 O
年 O
據 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
永 O
保 O
初 O
， O

兼 O
民 O
部 O
卿 O
， O

尋 O
轉 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
兼 O
皇 B-PER
后 I-PER
宮 O
大 O
夫 O
。 O

嘉 O
保 O
元 O
年 O
， O

為 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O

二 O
年 O
， O

赴 O
府 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
路 O
宿 O
筑 O
前 O
筵 O
田 O
驛 O
， O

會 O
八 O
月 O
十 O
五 O
夜 O
， O

驛 O
邸 O
有 O
大 O
槻 O
樹 O
蔽 O
月 O
。 O
經 O
信 O
命 O
伐 O
之 O
， O

通 O
宵 O
彈 O
琵 O
琶 O
朗 O
吟 O
。 O
其 O
風 O
致 O
如 O
此 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
承 O
德 O
元 O
年 O
， O

薨 O
於 O
府 O
， O
年 O
八 O
十 O
二 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
經 O
信 O

資 O
性 O
穎 O
敏 O
， O
遇 O
事 O
能 O
斷 O
。 O

有 O
人 O
射 O
狐 O
於 O
某 O
社 O
頭 O
， O

社 O
以 O
狐 O
為 O
神 O
。 O
事 O
及 O
廷 O
議 O
， O
將 O
處 O
之 O
法 O
。 O

經 O
信 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
白 O
龍 O
魚 O
服 O
， O
挂 O
豫 O
且 O
之 O

密 O
網 O
。 O

」 O
由 O
是 O
其 O
人 O
得 O
免 O
罪 O
。 O

【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
源 B-ORG
定 O
通 O
為 O
童 O
殿 O
上 O
人 O
， O

廷 O
議 O
欲 O
官 O
之 O
。 O

經 O
信 O
曰 O
： O

「 O
嘗 O
聞 O
童 O

子 O
任 O
官 O
者 O
， O
唯 O
宇 O
治 O
關 O
白 O
之 O
牧 O
牛 O
童 O
耳 O
。 O

」 O
滿 O
坐 O
逌 O
然 O
， O

事 O
竟 O
寢 O
。 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
】 O
延 O
喜 O
以 O
後 O
， O

無 O
歌 O
可 O
觀 O
， O

唯 O
有 O
公 O
任 O
、 O
經 O
信 O
。 O

經 O
信 O
殆 O
逼 O
古 O
風 O
， O

然 O
世 O
無 O
識 O
者 O
。 O

後 O
人 O
謂 O
： O

「 O
如 O
楚 O
有 O
屈 O
子 O
。 O

」 O
此 O
時 O
藤 B-PER
原 I-PER
通 O

梭 O
亦 O
以 O
歌 O
自 O
負 O
， O

常 O
與 O
經 O
信 O
、 O

大 O
江 O
匡 O
房 O
等 O
， O
互 O
相 O
論 O
難 O
。 O

匡 O
房 O
才 O
出 O
通 O
俊 O
右 O
。 O

通 O
俊 O
奉 O
白 O
河 O
帝 O
命 O
撰 O
後 O
拾 O
遺 O
， O
經 O
信 O
著 O
難 O
後 O
拾 O

遺 O
集 B-ORG
， I-ORG

凡 O
朝 O
廷 O
和 O
歌 O
會 O
， O
經 O
信 O
無 O
不 O
與 O
。 O

或 O
為 O
判 O
者 O
， O

或 O
為 O
序 O
者 O
， O
世 O
稱 O
天 B-LOC
下 I-LOC
判 O
者 O
。 O

【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
居 O
桂 O
里 O
， O

稱 O
桂 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
其 O
日 O
錄 O
曰 B-ORG
帥 B-ORG
記 I-ORG
。 I-ORG
【 O
仁 B-OTH
和 I-OTH
寺 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
基 O
綱 O
、 O

俊 O
賴 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
俊 O
賴 O
， O

歌 B-OTH
人 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
源 O
基 O
綱 O
， O
承 O

德 O
初 O
， O
補 O
藏 O
人 O
， O
更 O
任 O
參 O
議 O
。 O
康 O
和 O
、 O
長 O
治 O
間 O
， O

累 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
， O

拜 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

永 O
久 O
四 O
年 O
， O

兼 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
， O

至 O
正 O
二 O
位 O
。 O
明 O
年 O
， O

薨 O
于 O
府 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
年 O
六 O
十 O
八 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
基 O
網 O
善 O
琵 O
琶 O
， O

與 O
藤 B-PER
原 I-PER
宗 I-PER
俊 I-PER
、 O

政 O
長 O
等 O
齊 O
名 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
其 O
赴 O
太 B-ORG
宰 I-ORG
， O
白 O
河 O
法 O
皇 O

面 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
卿 O
以 O
衰 O
暮 O
， O
遠 O
赴 O
任 O
。 O
琵 O
琶 O
秘 O
曲 O
， O

料 O
應 O
有 O
所 O
付 O
授 O
。 O

」 O
基 O
綱 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
二 O
子 O
闇 O
劣 O
， O

皆 O
非 O
其 O
器 O
。 O

孫 O
女 O
雖 O
幼 O
， O

性 O
甚 O
聰 O
慧 O
， O

非 O
二 O
子 O
之 O
所 O
及 O
。 O
臣 O
之 O
所 O
得 O
， O
傳 O
而 O
無 O
遺 O
。 O

」 O
及 O
基 O
綱 O
薨 O
， O

帝 O
思 O
其 O
言 O
， O
召 O
見 O
其 O
女 O
， O

與 O
琵 O
琶 O
彈 O
之 O
。 O

女 O
年 O
僅 O
十 O
三 O
， O

凡 O
其 O
祕 O
曲 O
， O

咸 O
能 O
奏 O
之 O
。 O

帝 O
大 O
感 O
賞 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

參 O
取 O
體 B-OTH
源 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PER
原 I-PER
齊 I-PER
信 I-PER
， O

太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
為 O
光 O
第 O
二 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
資 O
質 O
英 O
敏 O
， O

練 O
習 O
典 O
故 O
。 O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
寬 O
和 O
、 O

正 O
曆 O
間 O
， O

累 O
歷 O

左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O

補 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
， O

兼 O
備 O
中 O
、 O

播 O
磨 O
等 O

權 O
守 O
， O
後 O
任 O
參 O
議 O
。 O

長 O
保 O
中 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

為 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
兼 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
， O

補 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
。 O

寬 O
弘 O
初 O
， O

帝 O
幸 O
松 O
尾 O
及 O
平 O
野 O
社 O
， O

齊 O
信 O
為 O
行 O

幸 O
行 O
事 O
。 O

車 O
駕 O
還 O
宮 O
， O

特 O
擢 O
從 O
二 O
位 O
， O

班 O
在 O
藤 B-PER
原 I-PER
時 I-PER
光 I-PER
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
公 O
任 O
上 O
， O

世 O
以 O
為 O
榮 O
。 O

尋 O
陞 O
正 O
二 O
位 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

長 O
和 O
中 O
， O
兼 O
按 O
察 O
使 O
。 O

寬 O
仁 O
四 O
年 O
， O

為 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
萬 O
壽 O
中 O
， O

蹈 O
歌 O
節 O
會 O
。 O

右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
實 I-PER
資 I-PER
為 O
內 O
辨 O
， O

著 O
座 O
于 O
陣 O
， O

拜 O
閱 O
宣 O
命 O
。 O

帝 O
起 O
入 O
內 O
。 O

右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O

源 O
師 O
房 O
當 O
唱 O
警 O
蹕 O
， O

而 O
齊 O

信 O
從 O
傍 O
唱 O
焉 O
， O

眾 O
皆 O
愕 O
眙 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
行 I-OTH
成 I-OTH
記 I-OTH

其 O
失 O
錯 O
於 O
扇 O
， O

子 O
行 O
經 O
持 O
而 O
入 O
朝 O
。 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
源 O
隆 O

國 O
誤 O
執 O
其 O
扇 O
， O

遂 O
以 O
其 O
事 O
播 O
於 O
眾 O
。 O
齊 O
信 O
怨 O
之 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
行 O
成 O
曰 O
： O

「 O
我 O
無 O
意 O
愛 O
憎 O
， O

常 O
尋 O
繹 O
禮 O
儀 O
。 O
每 O
有 O
朝 O
會 O
， O

退 O
而 O
注 B-ORG
記 I-ORG
。 O

故 O
姑 O
書 O
之 O
， O

以 O
備 O
遺 O
忘 O
。 O

而 O
家 O
兒 O
偶 O
誤 O
攜 O
去 O
爾 O
。 O

吾 O
實 O
不 O
知 O
焉 O
。 O

」 O
時 O
人 O
以 O
為 O
行 O

成 O
與 O
齊 O
信 O
不 O
相 O
能 O
， O
授 O
意 O
其 O
子 O
， O
佯 O
為 O
不 O
知 O
者 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
長 O
元 O
八 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
九 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
齊 O
信 O
， O
辭 O

藻 O
宏 O
麗 O
， O

才 O
藝 O
優 O
長 O
， O
與 O
源 O
俊 O
賢 O
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
公 O
任 O
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
行 I-PER
成 I-PER
， O

其 O
名 O
相 O
上 O
下 O
， O
世 O
稱 O
四 O
納 O
言 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
及 O

薨 O
， O
朝 O
野 O
惜 O
之 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PER
原 I-PER
伊 I-PER
周 I-PER
嘗 O
論 O
曰 O
： O

「 O
公 O
任 O
、 O

齊 O
信 O
， O

可 O
謂 O
詩 O
敵 O
。 O

譬 O
諸 O
相 O
撲 O
， O

公 O
任 O
善 O
倒 O
人 O
， O

而 O
不 O
能 O
倒 O
齊 O
信 O
。 O

至 O
文 B-ORG
章 I-ORG
， O
亦 O
為 O
伊 O
周 O
所 O
許 O
。 O

」 O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
後 O
二 O
條 O
帝 O
修 O
清 O
暑 O
堂 O
神 O
樂 O
， O

公 O
任 O
當 O
擊 O
拍 O
子 O
。 O
時 O
齊 O
信 O
隨 O
班 O
坐 O
公 O
任 O
上 O
。 O

公 O
任 O
以 O
為 O
彼 O
非 O
能 O
管 O
絃 O
者 O
， O
必 O
辭 O
之 O
。 O

乃 O
試 O
為 O
讓 O
。 O

齊 O
信 O
不 O
辭 O
擊 O
之 O
， O

始 O
終 O
協 O
律 O
。 O

事 O
竣 O
， O

公 O
任 O
謂 O
齊 O
信 O
曰 O
： O

「 O
足 O
下 O
何 O
時 O
習 O
之 O
？ O

」 O
曰 O
： O

「 O
是 O
亦 O
朝 O
儀 O
一 O
事 O
， O
不 O
可 O
不 O
知 O
， O
是 O
以 O
略 O
學 O
焉 O
耳 O
。 O

」 O
【 O
古 O
事 O

談 B-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
齊 O
信 O
多 O
子 O
皆 O
夭 O
， O

養 O
弟 O
公 O

信 O
為 O
子 O
， O

無 O
何 O
而 O
卒 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
又 O
養 O
右 O
衛 O

門 O
督 O
藤 O
原 O
懷 O
平 O
子 O
經 O
任 O
。 O

經 O
任 O
累 O
歷 O
參 O
議 O
、 O

左 O
兵 O
衛 O
督 O
、 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
、 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
， O

至 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

治 O
曆 O
二 O
年 O
， O

薨 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O


源 B-PER
俊 I-PER
賢 I-PER
， O

左 O
大 O
臣 O
高 O
明 O
第 O
三 O
子 O
。 O

仕 O
圓 O
融 O
、 O

華 O
山 O
、 O

一 O
條 O
朝 O
， O

歷 O
侍 O
從 O
， O
兼 O
備 O
後 O
介 O
、 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
補 O
藏 O
人 O
， O

任 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

兼 O
太 O
皇 O
太 O
后 O

宮 O
權 O
亮 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
俊 O
賢 O

素 O
與 O
關 O
白 O
道 B-PER
隆 I-PER
相 O
善 O
， O
道 O
隆 O
私 O
謂 O
俊 O
賢 O
曰 O
： O

「 O
藏 O
人 O
頭 O
自 O
古 O
重 O
其 O
選 O
， O
方 O
今 O
才 O
能 O
見 O
稱 O
者 O
誰 O
乎 O
？ O

」 O
對 O
曰 O
： O

「 O
亡 O
踰 O
於 O
僕 O
者 O
。 O

」 O
道 B-PER
隆 I-PER
頷 O
焉 O
， O

遂 O
擢 O
補 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
。 O

由 O
是 O
俊 O
賢 O
常 O
德 O
道 B-PER
隆 I-PER
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
敘 O

從 O
四 O
位 O
下 O
， O

兼 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O

長 O
德 O
元 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

尋 O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
、 O

右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O

治 O
部 O
卿 O
、 O
播 O
磨 O
守 O
， O

累 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

寬 O
弘 O
中 O
， O

任 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O
寬 O
仁 O
元 O
年 O
， O

任 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

尋 O
上 O
表 O
辭 O
之 O
， O

為 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

萬 O
壽 O
四 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
九 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
俊 O
賢 O

嘗 O
從 O
關 O
白 O
賴 O
通 O
遊 O
北 O
山 O
， O

路 O
有 O
堂 O
舍 O
。 O

眾 O
將 O
入 O
， O

俊 B-PER
賢 I-PER
止 O
曰 O
： O

「 O
邇 O
日 O
北 O
方 O
不 O
塞 O
， O

恐 O
將 O
有 O
凶 O
穢 O
。 O

」 O
驗 O
之 O
， O

果 B-ORG
有 I-ORG
載 O
屍 O
車 O
， O

置 O
廡 O
下 O
。 O
眾 O
嘆 O
服 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
二 O
子 O
顯 O
基 O
、 O
隆 O
國 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
隆 O
國 O
自 O
有 O
傳 O
， O

顯 O
基 B-OTH
隱 I-OTH
逸 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

藤 B-PER
原 I-PER
公 O
任 O
， O
關 O
白 O
賴 O

忠 O
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
天 O
元 O
三 O
年 O
， O

加 O
元 O
服 O
於 O
清 O
涼 O
殿 O
， O

帝 O
親 O
授 O
冠 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

○ O
帝 O
親 O
授 O
冠 O
， O

據 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O

按 O
略 O
記 O

為 O
二 O
年 O
事 O
， O

恐 O
誤 O
。 O

】 O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
歌 B-OTH
仙 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
為 O
侍 O
從 O
。 O
永 O
觀 O
、 O
寬 O
和 O
間 O
， O

任 O
左 O
近 O

衛 O
權 O
中 O
將 O
， O

兼 O
尾 O
張 O
、 O

伊 O
豫 O
權 O
守 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O
永 O
祚 O

初 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
， O
兼 O
備 O
前 O
守 O
。 O
正 O
曆 O
三 O
年 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

長 O
德 O
、 O

長 O
保 O
間 O
， O
兼 O
左 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
、 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
， O

任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
為 O
人 O
聰 O
敏 O
， O

博 O
綜 O
眾 O
藝 O
， O
善 O
賦 O
詩 O
， O

工 O
音 O
樂 O
， O

最 O
長 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
參 O
取 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
與 O
源 B-PER
俊 I-PER
賢 I-PER
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
行 I-PER
成 I-PER
， O
俱 O
為 O
納 O
言 O
， O

掌 O
典 O
禮 O
。 O
而 O
至 O
於 O
朝 O
儀 O

式 O
目 O
， O
則 O
多 O
出 O
公 O
任 O
之 O
手 O
。 O

議 O
者 O
謂 O
： O
「 O
進 O
退 O
禮 O
容 O
， O

不 O
及 O
其 O
所 O
識 O
。 O
」 O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
寬 O
弘 O
初 O
， O

藤 O
原 O
齊 O
信 O
位 O
次 O
超 O
公 O
任 O
。 O

公 O
任 O
觖 O
望 O
， O

稱 O
疾 O
不 O
朝 O
， O

上 O
表 O
辭 O
職 O
。 O

不 O
允 O
。 O

遣 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
藤 O

原 O
經 O
通 O
就 O
第 O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
促 O
令 O
入 O
朝 O
。 O

【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
無 O
幾 O
， O

任 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O

兼 O
按 O
察 O
使 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
攝 O
政 O

道 O
長 O
與 O
群 O
卿 O
遊 O
于 O
大 O
井 O
川 O
， O

浮 O
詩 O
、 O

歌 O
、 O
管 O
絃 O
三 O
船 O
， O
各 O
選 O
其 O
才 O
乘 O
之 O
。 O

道 O
長 O
謂 O
公 O
任 O
曰 O
： O
「 O
足 O
下 O
多 O
能 O
， O

將 O
駕 O
何 O
船 O
？ O

」 O
公 O
任 O
請 O
乘 O
和 O
歌 O
船 O
。 O

他 O
日 O
語 O
人 O
曰 O
： O

「 O
使 O
我 O
作 O
詩 O
如 O
歌 O
者 O
， O

必 O
播 O
名 O
于 O
世 O
。 O
悔 O
當 O
時 O
不 O
駕 O
詩 O
船 O
。 O

」 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
○ O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

袋 B-OTH
草 I-OTH
子 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
文 I-OTH
集 I-OTH
， O

為 O
詩 O
歌 O
兩 O
船 O
。 O

】 O
萬 O
壽 O
元 O
年 O
， O
喪 O
其 O
愛 O
女 O
， O
憂 O
念 O
不 O
輟 O
， O

遂 O
上 O
表 O
致 O
仕 O
， O

意 O
欲 O
薙 O
髮 O
。 O

然 O
恐 O
兒 O
孫 O
不 O
肯 O
從 O
， O

託 O
造 O
堂 O
避 O
方 O
忌 O
， O

而 O
入 O
北 O
山 O
長 O
谷 O
別 O
莊 O
， O

遂 O
祝 O
髮 O
為 O
僧 O
。 O

性 O
素 O
不 O
好 O
色 O
， O

其 O
妻 O
先 O
為 O
尼 O
， O

自 O
是 O
獨 O
居 O
， O
常 O
樂 O
閒 O
寂 O
。 O
【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
長 O
久 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
六 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
世 O

稱 O
四 O
條 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O
【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O
有 O
北 B-LOC
山 I-LOC
抄 O
、 O
和 O
歌 O
九 O
品 O

論 O
義 O
、 O

新 B-OTH
撰 I-OTH
髓 I-OTH
腦 I-OTH
、 O

前 O
十 O
五 O
番 O
名 O
所 O
和 O
歌 O
集 O
， O

及 O
深 B-OTH
窗 I-OTH
祕 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

金 B-OTH
玉 I-OTH
集 I-OTH
等 O
書 O
。 O

又 O
撰 B-OTH
和 I-OTH
漢 I-OTH
朗 I-OTH
詠 I-OTH
集 I-OTH
， O

授 O
女 O
婿 O
藤 B-PER
原 I-PER
教 I-PER
通 I-PER
。 O

【 O
○ O

又 O
撰 B-ORG
以 I-ORG
下 O
， O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

女 O
婿 O
姓 O
名 O
， O
據 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
公 O
任 O
受 O
業 O
於 O
高 O

岳 O
相 O
如 O
， O

以 O
故 O
朗 O
詠 O
集 O
中 B-ORG
多 I-ORG
載 I-ORG
其 O
句 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
與 O
具 O
平 O
親 O

王 O
論 O
和 O
歌 O
曰 O
： O

「 O
貫 O
之 O
， O

歌 O
仙 O
也 O
。 O

」 O
親 B-PER
王 I-PER
曰 O
： O

「 O
何 O
得 O
及 O
人 B-PERpart
麻 I-PERpart
呂 I-PERpart
？ O
」 O
公 O
任 O
不 O
然 O
之 O
。 O

後 O
日 O
， O
各 O
撰 O
秀 O
絕 O
十 O
首 O
議 O
之 O
， O

八 O
首 O
人 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
勝 O
， O
一 O
首 O

優 O
劣 O
不 O
辨 O
， O

而 O
貫 O
之 O

僅 O
得 O
一 O
首 O
勝 O
耳 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

袋 B-OTH
草 I-OTH
子 I-OTH
。 O

】 O
公 O
任 O
心 O
不 O
服 O
， O

退 O
自 O
撰 O
歌 O
仙 O
三 O
十 O
六 O
人 O
秀 O
歌 O
， O

左 B-ORG
右 I-ORG
相 I-ORG
配 O
， O

至 O
今 O
傳 O
世 O
。 O

【 O
袋 B-OTH
草 I-OTH
子 I-OTH
。 O
○ O

左 O
右 O
相 O
配 O
據 O
藤 B-PER
原 I-PER
為 O
家 O
弘 O
長 O
歌 O
合 O
序 O
。 O

】 O
子 O
定 O
賴 O
。 O

藤 B-PER
原 I-PER
定 I-PER
賴 I-PER
， O

美 O
姿 O
儀 O
， O
善 O
和 O
歌 O
， O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
工 B-ORG
書 I-ORG
。 I-ORG

寬 O
弘 O
中 O
， O
歷 O
侍 O
從 O
， O

右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

長 O
和 O
三 O
年 O
， O

為 O
右 O
中 O
辨 O
， O
兼 O
中 O
宮 O
權 O
亮 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
帝 O
將 O
幸 O
春 O

日 O
社 O
。 O

定 O
賴 O
為 O
行 O
事 O
。 O

時 O
定 O
賴 O
從 O
者 O
與 O
敦 O
明 O
親 O

王 B-PER
奴 O
鬭 O
爭 O
， O
定 O
賴 O
怒 O
， O

令 O
從 O
者 O
毆 O
之 O
， O
幾 O
死 O
。 O

親 B-PER
王 I-PER
訴 O
之 O
於 O
帝 O
。 O

帝 O
方 O
震 O
怒 O
， O

敕 O
藏 O
人 O
藤 B-PER
原 I-PER
永 I-PER
信 I-PER
， O
下 O
宣 O
， O

遣 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
收 O
定 O
賴 O
從 O
者 O
。 O

及 O
用 O
事 O
者 O
中 O
務 O
丞 O
源 O

光 O
成 O
、 O
進 O
士 O
橘 O
為 O
通 O
、 O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
道 O
長 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
捕 O
其 O
諸 O
司 O

官 O
人 O
進 O
士 O
輩 O
， O

於 O
事 O
不 O
細 O
。 O

當 O
以 O
敕 O
命 O
傳 O
於 O
臣 O
。 O
而 O
永 O
信 O
直 O
下 O
其 O
宣 O
， O

請 O
先 O
論 O
永 O
信 O
罪 O
。 O

」 O
於 O
是 O
帝 O
暫 O
停 O
宣 O
。 O

既 O
而 O
收 O
定 O

賴 O
從 O
者 O
， O

停 O
其 O
行 O
事 O
。 O

五 O
年 O
， O
大 O
嘗 O
會 O
， O

定 O
賴 O
當 O
為 O
行 O
事 O
。 O
攝 O
政 O

賴 O
通 O
雅 O
知 O
其 O
惰 O
慢 O
廢 O
事 O
， O

用 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
藤 O
原 O

資 O
業 O
代 O
之 O
。 O

乃 O
語 O
眾 O
曰 O
： O

「 O
若 O
定 O

賴 O
才 O
能 O
賢 O
則 O
賢 O
， O
然 O
緩 O
怠 O
亦 O
甚 O
。 O

我 O
聞 O
博 O
雅 O
才 O
人 O
， O

文 O
筆 O
管 O
絃 O
， O

無 O
所 O
不 O
該 O
通 O
。 O

而 O
天 B-LOC
下 I-LOC
緩 O
怠 O
之 O
白 O
者 O
也 O
。 O
定 O
賴 O
豈 O
其 O
匹 O
邪 O
？ O

」 O
白 O
者 O
， O
猶 O
言 O
知 O
名 O
者 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
定 O
賴 O
嘗 O
詐 O
稱 O
關 O
白 O
賴 O
通 O
之 O
言 O
， O

嘲 O
源 O
顯 O
定 O
。 O

賴 O
通 O
聞 O
之 O
， O
面 O
責 O
曰 O
： O

「 O
攝 O
關 O

豈 O
嘲 O
人 O
乎 O
？ O

」 O
由 O
是 O
停 O
朝 O
參 O
幾 O
半 O
歲 O
。 O

蓋 O
顯 O
定 O
黨 O
賴 O
通 O
， O

定 O
賴 O
黨 O
教 O
通 O
。 O
其 O
相 O
思 O
如 O
此 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
仁 O

元 O
年 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O

補 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
定 O
賴 O
嘗 O
與 O
諸 O
殿 O
上 O
人 O
飲 O
於 O
尚 O
侍 O
直 O
廬 O
， O

與 O
藤 O
原 O
兼 O
房 O
互 O
相 O
嘲 O
謔 O
。 O

兼 O
房 O
怒 O
， O

陵 O
辱 O
之 O
。 O

藤 B-PER
原 I-PER
資 O
業 O
勸 O
定 O

賴 O
罷 O
歸 O
。 O

兼 O
房 O
欲 O
奪 O
其 O
冠 O
， O
定 O
賴 O
走 O
而 O
免 O
。 O

兼 O
房 O
追 O
至 O
其 O
家 O
， O

投 O
瓦 O
礫 O
於 O
門 O
內 O
， O
大 O
詈 O
而 O
還 O
。 O

世 O
譏 O
其 O
為 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
， O

而 O
威 O
嚴 O
不 O
行 O
也 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O

任 O
參 O
議 O
， O
兼 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

治 O
安 O

二 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O
長 O
元 O
中 O
， O

任 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

長 O
久 O
三 O
年 O
， O

奉 O
敕 O
書 O
宮 O
殿 O
榜 O
， O

特 O
賀 O
敘 O
正 O
二 O
位 O
， O

尋 O
兼 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

寬 O
德 O
二 O
年 O
， O
以 O
病 O
免 O
， O

乃 O
薙 O
髮 O
。 O

明 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
一 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
初 O
一 O
條 O
帝 O

行 O
幸 O
大 O
井 O
川 O
， O
定 O
賴 O
與 O
父 O
同 O
扈 O
從 O
， O

帝 O
命 O
群 O
臣 O
獻 O
和 O
歌 O
， O

公 O
任 O
心 O

竊 O
願 O
定 O
賴 O
作 O
秀 O
歌 O
。 O

既 O
而 O
講 O
師 O
唱 O
定 O
賴 O
。 O

定 O
賴 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
水 O
も O
無 O
く O

美 O
頭 O
茂 O
奈 O
久 O
， O
見 O
え O
こ O
そ O
渡 O
れ O
瀰 O
曳 O
和 O
多 O
流 O
河 O
那 O
， O

大 O
井 O
川 O
於 O
保 O
為 O
加 O
波 O
。 O
」 O
公 O
任 O
憮 O
然 O
色 O
變 O
。 O

至 O
唱 O
「 O
き O
し O
の O
紅 O
葉 O
は O
弭 O
瀰 O
迺 O
模 O
美 O
治 O
波 O
， O

雨 O
と O
ふ O
れ O
ど O
も O
阿 O
迷 O
登 O
不 O
禮 O

登 O
母 O
」 O
之 O
句 O
， O
欣 O
然 O
曰 O
： O

「 O
謂 O
之 O
秀 O
歌 O
亦 O
可 O
。 O

」 O
【 O
西 B-OTH
行 I-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
行 I-PER
成 I-PER
， O

右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
義 O
孝 O
長 O

子 O
也 O
， O
祖 O
父 O
伊 O
尹 O
養 O
為 O
子 O
。 O
寬 O
和 O
中 O
， O

為 O
侍 O
從 O
， O

任 O
左 O
兵 O
衛 O
權 O
佐 O
。 O

永 O
祚 O
、 O

正 O
曆 O
間 O
， O

兼 O
備 O
後 O
權 O
介 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

長 O
德 O
元 O
年 O
， O

擢 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
初 O
行 O
成 O
與 O
藤 O
原 O

實 O
方 O
論 O
事 O
殿 O
上 O
， O

實 O
方 O
不 O
堪 O
怒 O
， O
取 O
行 O
成 O
冠 O
， O

投 O
之 O
中 O
庭 O
。 O

行 O
成 O
不 O
敢 O
與 O
之 O
抗 O
， O

使 O
主 O
殿 O
司 O
取 O
冠 O
著 O
之 O
， O

徐 O
曰 O
： O

「 O
何 O
以 O
至 O
此 O
！ O

」 O
帝 O
偶 O
隔 O
蔀 O
見 O
之 O
， O

以 O
為 O
： O

「 O
器 O
度 O
如 O
此 O
， O

足 O
以 O
任 O
事 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
會 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
源 O
俊 O
賢 O
遷 O
參 O
議 O
， O

帝 O
問 O
曰 O
： O

「 O
誰 O
可 O
代 O
汝 O
者 O
？ O

」 O
俊 B-PER
賢 I-PER
以 O
行 O
成 O
對 O
。 O

帝 O
曰 O
： O

「 O
」 O
階 O
級 O
卑 O
賤 O
， O
難 O
遽 O
超 O
擢 O
。 O

俊 B-PER
賢 I-PER
曰 O
： O

「 O
行 O
成 O
才 O
能 O
過 O
人 O
， O

足 O
司 O
獻 O
納 O
。 O

何 O
以 O
資 O
望 O
之 O
淺 O
， O

沮 O
其 O
登 O
庸 O
。 O

夫 O
君 O
人 O
者 O
， O
在 O
務 O
知 O
人 O
。 O

知 O
人 O
則 O
賢 O
者 O
益 O
進 O
德 O
， O
小 O
人 O
自 O
懷 O
戒 O
。 O

否 O
則 O
政 O
事 O
不 O
能 O
無 O
衍 O
失 O
。 O

惟 O
陸 O
下 O
察 O
之 O
。 O

」 O
帝 O
然 O
其 O
言 O
。 O

翌 O
日 O
補 O
之 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
先 O
是 O
， O
行 O
成 O
坎 O
壈 O
日 O
久 O
， O

怏 O
怏 O
不 O
樂 O
， O
欲 O
薙 O
髮 O
遁 O
世 O
。 O
俊 O
賢 O

素 O
服 O
其 O
才 O
， O
慰 O
諭 O
曰 O
： O

「 O
窮 O
達 O
有 O
命 O
， O

宜 O
勿 O
屈 O
志 O
。 O

足 O
下 O
有 O
家 O
寶 O
否 O
？ O

」 O
行 O
成 O
曰 O
： O

「 O
我 O
有 O
一 O
劍 O
， O
累 O
世 O
重 O
器 O
也 O
。 O

」 O
俊 B-PER
賢 I-PER
曰 O
： O
「 O
當 O
急 O
鬻 O
為 O
資 O
， O
以 O
祈 O
榮 O
達 O
。 O

我 O
且 O
竭 O
力 O
推 O
獎 O
。 O

」 O
【 O
古 O
事 O

談 B-OTH
。 O
】 O
及 O
行 O
成 O
任 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

班 O
在 O
俊 B-PER
賢 I-PER
之 O
上 O
， O

而 O
深 O
感 O
舊 O
恩 O
， O

每 O
坐 O
讓 O
席 O
。 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
歷 O

民 O
部 O
權 O
大 O
輔 O
、 O

左 O
右 O
中 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
兼 O
大 O
和 O
權 O
守 O
。 O

長 O
保 O
三 O
年 O
， O

任 O
參 O
講 O
， O
兼 O
侍 O
從 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O
寬 O
弘 O
中 O
， O

兼 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
宮 O
權 O
大 O
夫 O
， O
為 O
民 O
部 O
卿 O
， O

任 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

長 O
和 O
初 O
， O
至 O
正 O
二 O
位 O
。 O
寬 O
仁 O
中 O
， O

兼 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O
萬 O
壽 O
三 O
年 O
， O

兼 O
按 O
察 O
使 O
。 O

明 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
五 O
十 O
六 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
性 O
直 O
諒 O
， O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
多 O
才 O
藝 O
， O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
最 O
長 O
書 O
法 O
， O

冠 O
絕 O
當 O
時 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
世 O
與 O
兼 O
明 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
佐 I-PER
理 I-PER
並 O
稱 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
一 O
條 O
朝 O
奉 O
敕 O
， O

題 B-ORG
宮 I-ORG
闕 I-ORG

禁 O
門 O
榜 O
。 O

帝 O
褒 O
賞 O
， O

特 O
進 O
其 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
時 O
敕 O
修 O
飾 O

僧 O
空 O
海 O
所 O
書 O
美 O
福 O
門 O
榜 O
， O

行 O
成 O
設 O
空 O
海 O
肖 O
像 O

， O
使 O
大 O
江 O
以 O
言 O
作 O
文 O
， O

祭 O
告 O
之 O
， O

而 O
後 O
潤 O
色 O
。 O

世 O
傳 O
： O
「 O
往 O
時 O

小 O
野 O
道 O
風 O
謗 O
毀 O
空 O
海 O
榜 O
字 O
， O
忽 O
手 O
顫 O
不 O
能 O
成 O
字 O
。 O

蓋 O
行 O
成 O
懼 O
有 O
祟 O
。 O

」 O
其 O
謹 O
飭 O
如 O
此 O
。 O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
凡 O
行 O
成 O

每 O
題 O
榜 O
， O
必 O
記 O
位 O
署 O
姓 O
名 O
於 O
其 O
背 O
， O

佐 O
理 O
不 O
然 O
。 O
後 O
人 O
涉 O
疑 O
似 O
者 O
， O

由 O
是 O
決 O
焉 O
。 O

【 O
徒 O
然 O
草 O
。 O

】 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
戲 O
使 O
侍 O
臣 O
各 O
出 O
扇 O
於 O
御 O
前 O
， O
而 O
觀 O

其 O
意 O
趣 O
巧 O
拙 O
， O

以 O
科 O
優 O
劣 O
， O

謂 O
之 O
殿 O
上 O
扇 O
合 O
。 O
行 O
成 O
未 O
顯 O
時 O
， O

有 O
此 O
戲 O
。 O
眾 O
競 O
雕 O
飾 O
金 O
銀 O
珠 O
玉 O
， O
以 O
誇 O
其 O
美 O
。 O

行 O
成 O
唯 O
髹 O
漆 O
其 O
柄 O
， O

黃 O
紙 O
製 O
之 O
， O

書 O
樂 O
府 O
數 O
句 O
， O
楷 O
草 O
相 O
半 O
， O
筆 O
勢 O
殊 O
絕 O
。 O

帝 O
把 O
玩 O
， O
歎 O
賞 O
不 O
已 O
， O
取 O
而 O
藏 O
之 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
初 O
行 O
成 O

遽 O
補 O
職 O
事 O
， O

任 O
辨 B-ORG
官 I-ORG
， O

以 O
故 O
禮 O
典 O
多 O
失 O
墜 O
。 O
及 O
稍 O
練 O
習 O
， O

還 O
優 O
等 O
輩 O
。 O

時 O
人 O
謂 O
： O

「 O
問 O
學 O
之 O
力 O
也 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
四 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
嘗 O
相 O
會 O
蹴 O
鞠 O
， O
鞠 O
逸 O
落 O
場 O

外 O
。 O

公 O
任 O
戲 O
曰 O
： O

「 O
眾 O
中 O
脫 O
有 O
非 O
大 B-PER
臣 I-PER
大 O
將 O
之 O
子 O
者 O
， O

須 O
攝 O
鞠 O
來 O
， O

蓋 O
斥 O
行 O
成 O
也 O
。 O

」 O
行 O
成 O
艴 O
然 O
曰 O
： O

「 O
嗟 O
乎 O
使 O
人 O
享 O
壽 O
， O

則 O
大 B-PER
臣 I-PER
大 I-PER
將 I-PER
， O
豈 O
偽 O
難 O
得 O
。 O

而 O
不 O
幸 O
早 O
世 O
， O

為 O
卿 O
曹 O
受 O
侮 O
如 O
此 O
。 O

」 O
公 O
任 O
默 O
慙 O
失 O
言 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
長 O
保 O
中 O
， O
捨 O
外 O
祖 O
源 O

保 B-PERpart
光 I-PERpart
舊 O
宅 O
， O

創 O
世 B-LOC
尊 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
○ O

外 O
祖 O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
按 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
， O

世 O
尊 O
寺 O
乃 O
伊 O
尹 O
之 O
舊 O
居 O
也 O
。 O

】 O
後 O
世 O
傳 O
行 O
成 O
書 O
法 O
， O
稱 O
世 O
尊 O
寺 O
家 O
樣 O
。 O

【 O
尺 O
素 O
徃 O
來 O
。 O

】 O
其 O
日 O
錄 O
曰 B-ORG
權 O
記 O
， O
又 O
著 O
東 O
宮 O
年 O
中 O
行 O
事 O
二 O
卷 O
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
實 O
經 O
、 O

良 O
經 O
、 O

行 O
經 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
行 O
經 O
為 O
藤 O
原 O

長 O
家 O
養 O
子 O
， O

儀 O
容 O
間 O
雅 O
， O

善 O
和 O
歌 O
。 O
【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
德 O
中 O
， O

任 O
參 O
議 O
。 O

水 O
承 O
中 O
， O

兼 O
兵 O
部 O
卿 O
， O

至 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
妙 O
于 O
書 O
， O

頗 O
有 O
父 O
風 O
。 O

子 O
孫 O
相 O
繼 O
， O
以 O
書 O
稱 O
于 O
世 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O


