初 O
吹 O
負 O
軍 O
金 O
綱 O
井 O
， O
時 O
高 O
市 O
郡 O
大 O
領 O
高 O
市 O
許 O
梅 O
口 O
噤 O
不 O
言 O
三 O
日 O
， O
神 O
憑 O
曰 O
： O
「 O
我 O
是 O
高 B-LOC
市 I-LOC
社 O
神 O
事 O
代 O
主 O
， O
牟 O
狹 O
社 O
神 O
生 O
靈 O
也 O
。 O


當 O
以 O
神 O
馬 O
兵 O
器 O
， O
獻 O
神 O
日 O
木 O
磐 O
余 O
彥 O
天皇 B-PERSON
陵 O
。 O


我 O
已 O
奉 O
皇 O
御 O
孫 O
送 O
不 O
破 O
官 O
， O
還 O
護 O
本 O
軍 O
。 O


今 O
敵 O
軍 O
將 O
自 O
西 O
道 O
至 O
， O
宜 O
為 O
警 O
備 O
。 O


」 O
言 O
訖 O
， O
殆 O
如 O
夢 O
覺 O
。 O


吹 O
負 O
乃 O
遣 O
許 O
梅 O
祭 O
陵 O
， O
如 O
神 B-PERSON
所 O
教 O
， O
並 O
奉 O
幣 O
二 O
神 O
。 O


又 O
村 O
屋 O
神 O
憑 O
祝 O
曰 O
： O
「 O
敵 O
兵 O
將 O
至 O
、 O
自 O
中 O
道 O
過 O
我 O
社 O
。 O


宜 O
速 O
設 O
備 O
。 O


」 O
俄 O
而 O
壹 O
岐 O
韓 B-LOC
國 I-LOC
來 O
自 O
西 O
道 O
， O
廬 O
井 O
鯨 O
至 O
自 O
中 O
道 O
， O
果 O
如 O
其 O
言 O
。 O


事 O
平 O
， O
吹 O
負 O
具 O
狀 O
奏 O
之 O
， O
敕 O
陞 O
三 O
神 O
位 O
以 O
祀 O
焉 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
吹 O
負 O
二 O
子 O
， O
祖 O
父 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
牛 O
養 O
， O
並 O
仕 O
聖 O
武 O
朝 O
。 O


祖 O
父 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
越 O
前 O
按 O
察 O
使 O
。 O


牛 O
養 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
， O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
大 O
伴 O
馬 O
來 O
田 O
。 O


馬 O
來 O
田 O
， O
【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
一 O
作 O
望 O
多 O
。 O


】 O
吹 O
負 O
兄 O
也 O
。 O


初 O
與 O
吹 O
負 O
居 O
倭 O
。 O


及 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
入 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O
與 O
黃 O
文 O
大 O
伴 O
追 O
從 O
焉 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
即 O
位 O
， O
論 O
功 O
封 O
一百 O
戶 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
十一 O
年 O
， O
卒 O
。 O


帝 O
甚 O
悼 O
之 O
， O
遣 O
泊 O
瀨 O
王 O
弔 O
之 O
。 O


以 O
其 O
累 O
葉 O
立 O
功 O
， O
贈 O
大 O
紫 O
， O
賜 O
鼓 O
吹 O
葬 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
大 O
紫 O
作 O
內 O
大 O
紫 O
。 O


】 O
子 O
道 O
足 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
為 O
安 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
未 O
知 O
何 O
據 O
。 O


】 O
仕 O
文 O
武 O
、 O
元 O
正 O
、 O
聖 O
武 O
朝 O
， O
至 O
參 O
議 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
南 O
海 O
道 O
鎮 O
撫 O
使 O
。 O


大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
道 O
足 O
子 O
伯 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
勝 O
寶 O
初 O
， O
除 O
上 O
野 O
守 O
， O
累 O
遷 O
至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O


宴 O
飲 O
談 O
話 O
， O
頗 O
有 O
風 O
操 O
。 O


光 O
仁 O
帝 O
寵 O
幸 O
之 O
。 O


歷 B-ORG
左 I-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
衛 O
門 O
督 O
、 O
中 O
宮 O
大 O
夫 O
， O
加 O
從 O
三 O
位 O
。 O


延 O
曆 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
小 O
子 O
部 O
鉏 O
鉤 O
， O
尾 O
張 O
國 O
守 O
。 O


壬 O
申 O
之 O
亂 O
， O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
入 O
不 O
破 O
， O
比 O
及 O
郡 O
家 O
， O
鉏 O
鉤 O
率 O
眾 O
二 O
萬 O
來 O
歸 O
。 O


帝 O
喜 O
之 O
， O
分 O
遣 O
其 O
兵 O
， O
扼 O
諸 O
道 O
。 O


及 O
與 O
近 O
江 O
兵 O
戰 O
， O
鉏 O
鉤 O
匿 O
山 O
自 O
殺 O
。 O


帝 O
日 O
： O
「 O
鉏 O
鉤 O
， O
有 O
功 O
者 O
也 O
。 O


無 O
罪 O
自 O
死 O
， O
其 O
有 O
陰 O
謀 O
乎 O
。 O


」 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
坂 O
本 O
財 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
為 O
大 O
伴 O
吹 O
負 O
將 O
。 O


事 O
平 O
， O
授 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


帝 O
元 O
年 O
， O
卒 O
。 O


贈 O
小 O
紫 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
紀 O
阿 O
閉 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
， O
壬 O
申 O
之 O
亂 O
， O
拜 O
東 B-PERSON
道 I-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
。 O


天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
優 O
詔 O
褒 O
功 O
。 O


二 O
年 O
， O
卒 O
。 O


贈 O
大 O
紫 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
大 O
分 O
惠 O
尺 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
天 O
武 O
帝 O
使 O
往 O
近 O
江 O
， O
召 O
高 O
市 O
、 O
大 O
津 O
二 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


及 O
帝 O
至 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
， O
與 O
大 O
津 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
來 O
會 O
。 O


三 O
年 O
， O
病 O
劇 O
。 O


詔 O
曰 O
： O
「 O
惠 O
尺 O
背 O
私 O
奉 O
公 O
， O
不 O
顧 O
身 O
家 O
， O
竭 O
力 O
大 O
事 O
， O
以 O
成 B-ORG
雄 I-ORG
圖 I-ORG
。 O


朕 O
素 O
欲 O
優 O
寵 O
， O
而 O
今 O
無 O
及 O
。 O


儻 O
終 O
不 O
起 O
， O
厚 O
報 O
子 O
孫 O
。 O


」 O
因 O
進 O
位 O
外 O
小 O
紫 O
， O
無 O
何 O
而 O
卒 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
物 O
部 O
朴 O
井 O
雄 O
君 O
， O
【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
曰 O
， O
守 O
屋 O
子 O
物 O
部 O
雄 O
君 O
連 O
公 O
， O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
， O
賜 O
氏 O
上 O
內 O
大 O
紫 O
冠 O
位 O
。 O


按 O
， O
守 O
屋 O
被 O
殺 O
在 O
用 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
至 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
相 O
聚 O
八十八 O
年 O
， O
頗 O
非 O
無 O
疑 O
。 O


故 O
不 O
取 O
。 O


】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
以 O
舍 O
人 O
從 O
車 O
駕 O
於 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
論 O
功 O
封 O
一百 O
戶 O
。 O


四 O
年 O
卒 O
， O
贈 O
內 B-ORG
大 I-ORG
紫 I-ORG
， O
賜 O
氏 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
敕 O
賜 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
於 O
其 O
子 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
三 O
輪 O
子 O
首 O
， O
【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
子 O
首 O
或 O
作 O
子 O
人 O
。 O


】 O
為 O
伊 O
勢 O
國 O
介 O
。 O


壬申 O
之 O
亂 O
， O
降 O
于 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
論 O
功 O
封 O
一百 O
戶 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
卒 O
。 O


贈 O
內 O
小 O
紫 O
， O
諡 O
大 O
三 O
輪 O
真 O
上 O
田 O
迎 O
君 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
敕 O
賜 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
於 O
其 O
子 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
坂 O
田 O
雷 O
， O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
四 O
年 O
， O
卒 O
。 O


以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
大 O
紫 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
紀 O
堅 O
麻 O
呂 O
， O
【 O
堅 O
， O
本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
作 O
訶 O
多 O
。 O


】 O
位 O
小 O
錦 O
下 O
。 O


天 O
武 O
帝 O
元 O
年 O
， O
為 O
造 O
高 O
市 O
大 O
寺 O
司 O
。 O


七 O
年 O
， O
卒 O
。 O


以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
大 O
分 O
稚 O
見 O
， O
【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O
見 O
或 O
作 O
臣 O
。 O


】 O
以 O
勇 O
敢 O
稱 O
。 O


壬申 O
之 O
亂 O
， O
從 O
大 O
津 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
會 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
。 O


瀨 O
田 O
之 O
戰 O
， O
為 O
先 O
鋒 O
。 O


破 O
帝 O
大 O
友 O
軍 O
。 O


天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
為 O
兵 O
衛 O
。 O


七 O
年 O
， O
卒 O
。 O


贈 O
外 O
小 O
錦 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
秦 O
綱 O
手 O
， O
位 O
小 O
錦 O
下 O
。 O


天 O
武 O
帝 O
八 O
年 O
， O
卒 O
。 O


以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
星 B-PERSON
川 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
位 O
小 O
錦 O
中 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
賜 O
功 O
田 O
四 O
町 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
天 O
武 O
帝 O
八 O
年 O
， O
卒 O
。 O


以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
大 O
紫 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
子 B-PERSON
黑 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
從 O
七 O
位 O
上 O
。 O


靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
父 O
功 O
賜 O
田 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
三 B-PERSON
宅 I-PERSON
石 I-PERSON
床 I-PERSON
， O
為 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
國 I-LOC
守 O
。 O


壬申 O
之 O
亂 O
， O
降 O
于 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
位 O
至 O
小 O
錦 O
下 O
。 O


八 O
年 O
， O
卒 O
。 O


贈 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
舍 O
人 O
糠 O
蟲 O
， O
位 O
大 O
山 O
上 O
。 O


天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
年 O
， O
授 O
小 O
錦 O
下 O
。 O


尋 O
卒 O
。 O


以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
土 O
師 O
真 O
敷 O
， O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
年 O
， O
卒 O
。 O


以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
