膳 O
摩 O
漏 O
， O
位 O
小 O
錦 O
中 O
。 O

天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
年 O
， O
疾 O
病 O
。 O

帝 O
遣 O
草 O
壁 O
、 O

高 O
市 O
二 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
問 O
疾 O
。 O

尋 O
卒 O
。 O
以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O

贈 O
大 O
紫 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

皇 B-PERSON
后 I-PERSON
亦 O
賜 O
賻 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
當 O
麻 B-PERSON
廣 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
位 O
小 O
錦 O
上 O
， O

天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
十三 O
年 O
， O
為 O
直 O
大 O
參 O
， O
卒 O
。 O

以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O

贈 O
直 O
大 O
壹 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
羽 O
田 O
八 O
國 O
， O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O
八 O
或 O
做 O
矢 O
。 O
】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

為 O
帝 O
大 O
友 O
將 O
， O

與 O
子 O
大 O
人 O
率 O
族 O
降 O
于 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O

授 O
斧 O
鉞 O
拜 O
將 O
軍 O
， O
北 O
定 O
越 O
地 O
。 O

位 O
大 O
錦 O
下 O
。 O

十一 O
年 O
奉 O
詔 O
畫 O
諸 O
國 O
封 O
疆 O
， O

至 O
大 O
辨 O
， O
位 O
直 O
大 O
参 O
。 O
朱 O
鳥 O
元 O
年 O
， O
疾 O
。 O

帝 O
為 O
度 O
三 O
僧 O
。 O

卒 O
， O

贈 O
直 O
大 O
壹 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 O
伴 O
友 O
國 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

從 O
天 O
武 O
帝 O
于 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O
持 O
統 O
帝 O
六 O
年 O
， O

卒 O
。 O
贈 O
直 O
大 O
貳 O
， O

賜 O

賻 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
文 O
智 O
德 O
， O
【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O

文 O
或 O
作 O
書 O
。 O

】 O
壬申 O
之 O

亂 O
， O

從 O
天 O
武 O
帝 O
赴 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
即 O
位 O
， O

論 O
功 O
封 O
一百 O
戶 O
， O

賜 O
田 O
四 O
町 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
九 O
年 O
， O
授 O
小 O
錦 O
下 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
六 O
年 O
， O
卒 O
。 O

贈 O
直 O
大 O
壹 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 B-PERSON
鹽 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

從 O
七 O
位 O
上 O
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
。 O

靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
加 O
賜 O
田 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
蚊 O
屋 O
木 O
間 O
， O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
七 O
年 O
， O
卒 O
。 O

以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O
贈 O
直 O
廣 O
參 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
賀 B-PERSON
茂 I-PERSON
蝦 I-PERSON
夷 I-PERSON
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

與 O
三 O
輪 O
高 O
市 O

麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
， O
屬 O
將 O
軍 O
大 O
伴 O
吹 O
負 O
， O

後 O
授 O
勤 O
大 O
壹 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
九 O
年 O
， O

卒 O
。 O

贈 O
直 O
廣 O
參 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
多 O
品 O
治 O
， O

為 O
美 O
濃 O
安 O
八 O
磨 O
郡 O

湯 O
沐 O
邑 O
令 O
。 O

壬申 O
之 O
亂 O
， O

天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
命 O
品 O
治 O
發 O
郡 O
內 O
兵 O
， O

守 O
不 O
破 O
關 O
， O

別 O
將 O
精 O
兵 O
擊 O
田 O
邊 O
小 O
隅 O
， O

走 O
之 O
。 O

位 O
小 O
錦 O
下 O
。 O

十一 O
年 O
， O
奉 O
詔 O
， O
與 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
王 O
等 O
， O
循 O
行 O
諸 O
國 O
， O

界 O
畫 O
封 O
疆 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
年 O
， O

授 O
直 O
廣 O
壹 O
， O

加 O
賞 O
賜 O
， O

以 O
褒 O
元 O
從 O
之 O
功 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
若 O
櫻 O
部 O
五百 O
瀨 O
， O

壬申 O
之 O
亂 O

， O
從 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
即 O
位 O
， O

論 O
功 O
封 O
八十 O
戶 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
年 O
， O
卒 O
。 O

贈 O
直 O
大 O
壹 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
敕 O
賜 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
於 O
其 O
子 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
和 O
珥 O
部 O
君 O
手 O
， O

壬申 O
之 O
亂 O
， O
與 O
村 O
國 O
男 O
依 O

發 O
兵 O
塞 O
不 O
破 O
關 O
， O

從 O
擊 O
近 O
江 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

論 O
功 O
封 O
八十 O
戶 O
， O

賜 O
田 O

八 O
町 O
， O
位 O
勤 O
大 O
壹 O
。 O

卒 O
， O

贈 O
直 O
大 O
壹 O
。 O

子 O
大 O
石 O
， O
敘 O

外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
。 O

靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
加 O
賜 O
田 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
田 O
中 B-PERSON
足 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
為 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
湯 O
沐 O
邑 O
令 O
。 O

壬申 O
之 O
亂 O
， O
迎 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
鈴 O
鹿 O
， O
守 O
倉 O
歷 O
道 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
位 O
直 O
廣 O
參 O
。 O

文 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
卒 O
。 O
贈 O
直 O
廣 O
壹 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
山 O
背 O
部 O
小 O
田 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

從 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
於 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O

承 O
命 O
發 O
東 B-ORG
海 I-ORG
軍 I-ORG
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
位 O
勤 O
大 O
貳 O
， O
卒 O
。 O

文 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
贈 O
直 O
廣 O
肆 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
坂 O
上 O
老 O
， O

從 O
大 O
件 O
吹 O
負 O
。 O

吹 O
負 O
招 O
降 O
高 O
坂 O
王 O
， O

老 O
與 O
大 O
伴 O
安 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
奏 O
狀 O
於 O
不 O
破 O
宮 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
文 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
卒 O
。 O

詔 O
日 O
： O
「 O
圖 O
勳 O
之 O
義 O
， O
肇 O
自 O
前 O
脩 O
。 O

創 O
功 O
之 O
賞 O
， O
歷 B-ORG
代 I-ORG
斯 O
重 O
。 O

所 O
以 O
旌 O
壯 O
士 O
之 O
節 O
， O

著 O
不 O
朽 O
之 O
名 O
也 O
。 O

坂 O
上 O
忌 O
寸 O
老 O
， O

壬申 O
年 O
之 O
亂 O
， O

捨 O
身 O
赴 O
社 O
稷 O
之 O
危 O
， O

冒 O
死 O
靖 O
國 O
家 O
之 O
難 O
， O
未 O
加 O
顯 O
秩 O
， O

奄 O
爾 O
隕 O
命 O
。 O

宜 O
寵 O
往 O
魂 O
， O
以 O
慰 O
冥 O
路 O
。 O

」 O
因 O
贈 O
直 O
廣 O
壹 O
， O

賜 O
賻 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
縣 O
犬 O
養 O
大 O
伴 O
， O
壬 O
深 O
之 O
亂 O

， O
從 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
東 O
國 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
事 O
平 O
論 O
功 O
封 O
一百 O
戶 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
八 O
年 O
疾 O
， O

帝 O
幸 O
其 O
第 O
視 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
位 O
至 O
直 O
廣 O
壹 O
。 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
卒 O
。 O

遣 O
淨 O

廣 B-ORG
肆 O
夜 O
氣 O
王 O
等 O
， O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O
贈 O
正 O
廣 O
參 O

， O
賜 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
於 O
其 O
子 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
忌 O
部 O
色 O
布 O
知 O

， O
位 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
卒 O
。 O
以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O

贈 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
民 O
大 O
火 O
， O
壬申 O
之 O

亂 O
， O

從 O
高 O
市 O

皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
會 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
位 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

大 O
寶 O
三 O
年 O
， O
卒 O
。 O

遣 O
使 O
贈 O
正 O
五 O
位 O

上 O
， O
賜 O
賻 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
高 O
田 O
新 O
家 O
， O

為 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
湯 O
沐 O
邑 O
令 O
。 O

壬申 O
之 O
亂 O
， O
迎 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
鈴 O
鹿 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
事 O
平 O
， O

封 O
西 O
十 O
戶 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
十三 O
年 O
， O
與 O
經 O
部 O
足 O

瀨 O
等 O
往 O
信 O
濃 O
， O

造 O
行 O
宮 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
位 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O

大 O
寶 O
三 O
年 O
， O
卒 O
。 O

贈 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

子 O
首 O
名 O
， O

慶 O
雲 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
書 O
根 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
根 O
作 O
尼 O
或 O
禰 O
。 O

】 O
壬申 O
之 O

亂 O
， O
從 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
于 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
即 O
位 O
， O

論 O
功 O
封 O
一百 O
戶 O
， O

賜 O
田 O
八 O
町 O
， O

位 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

慶 O
雲 O
四 O
年 O
， O

卒 O
。 O

遣 O
使 O
贈 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

子 O
馬 O
養 O
， O

正 O
七 O
位 O
下 O
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
。 O

靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
加 O
賜 O
田 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
黃 O
文 O
大 O
伴 O
， O

壬申 O
之 O
亂 O
， O
奉天 O
武 B-PERSON
帝 I-PERSON
命 O
， O

使 O
于 O
高 O
坂 O
王 O
， O
追 O
抵 O
菟 O
田 O
， O

從 O
駕 O
焉 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
即 O
位 O
， O

論 O
功 O
封 O
二百 O
戶 O
， O
賜 O
田 O
八 O
町 O
， O

至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
或 O
作 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O
】 O
山 O
背 O
守 O
。 O

和 O
銅 O
三 O
年 O
， O

卒 O
。 O
贈 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
賜 O
賻 O
。 O

子 B-PERSON
梗 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
從 O
七 O
位 O
上 O
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
。 O

靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
加 O
賜 O
田 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
村 O
國 O
男 O
依 O
， O

壬申 O
之 O
亂 O
， O

與 O
和 O
珥 O
部 O
君 O
手 O
、 O
身 O
毛 O
廣 O
， O

同 O
奉天 O
武 B-PERSON
帝 I-PERSON
命 O
， O
發 O
美 O

濃 O
兵 O
三千 O
人 O
， O
以 O
塞 O
不 O
破 O
道 O
。 O

男 O
依 O
乘 O
驛 O
馳 O
至 O
鈴 O
鹿 O
， O

奏 O
其 O
狀 O
。 O

帝 O
褒 O
賞 O
之 O
。 O

又 O
與 O
書 B-PERSON
根 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
和 O
珥 O
部 O
君 O
手 O
、 O

膽 O
香 O
瓦 O
安 O
倍 O
， O

率 O
兵 O
數 O
萬 O
， O
自 O
不 O
破 O
直 O

入 O
近 O
江 O
， O

破 O
帝 O
大 O
友 O
軍 O
於 O
息 O
長 O
橫 O
河 O
。 O

斬 O
境 O
部 O
藥 O
， O

進 O
擊 O
秦 O
友 O
足 O
於 O
鳥 O
籠 O
山 O
斬 O
之 O
。 O

又 O
戰 O
於 O
安 O
河 O
濱 O
而 O
大 O
捷 O
， O

獲 O
社 O
戶 O
大 O
口 O
、 O

土 O
師 O
千 O
島 O
。 O
既 O
而 O
進 O
至 O
瀨 O
田 O
， O

帝 O
大 O
友 O
軍 O

遂 O
敗 O
走 O
。 O

男 O
依 O
等 O
軍 O
粟 O
津 O
岡 O
下 O
， O

擊 O
犬 O
養 O
五十 O
君 O
、 O

谷 O
鹽 O
手 O
斬 O
之 O
。 O

帝 O
大 O
友 O
敗 O
走 O
， O

自 O
鎰 O
。 O

男 O
依 O
獲 O
其 O
首 O
， O
與 O
諸 O
將 O
詣 O
不 O
破 O
宮 O
獻 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

封 O
百 O
二十 O
戶 O
， O

賜 O
功 O
田 O
十 O
町 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O
卒 O
。 O

贈 O
外 O
小 O
紫 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
子 B-PERSON
志 I-PERSON
我 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
賜 O
父 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
。 O

靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
加 O
賜 O
田 O
， O

位 O
從 O
六 O
位 O
下 O
。 O

男 O
依 O
孫 O
島 O
主 O
， O
正 O
六 O
位 O

上 O
， O
美 O
濃 O
少 O
掾 O
。 O

黨 O
于 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O

及 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
反 O
， O
朝 O
廷 O
遣 O
使 O
固 O
關 O
。 O

島 O
主 O
內 O
應 O
歸 O
正 O
， O

而 O
以 O
其 O
初 O
逆 O
黨 O
遂 O
誅 O
之 O
。 O

天平 O
神 O
護 O
二 O
年 O
， O

矜 O
其 O
刑 O
不 O
中 O
， O

贈 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
三 O
輪 O
高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
三 O
輪 O
作 O
大 O
神 O
。 O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
其 O
先 O
出 O
自 O
素 O
盞 O
鳴 O

尊 O
六 O
世 O
孫 O
大 O
國 O
主 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
父 O
曰 O
利 O
金 O
， O
位 O
大 O
華 O
上 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

大 O
伴 O
吹 O
負 O
在 O
倭 O
招 O
徠 O
豪 O
傑 O
， O

高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
應 O
焉 O
。 O

與 O
置 O
始 O
菟 O
， O

將 O
兵 O
大 O
破 O

帝 O
大 O
友 O
軍 O
於 O
箸 O
陵 O
， O

斷 O
廬 O
井 O
鯨 O
軍 O
後 O
。 O

鯨 O
敗 O
走 O
， O
語 O
在 O
吹 O
負 O
傳 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O

為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
位 O
直 O
大 O
貳 O
。 O

帝 O
將 O
幸 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
， O

高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
上 O
表 O
切 O
諫 O
。 O

帝 O
不 O
聽 O
， O

遂 O
定 O
留 O
守 O
官 O
。 O

於 O
是 O
， O
高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
上 O
位 O
冠 O
于 O
朝 O
， O
再 O
諫 O
曰 O
： O

「 O
方 O
今 O
車 O
駕 O
遠 O
動 O
， O

恐 O
妨 O
於 O
農 O
務 O
。 O

」 O
終 O
不 O
納 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

按 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
載 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
過 O
神 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
墟 O
詩 O
曰 O
： O

「 O
奉 O
規 O
終 O
不 O
用 O
， O

歸 O
去 O
遂 O
辭 O
官 O
。 O
」 O
神 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
者 O
高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
也 O
。 O

據 O
此 O
則 O
高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
以 O
諫 O

不 O
聽 O
辭 O
官 O
。 O

然 O
本 O
史 O
所 O
不 O
載 O
， O
附 O
以 O
備 O
考 O
。 O

】 O
大 O
寶 O
中 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
歷 O
長 O
門 O
守 O
、 O

左 O
京 O
大 O
夫 O
。 O
慶 O
雲 O
三 O
年 O
， O
卒 O
于 O
官 O
。 O

時 O
年 O
五十 O
。 O

以 O
壬申 O
功 O
臣 O
， O

贈 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
卒 O
年 O

據 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
栗 O
隈 O
王 O
， O

難 O
波 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
天 O
智 O
朝 O
再 O
拜 O
筑 O
紫 O
帥 O
。 O

壬申 O
之 O
亂 O
， O
帝 O
大 O
友 O
使 O
佐 O
伯 O
男 O
發 O
筑 O

紫 O
兵 O
， O
且 O
戒 O
曰 O
： O

「 O
栗 O

隈 O
王 O
素 O
附 O
吉 B-LOC
野 I-LOC
。 O

若 O
有 O
拒 O
命 O
， O

斬 O
之 O
。 O

」 O
男 O
至 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
， O

栗 O
隈 O
受 O
符 O
， O
不 O
敢 O
發 O
兵 O
曰 O
： O
「 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC

是 O
邊 O
警 O
之 O
地 O
， O
峻 O
城 O
深 O
湟 O
， O

非 O
特 O
為 O
備 O
內 O
亂 O
也 O
。 O

今 O
從 O
命 O
發 O
兵 O
， O
一 O
旦 O
有 O
外 O
寇 O
， O

則 O
將 O
如 O
之 O
何 O
？ O

方 O
此 O
之 O
時 O
， O

百 O
殺 O
臣 O
而 O
無 O
益 O
， O

是 O
以 O
不 O
發 O
兵 O
。 O

豈 O
敢 O
方 O
命 O
乎 O
？ O

」 O
男 O
欲 O
進 O
而 O
剌 O
栗 O
隈 O
。 O
栗 O
隈 O
二 O
子 O
三 O
野 O
王 O
、 O

武 O
家 O
王 O
， O
帶 O
劍 O
侍 O
撤 O
側 O
。 O
不 O
果 O
而 O
歸 O
。 O

天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
拜 O
兵 O
政 O
官 O
長 O
， O
時 O
四 O
位 O
。 O

四 O
年 O
， O

卒 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
後 O
贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
三 O
野 O
王 O
， O
【 O
三 O
野 O
， O
本 B-OTH
書 I-OTH
及 O

續 O
日 O
本 O
紀 O

或 O
作 O
彌 O
努 O
， O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
或 O
作 O

美 O
努 O
， O

音 O
訓 O
通 O
。 O
】 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
九 O
年 O
， O
奉 O
詔 O

與 O
川 O
島 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O

忍 O
壁 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O

大 O
錦 O
下 O

上 O
毛 O
野 O
三千 O
等 O
， O
撰 B-OTH
定 I-OTH
帝 I-OTH
紀 I-OTH

及 O
上 O
古 O
事 O
。 O

十 O
年 O
， O

有 O
遷 O
都 O
之 O
議 O
。 O

三 O
野 O
奉 O
詔 O
， O

率 O
宮 O
內 O
官 O
大 O
夫 O
相 O
新 O
城 O
地 O
， O
時 O

位 O
小 O
紫 O
。 O
十二 O
年 O
， O
再 O
與 O
小 O
錦 O
下 O
采 O
女 O
筑 O
羅 O
往 O
信 O
濃 O
， O

相 O
建 O
都 O
之 O
地 O
。 O

後 B-ORG
進 I-ORG
淨 I-ORG
廣 I-ORG
肆 I-ORG
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
八 O
年 O
， O
為 O
太 O

宰 O
帥 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O

始 O
置 O
大 O
幣 O
司 O
。 O

以 O
三 O
野 O
為 O
長 O
官 O
。 O

歷 O
左 O
京 O
大 O
夫 O
， O

攝 O
津 O
大 O
夫 O
， O

遷 O
治 O
部 O
卿 O
。 O

和 O
銅 O
元 O
年 O
， O
卒 O
。 O
初 O
三 O
野 O
至 O
美 O
濃 O
， O
娶 O

縣 O
犬 O
養 O
東 O
人 O
女 O
， O
生 O
諸 O
兄 O
、 O

佐 O
為 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
諸 O
兄 O
自 O
有 O
傳 O
。 O
佐 O

為 O
， O
初 O
為 O
諸 O
王 O
， O
後 O
與 O
諸 O
兄 O
賜 O
姓 O
橘 O
宿 O
禰 O
。 O

至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O

中 O
宮 O
大 O
夫 O
， O

兼 O
右 O
兵 O
衛 O
率 O
。 O

天平 O
九 O
年 O
， O

卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 B-PERSON
伴 I-PERSON
安 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
長 O
德 O

第 O
六 O
子 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O

從 O
大 O
伴 O
吹 O
負 O
。 O

吹 O
負 O
奪 O
飛 B-LOC
鳥 I-LOC
寺 I-LOC
西 O
營 O
， O
遣 O
安 O
麻 O
呂 O
等 O

告 O
不 O
破 O
宮 O
。 O
後 O
授 O
小 O
錦 O
中 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
進 O
直 O
大 O
壹 O
。 O

大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
改 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

尋 O
為 O
式 B-LOC
部 I-LOC
卿 I-LOC
， O

參 O
議 O
朝 O
政 O
， O

遷 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

慶 O
雲 O
二 O
年 O
， O

任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
大 O
宰 O
帥 O
， O

進 O
正 O
三 O
位 O
。 O

後 O
兼 O
大 O
將 O
軍 O
。 O

和 O
銅 O
七 O
年 O
， O

薨 O
。 O
贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
佐 O

保 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
子 O
旅 O
人 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
