藤 B-PERSON
原 I-PERSON
永 I-PERSON
手 I-PERSON
， O

中 O
衛 O
大 O
將 O
房 O
前 O
第 O
二 O
子 O
也 O
。 O

天 O
平 O
中 O
， O
直 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

勝 O
寶 O
初 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

尋 O
為 O
大 O
和 O
守 O
。 O
六 O
年 O
， O

陞 O
從 O
三 O
位 O
。 O
歷 O
兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
、 O

中 B-ORG
務 I-ORG
卿 I-ORG
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

數 O
年 O
， O

兼 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

八 O
年 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O

授 O
勳 O
二 O
等 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

二 O
年 O
， O

拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
詔 O
曰 O
： O

「 O
淡 O
海 O

大 O
津 O
宮 O
御 O
宇 O
誄 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

及 O
其 O
後 O
誄 O
其 O
子 O
大 O
臣 O
， O
皆 O
曰 O
： O

『 O
子 O
孫 O
以 O
清 O
明 O
心 O
， O

奉 O
侍 O
朝 O
廷 O
者 O
， O

必 O
善 O
遇 O
之 O
， O
不 O
絕 O
其 O
嗣 O
。 O

』 O
今 O
思 O
先 O
敕 O
， O

授 O
卿 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

」 O
幸 O
其 O
第 O
， O
賜 O
正 O
二 O
位 O
。 O
其 O
妻 O
大 O
野 O

仲 O
智 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

歲 O
中 O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

景 O
雲 O
二 O
年 O
， O
賜 O
太 O
宰 O
綿 O
二 O
萬 O
屯 O
。 O

三 O
年 O
， O
又 O
幸 O
其 O
第 O
， O

進 O
從 O
一 O
位 O
。 O

仲 O
智 O
及 O
男 O
家 O
依 O
、 O

雄 O
依 O
等 O
， O
並 O
進 O
一 O
級 O
。 O

尋 O
賜 O
稻 O
十 O
萬 O
束 O
。 O

帝 O
不 O
豫 O
， O

敕 O
永 O
手 O

攝 O
知 O
近 O
衛 O
、 O
外 O
衛 O
、 O
左 O
右 O
兵 O
衛 O
事 O
。 O

時 O
皇 O
嗣 O
未 O
定 O
， O
僧 O
道 O
鏡 O
僥 O
倖 O
非 O
望 O
。 O

及 O
帝 O
晏 O
駕 O
， O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
百 I-PERSON
川 I-PERSON
等 O
定 O
策 O
， O

矯 O
遺 O
詔 O
立 O
光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O

永 O
手 O
與 O
有 O
力 O
焉 O
。 O

帝 O
即 O
位 O
， O

進 O
正 O
一 O
位 O
， O

賜 O
山 O
背 O
相 O
樂 O

郡 O
出 O
水 O
鄉 O
山 O
二 O
百 O
町 O
， O
又 O
賜 O
又 O
功 O
封 O
。 O

寶 O
龜 O
二 O
年 O
二 O
月 O
， O

暴 O
病 O
。 O

時 O
帝 O
幸 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O
還 O
到 O
竹 O
原 O
井 O
行 O
宮 O
， O

節 O
幡 O
竿 O
無 O
故 O
而 O
折 O
。 O

眾 O
謂 O
： O

「 O
執 O
政 O
將 O

沒 O
之 O
徵 O
。 O

」 O
翌 O
日 O
， O

薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
八 O
。 O

帝 O
悼 O
惜 O
， O
遣 O
中 O
納 O
言 O

文 O
屋 O
大 O
市 O
、 O
員 O
外 O
中 O
納 O
言 O

石 O
川 O
豐 O
成 O
弔 O
賻 O
， O
其 O
辭 O
甚 O
淒 O
切 O
。 O

褒 O
稱 O
功 O
德 O
， O

極 O
其 O
哀 O
榮 O
。 O

贈 O
以 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
遣 O

使 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
永 O
手 O
居 O
長 O
岡 O
， O

稱 O
長 O
岡 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
子 O
家 O
依 O
， O
參 O
議 O

從 O
三 O
位 O
。 O
雄 O
依 O
， O
大 O
藏 O
卿 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O

】 O
坐 O
黨 O
大 O
伴 O
繼 O
人 O
， O

流 O
隱 O
岐 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
永 O
手 O
弟 O
真 O
楯 O
、 O
魚 O
名 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O
】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
真 I-PERSON
楯 I-PERSON
， O

初 O
名 O
八 O
束 O
。 O

天 O
平 O
中 O
， O

為 O
春 O
宮 O
大 O
進 O
， O
遷 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
、 O

式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O

兼 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
改 O
治 O
部 O
卿 O
。 O

真 O
楯 O
度 O
量 O
弘 O
深 O
， O

有 O
公 O
輔 O
之 O
才 O
。 O

在 O
官 O
公 O
廉 O
， O

慮 O
不 O
及 O
私 O
， O

聖 O
武 O
帝 O
特 O
詔 O
使 O
參 O
奏 O
宣 O
。 O

吐 O
納 O
明 O
敏 O
， O
寵 O
遇 O
甚 O
渥 O
。 O

從 O
兄 B-PERSON
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
心 O
害 O
其 O
能 O
。 O

真 O
楯 O
悟 O
， O
稱 O
病 O
家 O
居 O
， O
頗 O
翫 O
書 O
籍 O
。 O
久 O
之 O
， O

出 O
為 O
大 O
和 O
守 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

遷 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
， O

準 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
中 B-ORG
務 I-ORG
卿 I-ORG
。 O

奉 O
敕 O
與 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON

呂 B-PERSON
改 O
官 O
號 O
。 O

四 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O
六 O
年 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
信 O
部 O
卿 O
。 O

尋 O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O

授 O
勳 O
二 O
等 O
。 O

二 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
式 O
部 O
卿 O
。 O
薨 O
， O

年 O
五 O
十 O
二 O
。 O

遣 O
敕 O
旨 O
大 O
輔 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
繩 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O

右 O
少 O
辨 O

大 O
伴 O
伯 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
吊 O
之 O
， O

賜 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
葬 O
儀 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
。 O

】 O
子 O
內 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

延 O
曆 O
中 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
大 O
同 O
初 O
， O

拜 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

進 O
至 O
右 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
從 O
二 O
位 O
。 O
弘 O
仁 O
三 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
七 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
從 O
一 O
位 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
， O

作 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

】 O
稱 O
後 O
長 O
岡 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
內 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
少 O
有 O
令 O
望 O
， O

德 O
量 O
溫 O
雅 O
， O

歷 O
事 O
三 O
朝 O
， O
皆 O
被 O
親 O
重 O
。 O

上 O
有 O
所 O
問 O
， O

不 O
希 O
旨 O
苟 O
合 O
。 O

如 O
或 O
不 O
從 O
， O

不 O
敢 O
犯 O
顏 O
。 O
凡 O
典 O
樞 O
機 O
十 O
有 O
餘 O
年 O
， O

靡 O
有 O
愆 O
失 O
。 O
廢 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
他 O
戶 O
， O

好 O
害 O
名 O
流 O
有 O
， O
有 O
一 O
惡 O
馬 O
， O

御 O
必 O
踶 O
齧 O
。 O
嘗 O
使 O
內 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
乘 O
， O

欲 O
見 O
其 O
傷 O
損 O
， O

以 O
為 O
快 O
。 O

馬 O
低 O
頭 O
不 O
動 O
， O

被 O
鞭 O
迴 O
旋 O
。 O

時 O
人 O
以 O
為 O
， O
非 O
常 O
之 O
器 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
有 O
十 O
三 O
子 O
， O

真 O
夏 O
、 O
冬 O
嗣 O
、 O

長 O
岡 O
、 O

愛 O
發 O
、 O
大 O
津 O
、 O

衛 O
助 O
最 O
顯 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
冬 O
嗣 O
、 O

長 O
岡 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
藤 O
原 O
魚 O
名 O
， O
天 O
平 O
末 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
補 O
侍 O
從 O
。 O

勝 O
寶 O
初 O
， O
宇 O
佐 O
大 O
神 O
憑 O

語 O
， O
徒 O
于 O
京 O
師 O
。 O

魚 O
名 O
與 O
石 O
川 O
年 O
足 O
為 O
迎 O
神 O
使 O
， O

奉 O
神 O
輿 O
入 O
京 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

歷 O
備 O
中 O
、 O

上 O
總 O
守 O
， O

進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

神 O
護 O
二 O
年 O
， O

授 O
從 O
三 O
位 O
。 O

景 O
雲 O
二 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
尋 O
兼 O
大 O

藏 O
卿 O
、 O

左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
。 O

寶 O
龜 O
初 O
， O
加 O
正 O
三 O
位 O
， O

任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
中 B-ORG
務 I-ORG
卿 I-ORG
。 O

八 O
年 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

帝 O
幸 O
魚 O
名 O
曹 O
司 O
， O
授 O
其 O
男 O
末 O
茂 O
從 O
五 O
位 O

下 O
， O
賜 O
從 O
官 O
物 O
。 O

尋 O
兼 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
、 O

大 O
宰 O
帥 O
。 O

明 O
年 O
， O
拜 O
內 O
臣 O
， O
改 O
號 O
忠 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

十 O
年 O
， O

為 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O

敘 O
正 O
二 O
位 O
， O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

仍 O
兼 O
帥 O
。 O

延 O
曆 O
元 O
年 O
， O
坐 O
事 O
免 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
赴 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O
至 O
攝 O
津 O
， O

得 O
疾 O
不 O
進 O
。 O

敕 O
聽 O
留 O
別 O
業 O
， O
加 O
醫 O
療 O
。 O

明 O
年 O
夏 O
， O
詔 O
曰 O
： O

「 O
太 O
宰 O
帥 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
魚 O
名 O
， O
老 O
病 O
相 O
仍 O
， O

留 O
滯 O
中 O
路 O
。 O

宜 O
還 O
京 O
師 O
， O

託 O
其 O
親 O
屬 O
。 O

」 O
七 O
月 O
， O
薨 O
于 O
京 O
師 O
， O

年 O
六 O
十 O
三 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
河 O
邊 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
詔 O
賜 O
絁 O
布 O
米 O
鹽 O
及 O
役 O
丁 O
。 O

又 O
詔 O
曰 O
： O

「 O
疇 O
庸 O
敘 O
功 O
， O

彰 O
于 O
舊 O
典 O
， O
敕 O
過 O
宥 O
罪 O
， O

著 O
自 O
前 O
經 O
。 O

故 O
大 O
宰 O
帥 O
正 O
二 O
位 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
魚 O
名 O
， O

乃 O
祖 O
乃 O
父 O
， O

世 O
著 O
茂 O
功 O
。 O

或 O
盡 O
忠 O
義 O
而 O
事 O
君 O
， O

或 O
宣 O
風 O
猷 O
以 O
佐 O
時 O
。 O

言 O
念 O
於 O
此 O
， O
無 O
忘 O
于 O
懷 O
。 O

故 O
今 O
贈 O
本 O
官 O
， O

酬 O
其 O
先 O
功 O
。 O

」 O
延 O
曆 O
元 O
年 O
六 O
月 O
十 O
四 O
日 O
， O

所 O
下 O
詔 O
敕 O
官 O

符 O
等 O
， O
宜 O
悉 O
燒 O
卻 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
魚 O
名 O
五 O
子 O
， O

鷹 O
取 O
、 O

鷲 O
取 O
、 O

末 O
茂 O
、 O
藤 B-PERSON
成 I-PERSON
、 O
真 O
鷲 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
鷹 O
取 O
， O

至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
侍 O
從 O
， O

坐 O
父 O
事 O
， O
左 O
遷 O
石 O
見 O
介 O
。 O

未 O
幾 O
敕 O
還 O
， O

為 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
。 O
鷲 O
取 O
， O

從 O
五 O
位 O
上 O
中 O
務 O
大 O
輔 O
。 O

末 O
茂 O
為 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
， O
坐 O
父 O
事 O
， O
左 O
遷 O
土 O
佐 O
介 O
。 O

赦 O
還 O
任 O
伊 O
豫 O
守 O
。 O

再 O
坐 O
事 O
， O

貶 O
日 O
向 O
介 O
， O

又 O
赦 O
還 O
。 O
至 O
內 O
匠 O
頭 O
， O

從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
成 I-PERSON
， O

口 O
吃 O
， O

有 O
材 O
幹 O
。 O

歷 O
任 O
內 O
外 O
， O

所 O
在 O
稱 O
職 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
伊 O
勢 O
守 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
真 O
鷺 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

隨 O
父 O
赴 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O

召 O
還 O

為 O
大 O
學 O
頭 O
， O

歷 O
伯 O
耆 O
守 O
、 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
至 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O
【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
豐 I-PERSON
成 I-PERSON
， O

右 O
大 O
臣 O

武 B-PERSON
智 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
長 O
子 O
也 O
。 O

養 O
老 O
中 O
， O
為 O
內 O
舍 O
人 O
。 O

神 O
龜 O
初 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

天 O
平 O
中 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O

， O
以 O
兵 O
部 O
卿 O
拜 O
參 O
議 O
， O
遷 O
中 O
務 O
卿 O
， O
兼 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

時 O
帝 O
屢 O
遊 O
幸 O
， O
豐 O
成 O
每 O
留 O
守 O
京 O
師 O
。 O

準 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
東 O
海 O
道 O
鎮 O
撫 O
使 O
， O
進 O

從 O
二 O
位 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
勝 O
保 O
元 O
年 O
， O

拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

及 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
廢 O
， O

豐 O
成 O
與 O
從 O
弟 O
永 O
手 O
， O
欲 O
立 O
鹽 B-PERSON
燒 I-PERSON
王 I-PERSON
。 O

豐 O
成 O
弟 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
不 O
從 O
， O

遂 O
立 O
大 O
炊 O
王 O
。 O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
內 O
相 O
， O

勢 O
傾 O
天 B-LOC
下 I-LOC
。 O

山 O
豐 O
成 O
天 O
資 O
寬 O
厚 O
， O
甚 O
得 O
時 O
望 O
。 O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
忌 O
其 O
才 O
名 O
， O

每 O
欲 O
因 O
事 O
中 O
傷 O
。 O

會 O
橘 B-PERSON
奈 I-PERSON
良 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
謀 O
廢 O
立 O
， O
事 O
覺 O
， O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON

呂 B-PERSON
以 O
豐 O
成 O
子 O
乙 O
繩 O
與 O

奈 B-PERSON
良 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
善 O
， O

誣 O
奏 O
黨 O
賊 O
， O

敕 O
豐 O
成 O
出 O
乙 O
繩 O
。 O

豐 O
成 O
乃 O
縛 O
致 O
之 O
吏 O
。 O

又 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
豐 O
成 O
事 O
君 O
不 O
忠 O
， O
為 O
臣 O
不 O
義 O
， O

私 O
付 O
賊 O
黨 O
， O
潛 O
忌 O
內 O
相 O
。 O

知 O
構 O
大 O
亂 O
， O
無 O
敢 O
奏 O
上 O
。 O

及 O
事 O
發 O
覺 O
， O

亦 O
不 O
肯 O
究 O
。 O
若 O
延 O
數 O
日 O
， O
殆 O
減 O
天 O
宗 O
。 O

宰 O
輔 O
之 O
任 O

， O
豈 O
合 O
如 O
此 O
。 O

因 O
罷 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

左 O
降 O
大 O
宰 O
員 O
外 O
帥 O
。 O

」 O
豐 O
成 O
至 O

難 B-LOC
波 I-LOC
別 O
業 O
， O
稱 O
病 O
不 O
進 O
。 O

迨 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
伏 O
誅 O
， O
帝 O
悟 O
其 O
冤 O
， O

敕 O
復 O
官 O
， O

賜 O
帶 O
刀 O
四 O
十 O
人 O
， O

授 O
從 O
一 O
位 O
。 O

豐 O
成 O
自 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
死 O
， O

內 O
不 O
自 O
安 O
， O

上 O
表 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
等 O
曾 O
祖 O
大 O
織 O
冠 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

踏 B-ORG
義 I-ORG
懷 I-ORG
忠 I-ORG
， O
許 O
身 O
奉 O
國 O
。 O

皇 B-ORG
朝 I-ORG
藉 O
其 O
不 O
世 O
之 O
勳 O
， O

賜 O
以 O
無 O
窮 O
之 O

賞 O
。 O

胤 O
子 O
正 O
一 O
位 O

大 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
確 O
陳 O
丹 O
誠 O
， O

抗 O
表 O
固 O
辭 O
， O

即 O
割 O

賜 O
二 O
干 O
戶 O
， O
傅 O
及 O
子 O
孫 O
。 O

臣 O
等 O
以 O
累 O
世 O
之 O
相 O

門 O
， O
久 O
沐 O
榮 O
寵 O
， O

豈 O
意 O
逆 O
賊 O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
近 O
出 O
臣 O
族 O
， O
極 O
凶 O
肆 O
逆 O
， O

若 O
斯 O
之 O
甚 O
。 O

今 O
臣 O
等 O
既 O
以 O
凶 O
逆 O
之 O
同 O
族 O
， O

猶 O
霑 O
勳 O
功 O
之 O
餘 O
封 O
。 O
以 O
何 O
面 O
目 O
， O
叨 O
冒 O
殊 O
厚 O
。 O

伏 O
願 O
， O

還 O
納 O
先 O
代 O

所 O
賜 O
功 O
封 O
， O
少 O
塞 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
責 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
二 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
稱 O
難 O
波 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
又 O
稱 O
橫 O
佩 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
四 O
男 O
一 O
女 O
。 O

男 O
， O
良 O
因 O
、 O
繼 O
繩 O
、 O
乙 O
繩 O
、 O

繩 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O
繼 O
繩 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

女 O
， O
中 O
將 O
姬 O
， O
為 O
尼 O
居 O
當 B-LOC
麻 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

良 O
因 O
， O
正 O
五 O
位 O

下 O
伯 O
者 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
乙 O
繩 O
， O

【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
乙 O
或 O
作 O
弟 O
。 O

】 O
初 O
敘 O
正 O
六 O
位 O

上 O
， O
為 O
叔 O
父 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
所 O
誣 O
， O

左 O
遷 O
日 O
向 O
員 O
外 O
掾 O
。 O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
伏 O
誅 O
， O

赦 O
還 O
京 O
師 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

景 O
雲 O
初 O
， O
補 O

大 O
藏 O
大 O
輔 O
， O

歷 O
土 O
佐 O
、 O

美 O
作 O
、 O

下 O
總 O
守 O
、 O

彈 O
正 O
尹 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O

上 O
刑 O
部 O
卿 O
參 O
議 O
。 O

繩 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
寶 O
字 O
中 O
， O

歷 O
兵 O
部 O
少 O
輔 O
、 O

備 O
中 O
守 O
、 O

禮 O
部 O
大 O
輔 O
， O

兼 O
侍 O
從 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

神 O
護 O
初 O
， O
賜 O
勳 O
三 O
等 O
。 O

帝 O
幸 O
紀 O
伊 O
， O

為 O
御 O
前 O
騎 O
兵 O
將 O
軍 O
。 O

尋 O
為 O
民 O
部 O
卿 O
， O

拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
敕 O
旨 O
大 O
輔 O
近 O
江 O
守 O
。 O
景 O
雲 O
二 O
年 O
， O
授 O

從 O
三 O
位 O
， O

為 O
近 O
江 O
按 O
察 O
使 O
。 O

孝 O
謙 O
帝 O
崩 O
， O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
永 I-PERSON
手 I-PERSON
等 O
定 O
策 O
， O

立 O
光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
傅 O
‧ O

遷 O
兼 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

十 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
五 O
十 O
二 O
。 O

帝 O
悲 O
悼 O
， O
遣 O
大 O
和 O
守 O
石 B-PERSON
川 I-PERSON
豐 I-PERSON
人 I-PERSON
、 O

治 O
部 O
大 O
輔 O
藤 O

原 O
刷 O
雄 O
， O

贈 O
從 O
二 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

葬 O
事 O
官 O
給 O

並 O
充 O
鼓 O
吹 O
司 O
夫 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
繼 I-PERSON
， O
式 O

部 O
卿 O
宇 O
合 O
第 O
二 O
子 O
也 O
， O

初 O
名 O
宿 O
宿 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O

天 O
平 O
中 O
， O

坐 O
兄 O
廣 O
嗣 O
事 O
， O

流 O
于 O
伊 O
豆 O
。 O

頃 O
之 O
赦 O
還 O
， O

補 O
少 O
判 O
事 O
。 O

數 O
年 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

歷 O
越 O
前 O
、 O

上 O
總 O
守 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

進 O
從 O
五 O
位 O

上 O
， O
為 O
民 O
部 O
少 O
輔 O
。 O

尋 O
補 O
右 O
中 O

辨 O
， O

改 O
造 O
宮 O
大 O
輔 O
， O

兼 O
上 O
野 O
守 O

。 O
時 O
惠 O
美 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
擅 O
政 O
， O

三 O
子 O
並 O
任 O
參 O
議 O
， O

而 O
良 O
繼 O
位 O
在 O
其 O
下 O
， O

內 O
懷 O
慚 O
憤 O
， O
與 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
、 O
石 O
上 O
宅 O
嗣 O
、 O

大 O
伴 O
家 O
持 O
等 O
， O

謀 O
除 O
之 O
。 O

右 O
大 O
舍 O
人 O
弓 O
削 O
男 O
廣 O
知 O
其 O
計 O
， O

告 O
仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O

逮 O
捕 O
下 O
吏 O
鞠 O
問 O
， O

良 O
繼 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
獨 O
為 O
謀 O
首 O
， O

他 O
人 O
無 O
罪 O
。 O

」 O
乃 O
劾 O
大 O
不 O
敬 O
， O

除 O
姓 O
奪 O
位 O
。 O

居 O
二 O
歲 O
， O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
謀 O
反 O
， O

走 O
近 O
江 O
。 O

即 O
日 O
， O
詔 O
良 O
繼 O
， O
將 O

兵 O
數 O
百 O
， O

追 O
討 O
之 O
。 O

因 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
勳 O
四 O
等 O
。 O

亂 O
平 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

為 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O

神 O
護 O
二 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

景 O
雲 O
中 O
， O

以 O
兵 O
部 O
卿 O
， O
兼 O
造 O
法 B-LOC
華 I-LOC
寺 I-LOC
長 O
官 O
。 O

四 O
年 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

帝 O
崩 O
， O

無 O
嗣 O
。 O

光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
之 O
立 O
， O
良 O
繼 O
與 O
議 O
定 O
策 O
。 O

及 O
舉 O
哀 O
， O

為 O
騎 O
兵 O
司 O
守 O
宮 O
闕 O
。 O
既 O
而 O
遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

改 O
今 O
名 O
。 O

弘 O
仁 O
中 O
， O

納 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

寶 O
龜 O
二 O
年 O
， O
超 O
拜 O
內 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
內 O
臣 O
職 O
掌 O
官 O
位 O
祿 O
賜 O
， O

職 B-ORG
分 I-ORG
雜 O
物 O
， O

宜 O
一 O
同 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

但 O
食 O
封 O
給 O
一 O
千 O
戶 O
。 O

」 O
自 O
是 O
得 O
志 O
專 O
政 O
， O

與 O
奪 O
由 O
己 O
。 O

頃 O
之 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

八 O
年 O
， O

陞 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

其 O
秋 O
寢 O
疾 O
， O

帝 O
為 O
授 O
其 O
氏 O
神 O
鹿 O
島 O

神 O
正 O
仁 O
位 O
、 O

香 O
取 O
神 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

以 O
禱 O
其 O
病 O
。 O

尋 O
薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
二 O
。 O

贈 O
從 O
一 O
位 O
， O

遣 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON

物 B-PERSON
部 I-PERSON
宅 O
嗣 O
等 O
弔 O
之 O
。 O

【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
子 O
宅 O
美 O
， O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
從 O
五 O
位 O
上 O
越 O
前 O
守 O
。 O

女 O
乙 O
牟 O
漏 O
， O

為 O
桓 O
武 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O

生 O
平 O
城 O
、 O
嵯 O
峨 O
二 O
帝 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
平 B-PERSON
城 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

以 O
其 O
外 O
祖 O
， O

贈 O
良 O
繼 O
太 O
政 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
正 O

一 O
位 O
， O
妻 O
安 O
倍 O
氏 O
正 O
一 O
位 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
良 O
繼 O
弟 O
百 O
川 O
。 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
百 I-PERSON
川 I-PERSON
， O

初 O
名 O
雄 B-PERSON
田 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O
幼 O
有 O
器 O
度 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

補 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
。 O

神 O
護 O
中 O
， O

為 O
山 O
陽 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
。 O

奏 O
曰 O
： O

「 O
本 O
道 O
郡 O
傳 O
路 O
遠 O

， O
多 O
致 O
民 O
苦 O
。 O
乞 O
復 O
隸 O
驛 O
將 O
送 O
。 O

又 O
長 O
門 O
國 O
豐 O
浦 O

厚 O
狹 O
等 O
郡 O
， O
宜 O
養 O
蠶 O
。 O

乞 O
停 O
調 O
錢 O
， O

令 O
輸 O
綿 O
。 O

」 O
朝 O
廷 O
遂 O
用 O
其 O
議 O
。 O

尋 O
除 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
侍 O
從 O
。 O
景 O
雲 O
中 O
， O

兼 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

任 O
武 O
藏 O
守 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

遷 O
中 B-ORG
務 I-ORG
大 O
輔 O
， O
檢 O
校 O
兵 O
庫 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O

兼 O
內 O
豎 O
大 O
輔 O
， O

歷 O
河 O
內 O
、 O

越 O
前 O
守 O
， O
轉 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

所 O
歷 O
之 O
職 O
， O
皆 O
著 O
勤 O
格 O
之 O
名 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
時 O
孝 O
謙 O
帝 O
縱 O
婬 O
， O

百 O
川 O
見 O
國 O
家 O
將 O
亂 O
， O

力 O
不 O
能 O
救 O
， O

居 O
常 O
憤 O
嘆 O
。 O

景 O
雲 O
四 O
年 O
， O
帝 O
疾 O
大 O
漸 O
， O

有 O
尼 O
曰 O
： O
「 O
有 O
方 O
術 O
可 O
治 O
。 O
」 O
百 O
川 O
抑 O
而 O
不 O
通 O
， O

帝 O
遂 O
崩 O
。 O

皇 B-PERSON
嗣 I-PERSON
未 O
定 O
， O

百 O
川 O
欲 O
立 O
白 O
壁 O
王 O
。 O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
吉 O
備 O
真 O
備 O
頗 O
有 O
異 O
議 O
。 O

百 O
川 O
與 O
兄 O
良 O
繼 O
、 O

從 O
兄 O
左 O
大 O
臣 O

永 O
手 O
密 O
議 O
， O

矯 O
遺 O
詔 O
， O

使 O
宣 O
命 O
使 O
廷 O

讀 O
之 O
曰 O
： O

「 O
白 O
壁 O
王 O
年 O
長 O
， O

且 O
有 O
功 O
勞 O
。 O

故 O
先 O
帝 O
立 O
為 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O
」 O
真 O
備 O
默 O
然 O
。 O
百 O
川 O
即 O
備 O
仗 O
， O

迎 O
白 O
壁 O
王 O
踐 O
祚 O
， O

是 O
為 O
光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

【 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH

引 O
百 B-OTH
川 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
寶 O
龜 O
二 O
年 O
， O

為 O
太 O
宰 O
帥 O
， O

改 O
今 O
名 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

百 O
川 O
， O
為 O
人 O

忠 O
盡 O
， O
且 O
有 O
迎 O
立 O
之 O
功 O
。 O

帝 O
甚 O
信 O
任 O
之 O
， O

委 O
以 O
腹 O
心 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
既 O
廢 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
， O

百 O
川 O
請 O
立 O
山 O
部 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

眾 O
議 O
紛 O
紜 O
， O
百 O
川 O
固 O
執 O
前 O
議 O
。 O

帝 O
起 O
入 O
內 O
， O

百 O
川 O
厲 O
聲 O
曰 O
： O

「 O
不 O
承 O
聖 O
斷 O
， O

則 O
臣 O
不 O
肯 O
退 O
。 O

」 O
立 O
殿 O
前 O
四 O
十 O
餘 O
日 O
。 O

帝 O
感 O
其 O
誠 O

悃 O
， O
乃 O
許 O
所 O
請 O
。 O

語 O
未 O
既 O
， O

百 O
川 O
抵 O
掌 O
大 O
歡 O
呼 O
， O
急 O
宣 O
迎 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

立 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O

時 O
人 O
謂 O
百 O
川 O
事 O
君 O
無 O
貳 O
， O

竭 O
力 O
致 O
命 O
， O
自 O
古 O
無 O
比 O
。 O
【 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O
， O

兼 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

內 O
外 O
機 O
務 O
， O
無 O
不 O
與 O
聞 O
。 O

十 O
年 O
， O

帝 O
不 O
豫 O
。 O

百 O
川 O
憂 O
形 O
於 O
色 O
， O

醫 O
藥 O
祈 O
禱 O
， O

備 O
盡 O
心 O
力 O
。 O

帝 O
益 O
重 O
之 O
。 O

是 O
歲 O
， O
薨 O
， O

年 O
四 O
十 O
八 O
。 O

帝 O
甚 O
悼 O
惜 O
。 O

遣 O
使 O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O

贈 O
從 O
二 O
位 O
， O

所 O
須 O
官 O
給 O
。 O

延 O
曆 O
二 O
年 O
， O
追 O
褒 O
贈 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
緒 O
嗣 O
、 O

繼 O
業 O
。 O

緒 O
嗣 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

女 O
旅 O
子 O
， O

為 O
桓 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
夫 O
人 O
， O

生 O
淳 B-PERSON
和 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

淳 B-PERSON
和 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

以 O
外 O
祖 O
恩 O
， O

贈 O
百 O
川 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
， O
妻 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
繼 O
業 O
為 O
人 O
質 O
直 O
有 O
容 O
儀 O
， O
好 O
射 O
兼 O
善 O
琴 O
歌 O
。 O

天 O
長 O
三 O
年 O
， O
以 O
外 O
戚 O
授 O
從 O
三 O
位 O
。 O

承 O
和 O
九 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
五 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
百 O
川 O
弟 O
藏 O
下 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
藏 I-PERSON
下 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
初 O
自 O
內 O
舍 O
人 O
， O

為 O
出 O
雲 O
介 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

為 O
山 O
陽 O
道 O
問 O
民 O
苦 O
使 O

， O
進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

歷 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O

備 O
前 O
守 O
。 O
惠 O
美 O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
走 O
近 O
江 O
， O
藏 O
下 O
麻 O

呂 O
為 O
討 O
賊 O
將 O
軍 O
， O

力 O
戰 O
破 O
賊 O
。 O

事 O
平 O
， O

以 O
功 O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O
擢 O
右 O
兵 O
衛 O
賢 O
。 O

廢 O
帝 O
徙 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
， O

藏 O
下 O
麻 O

呂 O
護 O
送 O
之 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O

授 O
勳 O
二 O
等 O
， O
為 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
兼 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
。 O

景 O
雲 O
元 O
年 O
， O
兼 O
伊 O
豫 O
、 O

土 O
佐 O
按 O
寮 O
使 O
。 O

光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
之 O
立 O
， O
與 O
定 O
策 O
之 O
議 O
。 O

遷 O
兵 O
部 O
卿 O
， O

兼 O
東 O
官 O
大 O
夫 O
。 O

尋 O
除 O
大 O
宰 O
帥 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O

薨 O
于 O
官 O
， O

年 O
四 O
十 O
二 O
。 O

【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
子 O
繩 O
主 O
、 O

綱 O
繼 O
、 O

淨 O
本 O
。 O

繩 O
主 O
， O

延 O
曆 O
、 O

大 O
同 O
間 O
， O
累 O
官 O
至 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
， O

為 O
大 O
宰 O
帥 O
。 O

弘 O
仁 O
中 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

八 O
年 O
， O

薨 O
于 O
官 O
， O
年 O
五 O
十 O
八 O
。 O

性 O
好 O
飲 O
酒 O
， O

而 O
職 O
務 O
無 O
替 O
。 O

最 O
敦 O
恩 O
義 O
， O

親 O
族 O
慕 O
之 O
。 O

天 O
長 O
元 O
年 O
， O
贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
綱 O
紀 O
， O

延 O
曆 O
、 O

弘 O
仁 O
間 O
， O

累 O
歷 O
清 O
要 O
。 O

天 O
長 O
初 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O

尋 O
進 O
正 O
四 O
位 O

下 O
， O

致 O
仕 O
。 O
特 O
敕 O
授 O
子 O
吉 B-LOC
野 I-LOC
參 O
議 O
。 O

承 O
和 O
八 O
年 O
， O

優 O
授 O
正 O
三 O
位 O
。 O

十 O
四 O
年 O
薨 O
， O

年 O
八 O
十 O
五 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

及 O
敕 O
授 O
子 O
吉 O
野 O

參 O
議 O
， O

據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
吉 B-LOC
野 I-LOC
自 O
有 O
傳 O
。 O
淨 O

本 O
至 O
從 O
三 O
位 O

大 O
藏 O
卿 O
。 O
【 O
日 O

本 B-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
種 O
繼 O
， O

良 O
繼 O
弟 O
淨 O

成 O
子 O
也 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O


神 O
護 O
二 O
年 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
累 O
官 O
內 O
外 O
。 O

延 O
曆 O
元 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
式 O
部 O
卿 O
。 O

尋 O
任 O
中 O
納 O
言 O
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

帝 O
甚 O
親 O
任 O
之 O
， O
常 O
侍 O
帷 O
幄 O
。 O

中 O
外 O
機 O
務 O
， O
悉 O
裁 O
決 O
焉 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

時 O
帝 O
方 O
好 O
遊 O
幸 O
， O
委 O
政 O
太 O
子 O
。 O

太 O
子 O
以 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
為 O
參 O
議 O
， O
種 O
繼 O
以 O
為 O
不 O
可 O
， O
奏 O
罷 O
其 O
職 O
。 O

太 O
子 O
自 O
是 O
深 O
惡 O
種 O
繼 O
， O
常 O
欲 O
除 O
之 O
。 O
【 O

水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O

初 O
遷 O
都 O
長 O
岡 O
， O
種 O
繼 O
首 O
建 O
其 O
議 O
。 O

四 O
年 O
， O
帝 O
幸 O
平 O
城 O
， O
種 O
繼 O
與 O
右 O
大 O
臣 O
藤 O
原 O
是 O
公 O
留 O
守 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

大 O
子 O
時 O
帝 O
不 O
在 O
， O
潛 O
使 O
人 O
伺 O
種 O
繼 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O

是 O
時 O
， O
新 O
都 O
草 O
創 O
， O
百 O
司 O
未 O
就 O
， O
匠 O
手 O
役 O
夫 O
， O
日 O
夜 O
兼 O
作 O
。 O

種 O
繼 O
照 O
炬 O
催 O
撿 O
， O
賊 O
自 O
暗 O
中 O
射 O
之 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

兩 O
箭 O
洞 O
身 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

帝 O
聞 O
變 O
， O
大 O
驚 O
。 O

明 O
日 O
還 O
宮 O
， O
種 O
繼 O
既 O
薨 O
， O
年 O
四 O
十 O
八 O
。 O

帝 O
甚 O
悼 O
惜 O
， O
贈 O
正 O
一 O
位 O
左 O
大 O
臣 O
， O
授 O
索 O
其 O
賊 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

捕 O
獲 O
左 O
少 O
辨 O
大 O
伴 O
繼 O
人 O
、 O
近 O
衛 O
伯 O
耆 O
桴 O
麻 O
呂 O
、 O
中 O
衛 O
牡 O
鹿 O
木 O
積 O
麻 O
呂 O
， O
及 O
大 O
伴 O
竹 O
良 O
等 O
。 O

敕 O
右 O
大 O
辨 O
石 O
川 O
名 O
足 O
推 O
問 O
。 O

桴 O
麻 O
呂 O
先 O
款 O
曰 O
： O
「 O
主 O
稅 O
頭 O
大 O
伴 O
真 O
麻 O
呂 O
、 O
大 O
和 O
大 O
掾 O
大 O
伴 O
夫 O
子 O
、 O
春 O
宮 O
少 O
進 O
佐 O
伯 O
高 O
成 O
， O
及 O
竹 O
良 O
等 O
， O
遣 O
桴 O
麻 O
呂 O
與 O
木 O
積 O
麻 O
呂 O
， O
射 O
種 O
繼 O
。 O
」 O

繼 O
人 O
、 O
高 O
成 O
等 O
款 O
曰 O
： O
「 O
大 O
伴 O
家 O
持 O
首 O
造 O
此 O
謀 O
。 O

嘗 O
白 O
皇 O
太 O
子 O
曰 O
： O
『 O
宜 O
倡 O
大 O
伴 O
、 O
佐 O
伯 O
兩 O
氏 O
， O
以 O
除 O
種 O
繼 O
。 O
』 O
」 O

鞠 O
問 O
餘 O
黨 O
， O
皆 O
服 O
。 O

於 O
是 O
首 O
惡 O
繼 O
人 O
、 O
高 O
成 O
、 O
真 O
麻 O
呂 O
、 O
竹 O
良 O
等 O
伏 O
誅 O
。 O

縛 O
桴 O
麻 O
呂 O
、 O
木 O
積 O
麻 O
呂 O
， O
告 O
種 O
繼 O
柩 O
， O
而 O
斬 O
之 O
於 O
山 O
碕 O
橋 O
南 O
。 O

家 O
持 O
既 O
沒 O
， O
追 O
削 O
其 O
官 O
爵 O
。 O

自 O
餘 O
緣 O
坐 O
貶 O
竄 O
者 O
甚 O
多 O
。 O

詔 O
聲 O
其 O
罪 O
， O
布 O
告 O
百 O
官 O
。 O

是 O
日 O
， O
廢 O
皇 O
太 O
子 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

大 O
同 O
四 O
年 O
， O
贈 O
太 O
政 O
大 O
臣 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

稱 O
弘 O
福 O
院 O
大 O
臣 O
。 O

子 O
山 O
人 O
、 O
仲 O
成 O
、 O
藤 O
生 O
、 O
鬘 O
麻 O
呂 O
、 O
世 O
嗣 O
、 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
按 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
， O
以 O
仲 O
成 O
為 O
第 O
一 O
子 O
。 O

類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
， O
以 O
鬘 O
麻 O
呂 O
為 O
第 O
二 O
子 O
， O
世 O
嗣 O
第 O
四 O
子 O
。 O

然 O
山 O
人 O
、 O
藤 O
生 O
等 O
次 O
序 O
， O
他 O
無 O
所 O
考 O
。 O

今 O
姑 O
從 O
分 O
脈 O
。 O
】 O

湯 O
守 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

山 O
人 O
， O
正 O
五 O
位 O
下 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O

藤 O
生 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
大 O
隅 O
守 O
。 O
【 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O

鬘 O
麻 O
呂 O
， O
桓 O
武 O
朗 O
歷 O
皇 O
后 O
宮 O
大 O
進 O
、 O
相 O
模 O
守 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

性 O
闇 O
劣 O
， O
流 O
湎 O
酒 O
色 O
。 O

徒 O
以 O
門 O
望 O
， O
歷 O
職 O
內 O
外 O
。 O

弘 O
仁 O
初 O
， O
卒 O
。 O

世 O
嗣 O
， O
延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
大 O
學 O
頭 O
。 O

天 O
長 O
中 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

為 O
人 O
謙 O
遜 O
， O
不 O
恥 O
下 O
問 O
， O
恭 O
謹 O
接 O
人 O
。 O

後 O
守 O
伊 O
勢 O
， O
會 O
兄 O
訃 O
至 O
， O
百 O
里 O
奔 O
赴 O
， O
尋 O
卒 O
。 O
【 O

類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

湯 O
守 O
有 O
罪 O
， O
除 O
籍 O
。 O

延 O
曆 O
六 O
年 O
， O
賜 O
姓 O
井 O
手 O
宿 O
禰 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
本 O
書 O
不 O
載 O
湯 O
守 O
官 O
銜 O
， O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O
】 O

藤 O
原 O
仲 O
成 O
， O
桓 O
武 O
、 O
平 O
城 O
朝 O
， O
累 O
官 O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
北 O
陸 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O
兼 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

○ O
觀 O
察 O
使 O
， O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O

任 O
參 O
議 O
。 O
【 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O

性 O
狼 O
抗 O
使 O
酒 O
， O
昭 O
穆 O
無 O
次 O
， O
有 O
忤 O
於 O
心 O
， O
不 O
憚 O
掣 O
蹷 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

女 O
弟 O
藥 O
子 O
， O
為 O
內 O
侍 O
專 O
寵 O
， O
仲 O
成 O
怙 O
勢 O
驕 O
恣 O
。 O

王 O
公 O
宿 O
德 O
， O
多 O
被 O
凌 O
辱 O
， O
道 O
路 O
側 O
目 O
。 O

即 O
嵯 O
峨 O
帝 O
即 O
位 O
， O
藥 O
子 O
勸 O
上 O
皇 O
： O
「 O
復 O
位 O
遷 O
都 O
。 O
」 O

仲 O
成 O
密 O
助 O
其 O
謀 O
。 O

上 O
皇 O
惑 O
而 O
納 O
其 O
說 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O

以 O
仲 O
成 O
為 O
造 O
宮 O
使 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

人 O
情 O
恟 O
懼 O
。 O

帝 O
奪 O
藥 O
子 O
職 O
， O
囚 O
仲 O
成 O
于 O
右 O
兵 O
衛 O
府 O
， O
使 O
左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
紀 O
清 O
成 O
、 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
曹 O
住 O
吉 O
豐 O
繼 O
射 O
殺 O
之 O
。 O

初 O
仲 O
成 O
娶 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
笠 O
江 O
人 O
女 O
， O
其 O
姨 O
有 O
姿 O
色 O
， O
仲 O
成 O
欲 O
強 O
姦 O
之 O
。 O

姨 O
避 O
匿 O
佐 O
味 O
親 O
王 O
家 O
。 O

仲 O
成 O
入 O
其 O
家 O
， O
大 O
恣 O
暴 O
戾 O
。 O

及 O
誅 O
， O
聞 O
者 O
快 O
之 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

大 O
中 O
臣 O
清 O
麻 O
呂 O
， O
本 O
姓 O
中 O
臣 O
， O
祭 O
主 O
可 O
多 O
能 O
祜 O
大 O
連 O
四 O
世 O
孫 O
也 O
。 O

會 O
祖 O
國 O
子 O
， O
舒 O
明 O
帝 O
時 O
小 O
德 O
冠 O
， O
前 O
事 O
奏 O
官 O
兼 O
祭 O
官 O
。 O

祖 O
國 O
足 O
， O
孝 O
德 O
帝 O
時 O
為 O
祭 O
主 O
。 O

父 O
意 O
美 O
麻 O
呂 O
， O
亦 O
為 O
祭 O
主 O
。 O
【 O

大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

參 O
取 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
按 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
一 O
說 O
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
吉 B-OTH
田 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
， O
以 O
意 O
美 O
麻 O
呂 O
為 O
鎌 O
足 O
子 O
， O
而 O
大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
， O
並 O
曰 O
， O
可 O
多 O
能 O
祜 O
三 O
子 O
， O
長 O
御 O
食 O
子 O
， O
次 O
國 O
子 O
， O
次 O
糠 O
手 O
子 O
。 O

御 O
食 O
子 O
生 O
鎌 O
足 O
， O
國 O
子 O
生 O
國 O
足 O
， O
國 O
足 O
生 O
意 O
美 O
麻 O
呂 O
。 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
本 O
說 O
又 O
同 O
， O
故 O
今 O
從 O
之 O
。 O
】 O

天 O
智 O
帝 O
時 O
， O
與 O
鎌 O
足 O
同 O
改 O
賜 O
姓 O
藤 O
原 O
朝 O
臣 O
。 O
【 O

大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O

文 O
武 O
帝 O
以 O
其 O
奉 O
神 O
事 O
， O
詔 O
復 O
舊 O
牲 O
。 O

和 O
銅 O
申 O
， O
任 O
中 O
納 O
言 O
， O
兼 O
神 O
祇 O
伯 O
， O
至 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

清 O
麻 O
呂 O
相 O
繼 O
為 O
祭 O
主 O
。 O

天 O
平 O
中 O
， O
為 O
神 O
祇 O
大 O
佑 O
， O
兼 O
式 O
部 O
大 O
丞 O
。 O
【 O

系 O
圖 O
。 O
】 O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
累 O
遷 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
。 O

丁 O
母 O
憂 O
， O
不 O
聽 O
解 O
任 O
， O
既 O
而 O
遷 O
尾 O
張 O
守 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

丁 O
母 O
憂 O
， O
據 O
大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

○ O
系 O
圖 O
曰 O
， O
天 O
平 O
十 O
九 O
年 O
， O
以 O
中 O
臣 O
益 O
人 O
為 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
， O
清 O
麻 O
呂 O
遷 O
尾 O
張 O
守 O
。 O

時 O
太 O
上 O
天 O
皇 O
不 O
豫 O
， O
左 O
大 O
臣 O
橘 O
諸 O
兄 O
奏 O
， O
不 O
豫 O
疑 O
由 O
祭 O
主 O
清 O
麻 O
呂 O
遷 O
外 O
任 O
乎 O
。 O

即 O
以 O
益 O
人 O
為 O
相 O
模 O
守 O
。 O

今 O
撿 O
本 O
史 O
， O
不 O
載 O
益 O
人 O
為 O
相 O
模 O
守 O
， O
且 O
清 O
麻 O
呂 O
至 O
勝 O
寶 O
六 O
年 O
， O
再 O
為 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
。 O

系 O
圖 O
所 O
載 O
， O
難 O
取 O
信 O
。 O

附 O
以 O
竢 O
明 O
矣 O
。 O
】 O

勝 O
寶 O
中 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
復 O
為 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
， O
補 O
左 O
中 O
辦 O
、 O
文 O
部 O
大 O
輔 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
累 O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O

六 O
年 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
侍 O
中 O
宮 O
院 O
， O
宣 O
傳 O
敕 O
旨 O
。 O

是 O
歲 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
尋 O
為 O
左 O
大 O
辨 O
， O
兼 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

八 O
年 O
， O
改 O
神 O
祇 O
伯 O
， O
【 O
大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O

進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O
【 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O
加 O
勳 O
四 O
等 O
， O
供 O
奉 O
大 O
嘗 O
事 O
。 O

詔 O
曰 O
： O
「 O
神 O
祇 O
伯 O
中 O
臣 O
清 O
麻 O
呂 O
， O
其 O
心 O
如 O
名 O
， O
清 O
慎 O
勤 O
恪 O
， O
久 O
奉 O
神 O
祇 O
， O
朕 O
有 O
嘉 O
焉 O
。 O

特 O
授 O
從 O
三 O
位 O
。 O
」 O

景 O
雲 O
二 O
年 O
， O
拜 O
中 O
納 O
言 O
。 O

明 O
年 O
六 O
月 O
， O
詔 O
曰 O
： O
「 O
神 O
語 O
有 O
言 O
大 O
中 O
臣 O
， O
而 O
中 O
臣 O
清 O
麻 O
呂 O
再 O
為 O
神 O
祗 O
官 O
， O
供 O
奉 O
無 O
失 O
。 O

是 O
以 O
， O
賜 O
姓 O
大 O
中 O
臣 O
朝 O
臣 O
。 O
」 O

寶 O
龜 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
拜 O
大 O
納 O
言 O
。 O

二 O
年 O
， O
兼 O
東 O
宮 O
傅 O
。 O

左 O
大 O
臣 O
藤 O
原 O
永 O
手 O
病 O
， O
使 O
清 O
麻 O
呂 O
攝 O
其 O
職 O
。 O

未 O
幾 O
， O
拜 O
右 O
大 O
臣 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

仍 O
領 O
祭 O
主 O
。 O
【 O

大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O

及 O
大 O
嘗 O
， O
奏 O
神 O
壽 O
詞 O
。 O

賜 O
絁 O
六 O
十 O
匹 O
。 O

車 O
駕 O
幸 O
其 O
第 O
， O
授 O
正 O
二 O
位 O
， O
妻 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
多 O
治 O
比 O
古 O
奈 O
禰 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

清 O
麻 O
呂 O
以 O
衰 O
老 O
不 O
堪 O
詣 O
大 O
神 O
宮 O
， O
請 O
讓 O
祭 O
主 O
職 O
於 O
男 O
子 O
老 O
。 O
【 O

大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O

因 O
以 O
子 O
老 O
為 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
系 O
圖 O
。 O
】 O

既 O
而 O
再 O
上 O
表 O
， O
請 O
罷 O
職 O
。 O

優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O

饗 O
唐 O
客 O
於 O
私 O
第 O
， O
賜 O
綿 O
三 O
千 O
屯 O
。 O

頃 O
之 O
， O
賜 O
備 O
前 O
邑 O
久 O
郡 O
荒 O
田 O
百 O
餘 O
町 O
。 O

桓 O
武 O
帝 O
即 O
位 O
， O
又 O
乞 O
骸 O
骨 O
。 O

許 O
之 O
。 O

賜 O
以 O
几 O
杖 O
。 O

清 O
麻 O
呂 O
歷 O
事 O
數 O
朝 O
， O
為 O
國 O
耆 O
老 O
。 O

朝 O
儀 O
國 O
典 O
， O
多 O
所 O
諳 O
練 O
。 O

在 O
官 O
視 O
事 O
， O
老 O
而 O
匪 O
懈 O
。 O

延 O
曆 O
七 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
七 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

初 O
中 O
臣 O
、 O
忌 O
部 O
兩 O
氏 O
， O
同 O
掌 O
祀 O
典 O
， O
世 O
所 O
並 O
稱 O
。 O

而 O
忌 O
部 O
氏 O
子 O
孫 O
衰 O
微 O
， O
唯 O
中 O
臣 O
氏 O
世 O
其 O
職 O
云 O
。 O
【 O

古 B-OTH
語 I-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
。 O
】 O

子 O
繼 O
麻 O
呂 O
、 O
諸 O
魚 O
。 O

大 O
中 O
臣 O
淵 O
魚 O
， O
大 O
同 O
四 O
年 O
， O
以 O
蔭 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

弘 O
仁 O
、 O
天 O
長 O
間 O
， O
歷 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
， O
為 O
伯 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

立 O
性 O
謹 O
密 O
， O
諳 O
練 O
祀 O
事 O
， O
為 O
祭 O
主 O
二 O
十 O
八 O
年 O
。 O

承 O
和 O
十 O
年 O
， O
致 O
仕 O
家 O
居 O
， O
謝 O
絕 O
人 O
事 O
， O
優 O
游 O
卒 O
歲 O
。 O

嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
七 O
十 O
七 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

大 O
中 O
臣 O
正 O
棟 O
， O
諸 O
魚 O
孫 O
也 O
。 O

父 O
治 O
知 O
麻 O
呂 O
， O
從 O
五 O
位 O
上 O
備 O
中 O
守 O
。 O

正 O
棟 O
幼 O
而 O
警 O
悟 O
， O
孝 O
順 O
天 O
至 O
。 O

遭 O
父 O
喪 O
， O
殆 O
至 O
毀 O
滅 O
， O
服 O
闋 O
就 O
學 O
。 O

以 O
幹 O
敏 O
稱 O
。 O

弘 O
仁 O
末 O
， O
擢 O
為 O
內 O
舍 O
人 O
。 O

尋 O
喪 O
二 O
兄 O
。 O

正 O
棟 O
素 O
有 O
出 O
塵 O
之 O
志 O
， O
頻 O
經 O
家 O
艱 O
， O
觸 O
事 O
感 O
動 O
， O
遂 O
披 O
剃 O
為 O
僧 O
， O
改 O
名 O
壹 O
演 O
， O
服 O
膺 O
金 O
剛 O
般 O
若 O
經 O
， O
研 O
精 O
不 O
倦 O
。 O

又 O
受 O
真 O
言 O
密 O
教 O
於 O
真 O
如 O
親 O
王 O
。 O

自 O
是 O
識 O
業 O
大 O
進 O
， O
去 O
留 O
任 O
意 O
， O
無 O
所 O
止 O
住 O
。 O

嘗 O
乘 O
扁 O
舟 O
， O
隨 O
波 O
漂 O
蕩 O
， O
至 O
河 O
陽 O
橋 O
邊 O
， O
遂 O
寓 O
水 O
次 O
。 O

有 O
一 O
老 O
嫗 O
， O
推 O
宅 O
與 O
壹 O
演 O
曰 O
： O
「 O
此 O
地 O
累 O
世 O
商 O
賈 O
之 O
廛 O
， O
逐 O
魚 O
鹽 O
之 O
利 O
。 O

願 O
就 O
中 O
此 O
建 O
精 O
舍 O
以 O
留 O
住 O
。 O
」 O

壹 O
演 O
將 O
創 O
基 O
， O
鏟 O
地 O
得 O
古 O
佛 O
像 O
。 O

帝 O
聞 O
而 O
奇 O
之 O
， O
敕 O
木 O
工 O
寮 O
， O
營 O
造 O
堂 O
宇 O
， O
賜 O
額 O
相 O
應 O
寺 O
。 O

壹 O
演 O
聚 O
黑 O
土 O
， O
築 O
方 O
丈 O
壇 O
， O
安 O
置 O
佛 O
像 O
。 O

壇 O
上 O
忽 O
變 O
白 O
， O
恰 O
似 O
塗 O
粉 O
。 O

見 O
者 O
無 O
不 O
嗟 O
嘆 O
。 O

壹 O
演 O
持 O
咒 O
， O
能 O
除 O
病 O
患 O
， O
帝 O
甚 O
重 O
之 O
。 O

貞 O
觀 O
中 O
， O
授 O
權 O
僧 O
正 O
。 O

上 O
表 O
固 O
辭 O
， O
不 O
允 O
。 O

既 O
而 O
罹 O
疾 O
， O
駕 O
船 O
浮 O
水 O
， O
奄 O
然 O
而 O
逝 O
。 O

謚 O
慈 O
濟 O
。 O
【 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O

大 O
中 O
臣 O
國 O
雄 O
， O
正 O
棟 O
兄 O
式 O
部 O
少 O
丞 O
良 O
檝 O
子 O
也 O
。 O
【 O

大 B-OTH
中 I-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
】 O

幼 O
而 O
聰 O
明 O
， O
超 O
越 O
等 O
倫 O
。 O

八 O
歲 O
喪 O
父 O
， O
事 O
叔 O
父 O
壹 O
演 O
。 O

及 O
長 O
， O
有 O
操 O
尚 O
， O
性 O
愛 O
閑 O
寂 O
， O
好 O
讀 O
書 O
， O
志 O
在 O
該 O
通 O
。 O

壹 O
演 O
欲 O
使 O
之 O
為 O
僧 O
， O
因 O
改 O
名 O
定 O
進 O
， O
勸 O
學 O
經 O
史 O
。 O

國 O
雄 O
從 O
其 O
言 O
， O
負 O
笈 O
尋 O
師 O
， O
精 O
勤 O
強 O
識 O
， O
遂 O
通 O
九 O
經 O
、 O
三 O
史 O
、 O
老 O
莊 O
等 O
書 O
， O
隨 O
扣 O
而 O
應 O
。 O

舉 O
秀 O
才 O
， O
為 O
文 O
章 O
得 O
業 O
生 O
。 O

未 O
及 O
試 O
， O
擢 O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O
【 O

系 B-OTH
圖 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
引 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
本 I-OTH
系 I-OTH
。 O
】 O

至 O
祭 O
主 O
神 O
祇 O
大 O
副 O
。 O
【 O

系 O
圖 O
。 O
】 O

和 O
氣 O
清 O
麻 O
呂 O
， O
備 O
前 O
藤 O
野 O
郡 O
人 O
也 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
按 O
， O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
曰 O
， O
右 O
京 O
人 O
。 O

今 O
考 O
姓 O
氏 O
錄 O
， O
亦 O
以 O
和 O
氣 O
氏 O
載 O
右 O
京 O
皇 O
別 O
， O
蓋 O
皆 O
據 O
清 O
麻 O
呂 O
貫 O
， O
附 O
京 O
戶 O
以 O
後 O
耳 O
。 O
】 O

其 O
先 O
出 O
自 O
鐸 O
石 O
別 O
命 O
。 O

鐸 O
石 O
別 O
命 O
曾 O
孫 O
弟 O
彥 O
王 O
， O
應 O
神 O
帝 O
時 O
以 O
軍 O
功 O
， O
賜 O
吉 O
備 O
磐 O
梨 O
縣 O
， O
因 O
家 O
焉 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
， O
磐 O
梨 O
縣 O
作 O
藤 O
原 O
縣 O
。 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
曰 O
， O
神 O
龜 O
三 O
年 O
， O
改 O
備 O
前 O
藤 O
原 O
郡 O
為 O
藤 O
野 O
郡 O
。 O

景 O
雲 O
三 O
年 O
， O
以 O
藤 O
野 O
郡 O
為 O
和 O
氣 O
郡 O
。 O

延 O
曆 O
七 O
年 O
， O
割 O
和 O
氣 O
郡 O
河 O
西 O
， O
建 O
磐 O
梨 O
郡 O
。 O

據 O
之 O
則 O
磐 O
梨 O
、 O
藤 O
原 O
， O
其 O
實 O
一 O
耳 O
。 O
】 O

清 O
麻 O
呂 O
舊 O
姓 O
磐 O
梨 O
別 O
公 O
， O
後 O
改 O
藤 O
野 O
別 O
真 O
人 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

敘 O
從 O
六 O
位 O
上 O
， O
為 O
右 O
兵 O
衛 O
少 O
尉 O
。 O

神 O
護 O
中 O
， O
授 O
勳 O
六 O
等 O
， O
改 O
賜 O
姓 O
吉 O
備 O
藤 O
野 O
和 O
氣 O
真 O
人 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

遷 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
， O
賜 O
封 O
五 O
十 O
戶 O
。 O

景 O
雲 O
三 O
年 O
， O
又 O
改 O
賜 O
姓 O
輔 O
治 O
能 O
真 O
人 O
， O
為 O
因 O
幡 O
員 O
外 O
介 O
。 O

清 O
麻 O
呂 O
為 O
人 O
抗 O
直 O
。 O

帝 O
素 O
敬 O
宇 O
佐 O
神 O
， O
如 O
事 O
生 O
， O
其 O
所 O
憑 O
語 O
， O
無 O
事 O
不 O
從 O
。 O

及 O
寵 O
僧 O
道 O
鏡 O
為 O
法 O
王 O
， O
太 O
宰 O
主 O
神 O
中 O
臣 O
習 O
宜 O
阿 O
曾 O
麻 O
呂 O
希 O
旨 O
矯 O
奏 O
： O
「 O
八 O
幡 O
神 O
教 O
言 O
： O
『 O
令 O
道 O
鏡 O
即 O
皇 O
位 O
， O
則 O
天 O
下 O
太 O
平 O
。 O
』 O
」 O

於 O
是 O
， O
帝 O
召 O
清 O
麻 O
呂 O
於 O
御 O
牀 O
下 O
曰 O
： O
「 O
昨 O
夜 O
夢 O
， O
八 O
幡 O
神 O
使 O
來 O
曰 O
： O
『 O
大 O
神 O
欲 O
憑 O
汝 O
姊 O
尼 O
法 O
均 O
， O
有 O
所 O
言 O
。 O
』 O

汝 O
宜 O
代 O
法 O
均 O
往 O
。 O
」 O

臨 O
發 O
， O
道 O
鏡 O
瞋 O
目 O
按 O
劍 O
， O
謂 O
清 O
麻 O
呂 O
曰 O
： O
「 O
大 O
神 O
欲 O
使 O
我 O
即 O
位 O
。 O

今 O
所 O
以 O
請 O
使 O
者 O
， O
蓋 O
為 O
此 O
也 O
。 O

汝 O
詣 O
宇 O
佐 O
， O
奉 O
神 O
教 O
， O
使 O
我 O
得 O
所 O
欲 O
， O
則 O
授 O
汝 O
太 O
政 O
大 O
臣 O
， O
委 O
以 O
國 O
政 O
。 O

如 O
違 O
我 O
言 O
， O
則 O
處 O
重 O
刑 O
。 O
」 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

參 O
取 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

時 O
有 O
路 O
豐 O
永 O
， O
謂 O
清 O
麻 O
呂 O
曰 O
： O
「 O
道 O
鏡 O
登 O
天 O
位 O
， O
吾 O
何 O
面 O
目 O
事 O
之 O
乎 O
？ O

吾 O
將 O
與 O
二 O
三 O
子 O
， O
從 O
伯 O
夷 O
而 O
游 O
。 O
」 O

清 O
麻 O
呂 O
誓 O
死 O
而 O
往 O
， O
詣 O
神 O
宮 O
請 O
教 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

神 O
憑 O
語 O
曰 O
： O
「 O
我 O
國 O
家 O
開 O
闢 O
以 O
來 O
， O
君 O
臣 O
之 O
分 O
定 O
矣 O
。 O

以 O
臣 O
為 O
君 O
， O
未 O
之 O
有 O
也 O
。 O

天 O
日 O
嗣 O
必 O
立 O
皇 O
胤 O
。 O

無 O
道 O
之 O
人 O
， O
宜 O
迅 O
掃 O
蕩 O
。 O
」 O

清 O
麻 O
呂 O
還 O
奏 O
如 O
其 O
言 O
。 O

道 O
鏡 O
大 O
怒 O
， O
解 O
清 O
麻 O
呂 O
本 O
官 O
， O
出 O
為 O
因 O
幡 O
員 O
外 O
介 O
。 O

未 O
之 O
任 O
， O
追 O
咎 O
其 O
姊 O
法 O
均 O
矯 O
神 O
教 O
， O
欺 O
罔 O
朝 O
廷 O
， O
改 O
姓 O
名 O
別 O
部 O
穢 O
麻 O
呂 O
， O
流 O
于 O
大 O
隅 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

道 O
鏡 O
使 O
人 O
殺 O
清 O
麻 O
呂 O
於 O
道 O
， O
俄 O
雷 O
雨 O
晦 O
冥 O
， O
受 O
命 O
者 O
猶 O
豫 O
。 O

會 O
敕 O
使 O
來 O
赦 O
， O
參 O
議 O
藤 O
原 O
百 O
川 O
愍 O
其 O
忠 O
烈 O
， O
割 O
備 O
後 O
封 O
二 O
十 O
戶 O
與 O
之 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

明 O
年 O
三 O
月 O
， O
清 O
麻 O
呂 O
自 O
謫 O
所 O
上 O
書 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
聞 O
： O
『 O
人 O
臣 O
之 O
禮 O
， O
盡 O
忠 O
無 O
貳 O
。 O

戒 O
命 O
之 O
道 O
， O
泥 O
肝 O
不 O
避 O
。 O

遣 O
顯 O
名 O
於 O
後 O
代 O
， O
流 O
功 O
業 O
於 O
無 O
窮 O
， O
斯 O
則 O
忠 O
臣 O
所 O
以 O
臨 O
危 O
致 O
命 O
， O
羲 O
士 O
所 O
以 O
忘 O
身 O
存 O
節 O
。 O
』 O

臣 O
清 O
麻 O
呂 O
再 O
奉 O
使 O
宇 O
佐 O
大 O
神 O
宮 O
， O
請 O
問 O
國 O
家 O
大 O
事 O
。 O

大 O
神 O
之 O
教 O
， O
不 O
合 O
西 O
命 O
。 O
【 O

○ O
按 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
清 O
麻 O
呂 O
奉 O
使 O
一 O
回 O
， O
次 O
云 O
再 O
奉 O
， O
未 O
詳 O
。 O
】 O

竊 O
帷 O
， O
信 O
者 O
國 O
之 O
寶 O
， O
豈 O
可 O
顧 O
身 O
亡 O
寶 O
乎 O
。 O

又 O
至 O
尊 O
至 O
威 O
， O
君 O
之 O
與 O
神 O
， O
誰 O
敢 O
乖 O
正 O
旨 O
乎 O
。 O

故 O
復 O
命 O
之 O
日 O
， O
敢 O
陳 O
真 O
言 O
。 O

大 O
神 O
與 O
西 O
方 O
不 O
和 O
， O
非 O
唯 O
今 O
日 O
， O
事 O
具 O
先 O
奏 O
。 O

臣 O
依 O
神 O
語 O
， O
奏 O
作 O
文 O
詳 O
略 O
二 O
道 O
， O
略 O
本 O
上 O
西 O
方 O
， O
詳 O
本 O
獻 O
御 O
所 O
。 O

又 O
嚮 O
何 O
曾 O
麻 O
呂 O
語 O
臣 O
曰 O
： O
『 O
大 O
神 O
不 O
和 O
者 O
， O
從 O
前 O
然 O
矣 O
。 O
』 O

若 O
按 O
前 O
後 O
奏 O
狀 O
， O
涇 O
渭 O
自 O
分 O
， O
神 O
威 O
由 O
致 O
。 O

今 O
臣 O
畏 O
罪 O
不 O
言 O
， O
則 O
恐 O
非 O
臣 O
民 O
之 O
道 O
， O
故 O
略 O
而 O
陳 O
之 O
。 O

去 O
年 O
奉 O
敕 O
： O
『 O
昨 O
夜 O
夢 O
， O
有 O
大 O
神 O
使 O
來 O
曰 O
： O
「 O
欲 O
見 O
法 O
均 O
尼 O
， O
有 O
所 O
附 O
奏 O
。 O
」 O
』 O

叡 O
慮 O
以 O
為 O
， O
此 O
必 O
天 O
位 O
之 O
事 O
， O
差 O
清 O
麻 O
呂 O
代 O
法 O
均 O
受 O
教 O
。 O

臣 O
敬 O
畏 O
戰 O
慄 O
， O
自 O
顧 O
任 O
非 O
己 O
分 O
， O
何 O
能 O
堪 O
之 O
。 O

歸 O
命 O
佛 O
神 O
， O
結 O
心 O
貞 O
信 O
， O
荷 O
重 O
旨 O
而 O
履 O
薄 O
冰 O
， O
引 O
蹇 O
足 O
以 O
臨 O
深 O
淵 O
。 O

既 O
而 O
祝 O
曰 O
： O
『 O
臣 O
是 O
神 O
之 O
所 O
召 O
， O
至 O
尊 O
以 O
代 O
耳 O
目 O
。 O

伏 O
願 O
立 O
示 O
靈 O
異 O
， O
顯 O
答 O
聖 O
旨 O
。 O
』 O

大 O
神 O
憑 O
祝 O
韓 O
島 O
勝 O
與 O
曾 O
咩 O
誡 O
臣 O
： O
『 O
吾 O
言 O
莫 O
令 O
聞 O
西 O
方 O
。 O
』 O

臣 O
祝 O
曰 O
： O
『 O
國 O
家 O
大 O
事 O
， O
臣 O
難 O
獨 O
奏 O
。 O
』 O

先 O
獻 O
憑 O
語 O
之 O
狀 O
， O
即 O
作 O
奏 O
文 O
二 O
道 O
。 O

一 O
藏 O
神 O
宮 O
之 O
前 O
， O
一 O
附 O
使 O
獻 O
之 O
。 O

中 O
有 O
大 O
事 O
二 O
條 O
， O
外 O
有 O
小 O
事 O
一 O
條 O
。 O

大 O
事 O
， O
一 O
： O
『 O
屏 O
逐 O
污 O
濁 O
之 O
人 O
。 O
』 O

二 O
： O
『 O
天 O
之 O
日 O
繼 O
， O
如 O
人 O
握 O
鏡 O
， O
正 O
而 O
莫 O
倚 O
。 O
』 O

小 O
事 O
： O
『 O
官 O
雖 O
同 O
殿 O
須 O
異 O
， O
伏 O
思 O
非 O
神 O
明 O
， O
誰 O
得 O
言 O
之 O
。 O

如 O
不 O
從 O
， O
則 O
恐 O
違 O
神 O
旨 O
。 O
』 O

又 O
臣 O
獄 O
中 O
聞 O
民 O
語 O
： O
『 O
大 O
神 O
憑 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
今 O
遷 O
於 O
此 O
大 O
隅 O
， O
當 O
速 O
立 O
祠 O
。 O
」 O
』 O

海 O
中 O
造 O
島 O
神 O
等 O
， O
未 O
得 O
所 O
依 O
， O
亦 O
宜 O
立 O
祠 O
。 O

今 O
之 O
所 O
憑 O
， O
事 O
理 O
當 O
然 O
。 O

是 O
以 O
敢 O
書 O
腹 O
心 O
， O
謹 O
奏 O
。 O
」 O
【 O

宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
光 O
仁 O
帝 O
踐 O
祚 O
， O
竄 O
道 O
鏡 O
於 O
下 O
野 O
， O
復 O
清 O
麻 O
呂 O
姓 O
名 O
， O
召 O
還 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O
復 O
本 O
位 O
， O
為 O
播 O
磨 O
員 O
外 O
介 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
和 O
氣 O
氏 O
所 O
竄 O
清 O
麻 O
呂 O
傳 O
曰 O
， O
初 O
清 O
麻 O
呂 O
之 O
被 O
竄 O
也 O
， O
腳 O
痿 O
不 O
能 O
起 O
立 O
。 O

至 O
是 O
欲 O
詣 O
八 O
幡 O
宮 O
， O
與 O
病 O
就 O
路 O
， O
過 O
豐 O
前 O
宇 O
佐 O
郡 O
楉 O
田 O
村 O
， O
有 O
野 O
豬 O
可 O
三 O
百 O
， O
夾 O
路 O
前 O
驅 O
十 O
許 O
里 O
。 O

及 O
拜 O
宮 O
， O
起 O
坐 O
復 O
常 O
。 O

神 O
憑 O
語 O
， O
賜 O
神 O
劍 O
二 O
口 O
， O
神 O
封 O
綿 O
八 O
萬 O
餘 O
屯 O
。 O

乃 O
頒 O
宮 O
斯 O
以 O
下 O
， O
國 O
中 O
百 O
姓 O
面 O
見 O
之 O
， O
莫 O
不 O
嘆 O
異 O
。 O
】 O

遷 O
豐 O
前 O
守 O
。 O

先 O
是 O
， O
宇 O
佐 O
八 O
幡 O
官 O
司 O
等 O
屢 O
託 O
神 O
語 O
， O
造 O
為 O
妖 O
言 O
， O
前 O
後 O
國 O
司 O
， O
一 O
無 O
所 O
問 O
。 O

清 O
麻 O
呂 O
與 O
太 O
宰 O
府 O
監 O
典 O
、 O
主 O
典 O
各 O
一 O
人 O
， O
卜 O
部 O
三 O
人 O
， O
詣 O
神 O
宮 O
， O
灼 O
龜 O
卜 O
神 O
語 O
實 O
否 O
， O
請 O
府 O
行 O
黜 O
陟 O
。 O
【 O

宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

既 O
而 O
清 O
麻 O
呂 O
、 O
廣 O
蟲 O
並 O
賜 O
姓 O
和 O
氣 O
朝 O
臣 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

清 O
麻 O
呂 O
先 O
塋 O
在 O
備 O
前 O
， O
遭 O
貶 O
竄 O
後 O
， O
人 O
伐 O
其 O
木 O
。 O

及 O
赦 O
還 O
， O
上 O
疏 O
陳 O
狀 O
。 O

詔 O
以 O
清 O
麻 O
呂 O
為 O
美 O
作 O
、 O
備 O
前 O
兩 O
國 O
造 O
， O
高 O
祖 O
父 O
佐 O
波 O
良 O
已 O
下 O
， O
並 O
贈 O
國 O
造 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
兼 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
、 O
中 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O

奏 O
言 O
： O
「 O
河 O
內 O
、 O
攝 O
津 O
之 O
界 O
， O
鑿 O
川 O
築 O
堤 O
， O
自 O
荒 O
陵 O
南 O
導 O
河 O
內 O
川 O
， O
西 O
通 O
於 O
海 O
， O
則 O
沃 O
壤 O
益 O
廣 O
， O
可 O
以 O
墾 O
闢 O
。 O
」 O

奏 O
可 O
， O
遣 O
清 O
麻 O
呂 O
， O
勾 O
當 O
其 O
事 O
。 O

又 O
奏 O
： O
「 O
備 O
前 O
和 O
氣 O
郡 O
河 O
西 O
百 O
姓 O
一 O
百 O
七 O
十 O
餘 O
人 O
請 O
曰 O
： O
『 O
己 O
等 O
舊 O
赤 O
坂 O
、 O
上 O
道 O
二 O
郡 O
東 O
海 O
之 O
民 O
也 O
。 O

神 O
護 O
二 O
年 O
， O
剖 O
隸 O
和 O
氣 O
郡 O
。 O

方 O
今 O
郡 O
治 O
在 O
藤 O
野 O
鄉 O
， O
有 O
大 O
河 O
， O
每 O
遭 O
雨 O
水 O
， O
公 O
私 O
難 O
通 O
， O
河 O
西 O
屢 O
闕 O
公 O
務 O
。 O

講 O
河 O
東 O
依 O
舊 O
為 O
和 O
氣 O
郡 O
， O
河 O
西 O
建 O
磐 O
梨 O
郡 O
， O
其 O
藤 O
野 O
驊 O
家 O
置 O
於 O
河 O
西 O
， O
以 O
避 O
水 O
害 O
， O
兼 O
均 O
勞 O
逸 O
。 O
』 O
」 O

許 O
之 O
。 O

尋 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

時 O
營 O
長 O
岡 O
新 O
都 O
， O
十 O
歲 O
未 O
成 O
， O
所 O
費 O
不 O
貲 O
。 O

清 O
麻 O
呂 O
密 O
奏 O
請 O
， O
託 O
遊 O
獵 O
， O
相 O
葛 O
野 O
地 O
以 O
遷 O
都 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

十 O
五 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O

未 O
幾 O
， O
乞 O
骸 O
骨 O
。 O

不 O
許 O
， O
賜 O
功 O
田 O
二 O
十 O
町 O
， O
以 O
傳 O
子 O
孫 O
。 O

十 O
八 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
七 O
， O
贈 O
正 O
三 O
位 O
。 O

清 O
麻 O
呂 O
多 O
所 O
通 O
曉 O
， O
最 O
明 O
故 O
事 O
， O
撰 O
民 O
部 O
省 O
例 O
二 O
十 O
卷 O
。 O

又 O
奉 O
中 O
宮 O
教 O
， O
撰 O
和 O
氏 O
譜 O
上 O
之 O
。 O

帝 O
甚 O
善 O
之 O
。 O

嘗 O
墾 O
田 O
一 O
百 O
町 O
於 O
備 O
前 O
， O
永 O
為 O
賑 O
給 O
之 O
資 O
。 O

鄉 O
民 O
賴 O
之 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

子 O
廣 O
世 O
、 O
真 O
網 O
、 O
仲 O
世 O
。 O
【 O

系 O
圖 O
。 O

○ O
仲 O
世 O
據 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O

和 O
氣 O
廣 O
世 O
， O
起 O
家 O
補 O
文 O
章 O
生 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
坐 O
事 O
禁 O
錮 O
， O
遇 O
赦 O
除 O
少 O
判 O
事 O
。 O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

聽 O
帶 O
劍 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

為 O
大 O
學 O
別 O
當 O
， O
請 O
納 O
私 O
田 O
二 O
十 O
町 O
， O
為 O
勸 O
學 O
料 O
。 O

定 O
明 O
經 O
四 O
科 O
， O
會 O
諸 O
儒 O
於 O
大 O
學 O
， O
講 O
論 O
陰 O
陽 O
、 O
藥 O
經 O
、 O
大 O
素 O
等 O
書 O
。 O

以 O
大 O
學 O
南 O
私 O
宅 O
置 O
弘 O
文 O
院 O
， O
藏 O
書 O
數 O
千 O
卷 O
。 O

以 O
墾 O
田 O
四 O
十 O
町 O
， O
永 O
充 O
學 O
料 O
， O
以 O
終 O
父 O
志 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
宇 B-OTH
佐 I-OTH
託 I-OTH
宣 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

和 O
氣 O
真 O
綱 O
， O
少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
頗 O
涉 O
史 O
傳 O
。 O

弱 O
冠 O
， O
補 O
文 O
章 O
生 O
。 O

弘 O
仁 O
、 O
天 O
長 O
間 O
， O
累 O
官 O
內 O
外 O
。 O

承 O
和 O
七 O
年 O
， O
為 O
參 O
議 O
。 O

十 O
三 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O

真 O
綱 O
， O
稟 O
性 O
敦 O
厚 O
， O
忠 O
孝 O
兼 O
資 O
。 O

臨 O
職 O
執 O
事 O
， O
未 O
嘗 O
阿 O
枉 O
。 O

法 O
隆 O
寺 O
僧 O
善 O
愷 O
告 O
少 O
納 O
言 O
登 O
美 O
直 O
名 O
犯 O
法 O
， O
太 O
政 O
官 O
欲 O
據 O
實 O
判 O
， O
或 O
援 O
直 O
名 O
， O
反 O
誣 O
以 O
為 O
許 O
容 O
違 O
法 O
之 O
訴 O
。 O

敕 O
明 O
法 O
博 O
士 O
斷 O
之 O
。 O

眾 O
皆 O
畏 O
避 O
， O
不 O
敢 O
正 O
言 O
。 O

真 O
綱 O
慨 O
然 O
謂 O
： O
「 O
塵 O
埃 O
之 O
路 O
， O
行 O
人 O
掩 O
目 O
。 O

枉 O
判 O
之 O
場 O
， O
孤 O
直 O
何 O
益 O
。 O

不 O
如 O
去 O
職 O
， O
高 O
尚 O
其 O
志 O
。 O
」 O

因 O
解 O
官 O
杜 O
門 O
， O
謝 O
絕 O
人 O
事 O
。 O

尋 O
卒 O
， O
素 O
歸 O
佛 O
乘 O
。 O

天 O
台 O
、 O
真 O
言 O
兩 O
宗 O
之 O
立 O
， O
廣 O
世 O
、 O
真 O
網 O
之 O
力 O
也 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

本 O
初 O
清 O
麻 O
呂 O
使 O
宇 O
佐 O
， O
還 O
欲 O
立 O
伽 O
藍 O
， O
安 O
佛 O
像 O
經 O
論 O
， O
以 O
助 O
神 O
威 O
。 O

遭 O
竄 O
不 O
果 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
私 O
剏 O
河 O
內 O
神 O
願 O
寺 O
。 O

帝 O
敕 O
為 O
定 O
額 O
。 O

後 O
真 O
綱 O
為 O
河 O
內 O
守 O
， O
與 O
弟 O
仲 O
世 O
等 O
請 O
， O
相 O
易 O
高 O
雄 O
寺 O
地 O
， O
改 O
號 O
神 O
護 O
國 O
祚 O
真 O
言 O
寺 O
， O
簡 O
僧 O
十 O
四 O
口 O
， O
修 O
密 O
法 O
沙 O
彌 O
十 O
四 O
口 O
， O
轉 O
讀 O
守 O
護 O
國 O
界 O
主 O
經 O
調 O
和 O
風 O
雨 O
成 O
熟 O
五 O
穀 O
經 O
等 O
， O
晝 O
夜 O
不 O
斷 O
聲 O
。 O

七 O
年 O
， O
預 O
得 O
度 O
， O
聽 O
之 O
。 O

每 O
年 O
度 O
一 O
人 O
， O
限 O
一 O
世 O
。 O

賜 O
備 O
前 O
水 O
田 O
二 O
十 O
町 O
為 O
功 O
田 O
， O
以 O
傳 O
四 O
世 O
。 O
【 O

類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O

真 O
網 O
罵 O
少 O
將 O
時 O
， O
剖 O
俸 O
出 O
財 O
， O
買 O
攝 O
津 O
良 O
貝 O
以 O
瞻 O
士 O
卒 O
。 O

一 O
時 O
賴 O
之 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

子 O
貞 O
典 O
， O
為 O
攝 O
津 O
、 O
美 O
作 O
守 O
。 O

觀 O
光 O
， O
為 O
佐 O
渡 O
守 O
。 O
【 O

系 O
圖 O
。 O
】 O

貞 O
典 O
子 O
時 O
雨 O
， O
潛 O
心 O
醫 O
學 O
， O
兼 O
精 O
針 O
術 O
。 O

承 O
平 O
中 O
， O
中 O
試 O
為 O
醫 O
博 O
士 O
。 O

天 O
曆 O
中 O
， O
為 O
典 O
藥 O
頭 O
。 O

康 O
保 O
二 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
七 O
。 O

和 O
氣 O
氏 O
業 O
醫 O
， O
自 O
時 O
雨 O
始 O
。 O
【 O

系 O
圖 O
。 O
】 O

和 O
氣 O
仲 O
世 O
， O
年 O
十 O
九 O
， O
舉 O
文 O
章 O
生 O
。 O

大 O
同 O
初 O
， O
為 O
大 O
學 O
大 O
允 O
， O
終 O
於 O
從 O
四 O
位 O
上 O
播 O
磨 O
守 O
。 O

性 O
至 O
孝 O
， O
奉 O
公 O
忠 O
謹 O
， O
每 O
寢 O
未 O
嘗 O
趾 O
宮 O
闕 O
。 O

初 O
為 O
近 O
江 O
介 O
， O
所 O
得 O
俸 O
祿 O
， O
悉 O
賑 O
貧 O
民 O
。 O

為 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
， O
臺 O
無 O
南 O
門 O
， O
奏 O
： O
「 O
移 O
中 O
院 O
西 O
門 O
以 O
為 O
臺 O
門 O
。 O
」 O

出 O
私 O
財 O
， O
買 O
近 O
江 O
高 O
島 O
郡 O
田 O
五 O
町 O
， O
充 O
廚 O
費 O
， O
及 O
為 O
播 O
磨 O
守 O
。 O

清 O
靜 O
而 O
化 O
， O
民 O
懷 O
其 O
惠 O
。 O

仁 O
壽 O
二 O
年 O
， O
卒 O
。 O

百 O
姓 O
慕 O
之 O
。 O

子 O
貞 O
臣 O
字 O
和 O
仁 O
， O
【 O
○ O
系 O
圖 O
為 O
真 O
綱 O
子 O
。 O
】 O

幼 O
喪 O
母 O
， O
哀 O
戚 O
過 O
體 O
。 O

叔 O
父 O
真 O
綱 O
深 O
愍 O
之 O
。 O

弱 O
冠 O
從 O
治 O
部 O
卿 O
安 O
倍 O
吉 O
人 O
， O
受 O
老 O
莊 O
， O
吉 O
人 O
奇 O
知 O
。 O

為 O
人 O
聰 O
敏 O
質 O
朴 O
， O
不 O
留 O
意 O
于 O
雜 O
藝 O
， O
唯 O
好 O
圍 O
碁 O
。 O

後 O
入 O
大 O
學 O
， O
研 O
精 O
不 O
輟 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O
舉 O
秀 O
才 O
， O
補 O
文 O
章 O
得 O
業 O
生 O
， O
對 O
策 O
不 O
第 O
。 O

數 O
歲 O
， O
拜 O
大 O
學 O
大 O
允 O
， O
遷 O
大 O
內 O
記 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

年 O
三 O
十 O
七 O
， O
卒 O
于 O
官 O
。 O

時 O
人 O
惜 O
焉 O
。 O
【 O

文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
文 O
章 O
得 O
業 O
生 O
， O
據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
