佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
， O
大 O
連 O
大 O
伴 O
室 O
屋 O
之 O
後 O
也 O
。 O


【 O
○ O
大 O
連 O
以 O
下 O
據 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
父 O
人 O
足 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
。 O


今 O
毛 O
人 O
， O
勇 O
壯 O
有 O
才 O
幹 O
。 O


聖 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
創 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
使 O
今 O
毛 O
人 O
督 O
役 O
， O
指 O
授 O
有 O
方 O
， O
役 O
徒 O
不 O
得 O
惰 O
。 O


帝 O
奇 O
之 O
， O
稍 O
被 O
甄 O
拔 O
。 O


勝 O
寶 O
初 O
， O
為 O
大 O
和 O
介 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


頃 O
之 O
， O
起 O
進 O
三 O
階 O
。 O


寶 O
字 O
中 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
除 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
， O
領 O
造 O
東 O
大 O
寺 O
長 O
官 O
， O
遷 O
營 O
城 O
監 O
， O
兼 O
肥 O
前 O
守 O
， O
陞 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O


景 O
雲 O
初 O
， O
專 O
知 O
築 O
怡 O
土 O
城 O
事 O
， O
為 O
造 O
西 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
長 O
官 O
。 O


遷 O
左 O
大 O
辨 O
， O
兼 O
因 O
幡 O
守 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


寶 O
龜 O
中 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
守 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
。 O


明 O
年 O
四 O
月 O
， O
授 O
節 O
刀 O
到 O
肥 O
前 O
， O
風 O
波 O
不 O
便 O
， O
留 O
數 O
月 O
。 O


既 O
而 O
至 O
秋 O
風 O
逆 O
， O
不 O
可 O
發 O
舶 O
， O
還 O
博 O
多 O
大 O
津 O
， O
奏 O
請 O
待 O
來 O
年 O
。 O


許 O
之 O
。 O


十 O
一 O
月 O
入 O
京 O
師 O
， O
上 O
節 O
刀 O
。 O


八 O
年 O
， O
又 O
赴 O
唐 O
。 O


至 O
羅 O
城 O
門 O
而 O
病 O
， O
力 O
疾 O
就 O
道 O
。 O


至 O
攝 O
津 O
病 O
劇 O
， O
乃 O
敕 O
副 O
使 O
小 O
野 O
石 O
根 O
， O
持 O
節 O
先 O
發 O
， O
行 O
大 O
使 O
事 O
。 O


今 O
毛 O
人 O
竟 O
不 O
往 O
。 O


數 O
年 O
， O
再 O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
天 O
應 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O


帥 O
藤 O
原 O
濱 O
成 O
得 O
罪 O
， O
敕 O
今 O
毛 O
人 O
攝 O
行 O
府 O
中 O
事 O
。 O


延 O
曆 O
初 O
， O
又 O
為 O
左 O
大 O
辨 O
， O
兼 O
大 O
和 O
守 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
兼 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
大 O
夫 O
。 O


及 O
將 O
遷 O
都 O
， O
奉 O
詔 O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
種 I-PERSON
繼 I-PERSON
等 O
， O
相 O
攸 O
山 O
背 O
乙 O
訓 O
郡 O
長 O
岡 O
， O
因 O
為 O
造 O
長 O
岡 O
宮 O
使 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
今 O
毛 O
人 O
奉 O
公 O
謹 O
慎 O
， O
深 O
信 O
釋 O
教 O
。 O


初 O
董 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
役 O
， O
常 O
日 O
持 O
齋 O
， O
帝 O
呼 O
為 O
東 O
大 O
居 O
士 O
。 O


及 O
危 O
造 O
宮 O
使 O
， O
夙 O
夜 O
監 O
督 O
， O
猶 O
日 O
誦 O
金 O
剛 O
經 O
， O
而 O
後 O
臨 O
事 O
。 O


【 O
高 B-OTH
僧 I-OTH
傳 I-OTH
要 I-OTH
文 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
尋 O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
為 O
民 O
部 O
卿 O
， O
除 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
在 O
任 O
所 O
得 O
租 O
俸 O
， O
捨 O
二 O
分 O
寫 O
經 O
， O
以 O
祈 O
國 O
祚 O
， O
餘 O
悉 O
施 O
窮 O
乏 O
者 O
。 O


家 O
無 O
資 O
產 O
。 O


【 O
高 B-OTH
僧 I-OTH
傳 I-OTH
要 I-OTH
文 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
上 O
表 O
致 O
仕 O
。 O


其 O
參 O
議 O
、 O
封 O
戶 O
， O
割 O
半 O
賜 O
之 O
。 O


爾 O
後 O
致 O
仕 O
者 O
， O
例 O
給 O
半 O
俸 O
云 O
。 O


九 O
年 O
， O
薨 O
。 O


年 O
七 O
十 O
二 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
敬 O
福 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
義 O
慈 O
王 O
之 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O


舒 O
明 O
朝 O
， O
義 O
慈 O
遣 O
其 O
子 O
豐 O
璋 O
入 O
侍 O
。 O


後 O
義 O
慈 O
與 O
唐 O
人 O
戰 O
， O
君 O
敗 O
將 O
唐 O
。 O


其 O
臣 O
佐 O
平 O
福 O
信 O
起 O
兵 O
克 O
復 O
， O
迎 O
立 O
豐 O
璋 O
。 O


豐 O
璋 O
即 O
位 O
， O
以 O
讒 O
殺 O
福 O
信 O
。 O


唐 O
人 O
復 O
來 O
攻 O
， O
豐 O
璋 O
請 O
援 O
朝 O
廷 O
。 O


朝 O
廷 O
遣 O
兵 O
拒 O
唐 O
人 O
， O
不 O
利 O
。 O


豐 O
璋 O
乘 O
船 O
走 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
禪 O
廣 O
遂 O
留 O
而 O
不 O
去 O
。 O


持 O
統 O
朝 O
， O
賜 O
號 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
。 O


及 O
卒 O
， O
贈 O
正 O
廣 O
參 O
。 O


禪 O
廣 O
長 O
子 O
昌 O
成 O
先 O
卒 O
， O
天 O
武 O
朝 O
， O
贈 O
小 O
紫 O
。 O


次 O
子 O
郎 O
虞 O
， O
元 O
正 O
朝 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
攝 O
津 O
亮 O
。 O


敬 O
福 O
， O
其 O
少 O
子 O
也 O
， O
為 O
人 O
慧 O
辨 O
， O
有 O
從 O
政 O
之 O
才 O
， O
聖 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
殊 O
寵 O
遇 O
之 O
， O
而 O
放 O
縱 O
不 O
羈 O
， O
頗 O
好 O
酒 O
色 O
。 O


有 O
人 O
告 O
貧 O
者 O
， O
傾 O
資 O
振 O
之 O
， O
無 O
則 O
乞 O
假 O
而 O
給 O
焉 O
。 O


以 O
固 O
頻 O
歷 O
外 O
任 O
， O
家 O
無 O
餘 O
財 O
。 O


天 O
平 O
中 O
， O
再 O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O


先 O
是 O
， O
郡 O
國 O
不 O
出 O
黃 O
金 O
， O
常 O
取 O
用 O
於 O
外 O
蕃 O
。 O


及 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
盧 O
舍 O
那 O
佛 O
成 O
， O
塗 O
金 O
丕 O
足 O
， O
帝 O
常 O
嘆 O
恨 O
。 O


會 O
陸 O
奧 O
小 O
田 O
郡 O
出 O
黃 O
金 O
， O
時 O
敬 O
福 O
為 O
守 O
， O
馳 O
驛 O
獻 O
之 O
。 O


帝 O
大 O
悅 O
， O
改 O
元 O
天 O
平 O
感 O
寶 O
， O
特 O
授 O
敬 O
福 O
從 O
三 O
位 O
。 O


既 O
而 O
又 O
獻 O
黃 O
金 O
九 O
百 O
兩 O
。 O


勝 O
寶 O
中 O
， O
為 O
宮 O
內 O
卿 O
， O
歷 O
兼 O
河 O
內 O
、 O
常 O
陸 O
守 O
， O
為 O
檢 O
習 O
西 O
海 O
道 O
兵 O
使 O
， O
遷 O
右 O
大 O
辨 O
。 O


寶 O
字 O
中 O
， O
歷 O
出 O
雲 O
、 O
伊 O
豫 O
守 O
， O
為 O
南 B-LOC
海 I-LOC
道 O
節 O
度 O
使 O
， O
改 O
讚 O
岐 O
守 O
， O
入 O
為 O
外 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


八 O
年 O
， O
奉 O
太 O
上 O
皇 O
敕 O
， O
與 O
山 O
村 O
王 O
等 O
， O
帥 O
兵 O
圍 O
中 O
宮 O
院 O
， O
逼 O
帝 O
出 O
宮 O
。 O


天 O
平 O
神 O
護 O
元 O
年 O
， O
為 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O


稱 O
德 O
帝 O
幸 O
紀 O
伊 O
， O
為 O
後 O
騎 O
兵 O
將 O
軍 O
。 O


二 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
九 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
國 O
中 O
公 O
麻 O
呂 O
， O
其 O
先 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
人 O
也 O
。 O


祖 O
父 O
德 O
率 O
國 O
骨 O
富 O
， O
天 O
智 O
朝 O
， O
屬 O
其 O
國 O
喪 O
亂 O
， O
來 O
歸 O
。 O


公 O
麻 O
呂 O
居 O
大 O
和 O
葛 O
下 O
郡 O
國 O
中 B-PERSON
村 I-PERSON
， O
因 O
命 O
為 O
氏 O
。 O


初 O
聖 O
武 O
帝 O
造 O
盧 O
舍 O
那 O
佛 O
銅 O
像 O
， O
規 O
模 O
廣 O
大 O
， O
冶 O
工 O
不 O
能 O
措 O
手 O
。 O


公 O
麻 O
呂 B-PERSON
頗 O
有 O
巧 O
思 O
， O
竟 O
成 O
之 O
。 O


景 O
雲 O
初 O
， O
帝 O
幸 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
拜 O
佛 O
像 O
。 O


賞 O
公 O
麻 O
呂 O
功 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
造 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
次 O
官 O
， O
兼 O
但 O
馬 O
員 O
外 O
介 O
。 O


寶 O
龜 O
五 O
年 O
， O
卒 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
高 O
倉 O
福 O
信 O
， O
武 O
蘋 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
郡 O
人 O
。 O


本 O
姓 O
背 O
奈 O
， O
其 O
先 O
出 O
自 O
高 O
麗 O
。 O


祖 O
福 O
德 O
， O
及 O
唐 O
將 O
李 O
勛 O
攘 O
平 O
壤 O
， O
避 O
難 O
來 O
歸 O
， O
居 O
武 O
藏 O
。 O


福 O
信 O
幼 O
有 O
膂 O
力 O
， O
年 O
未 O
弱 O
冠 O
， O
隨 O
伯 O
父 O
行 O
文 O
遊 O
京 O
師 O
， O
嘗 O
往 O
石 O
上 O
衢 O
， O
角 O
力 O
相 O
撲 O
， O
無 O
有 O
敵 O
者 O
。 O


自 O
是 O
著 O
名 O
。 O


武 B-PERSON
帝 I-PERSON
聞 O
而 O
召 O
之 O
， O
侍 O
內 O
豎 O
所 O
， O
甚 O
愛 O
其 O
材 O
， O
初 O
為 O
右 O
衛 O
士 O
大 O
志 O
， O
頃 O
之 O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
稍 O
遷 O
補 O
春 B-LOC
宮 I-LOC
亮 O
， O
賜 O
姓 O
背 O
奈 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
累 O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O


勝 O
寶 O
初 O
， O
遷 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
， O
兼 O
紫 O
微 O
少 O
弼 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
改 O
賜 O
姓 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
朝 O
真 O
。 O


橘 B-PERSON
奈 I-PERSON
良 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
變 O
， O
奉 O
敕 O
捕 O
小 O
野 O
東 O
人 O
、 O
答 O
本 O
忠 O
節 O
等 O
。 O


進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
信 O
部 O
大 O
輔 O
， O
尋 O
為 O
但 O
馬 O
守 O
。 O


神 O
護 O
元 O
年 O
， O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O
既 O
而 O
為 O
造 O
宮 O
卿 O
。 O


景 O
雲 O
元 O
年 O
‧ O
兼 O
法 O
王 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


寶 O
龜 O
初 O
， O
兼 O
武 O
藏 O
守 O
。 O


起 O
楊 B-LOC
梅 I-LOC
宮 I-LOC
， O
福 O
信 O
管 O
其 O
事 O
。 O


宮 O
成 O
賞 O
勞 O
， O
授 O
其 O
男 O
石 O
麻 O
呂 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


頃 O
之 O
， O
兼 O
近 O
江 O
守 O
。 O


十 O
年 O
， O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
自 B-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
先 O
世 O
， O
投 O
于 O
聖 O
化 O
， O
雖 O
被 O
新 O
姓 O
之 O
榮 O
， O
而 O
舊 O
號 O
未 O
革 O
。 O


望 O
請 O
改 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
以 O
為 O
高 O
倉 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


天 O
應 O
元 O
年 O
， O
遷 O
彈 O
正 O
尹 O
。 O


延 O
曆 O
四 O
年 O
， O
乞 O
骸 O
貴 O
。 O


優 O
詔 O
從 O
之 O
， O
賜 O
， O
御 O
杖 O
及 O
衾 O
， O
以 O
散 O
位 O
就 O
第 O
。 O


八 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
一 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
紀 O
勝 O
長 O
， O
初 O
名 O
梶 O
長 O
。 O


角 O
宿 O
禰 O
十 O
一 O
世 O
孫 O
。 O


父 O
船 O
守 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
廢 O
帝 O
時 O
為 O
授 O
刀 O
舍 O
人 O
。 O


藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
亂 O
， O
射 O
殺 O
其 O
將 O
矢 O
田 O
部 O
老 O
， O
論 O
功 O
擢 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
賜 O
勳 O
五 O
等 O
。 O


【 O
○ O
刺 O
勳 O
據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
神 O
護 O
二 O
年 O
， O
賜 O
功 O
田 O
八 O
町 O
， O
傳 O
于 O
子 O
， O
累 O
歷 O
官 O
職 O
。 O


延 B-ORG
曆 I-ORG
中 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
大 O
納 O
言 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
及 O
薨 O
， O
帝 O
哀 O
悼 O
不 O
視 O
事 O
三 O
日 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
贈 O
右 O
大 O
臣 O
正 O
二 O
位 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
勝 O
長 O
， O
其 O
長 O
子 O
也 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O

延 O
曆 O
四 O
年 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

明 O
年 O
， O
為 O
近 O
江 O
介 O
。 O

時 O
帝 O
欲 O
征 O
蝦 O
夷 O
， O
遣 O
勝 O
長 O
於 O
東 B-LOC
山 I-LOC
道 I-LOC
， O

簡 O
閱 O
兵 O
士 O
器 O
械 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O
】 O
十一 O
年 O
， O
為 O
兵 O
部 O
少 O
輔 O
， O

尋 O
轉 O
大 O
輔 O
， O

遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
為 O
右 O
中 O
辦 O
， O

歷 O
兼 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
、 O

右 O
兵 O
衛 O
督 O
、 O

美 O
作 O
守 O
， O

為 O
造 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
長 O
官 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
十五 O
年 O
， O

任 O
參 O
議 O
。 O

二十 O
年 O
， O

帝 O
幸 O
其 O
山 O
階 O
宅 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
二十二 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

大 O
同 O
元 O
年 O
， O

轉 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

無 O
何 O
薨 O
， O

年 O
五十三 O
。 O

勝 O
長 O
性 O
寬 O
雅 O
好 O
賓 O
客 O
， O

接 O
對 O
不 O
倦 O
。 O

宴 O
饗 O
之 O
費 O
， O
不 O
問 O
出 O
入 O
。 O

善 O
步 O
射 O
， O

容 O
儀 O
進 O
退 O
， O
堪 O
為 O
世 O
範 O
。 O

但 O
耽 O
愛 O
犬 O
馬 O
玩 O
好 O
之 O
物 O
， O

頗 O
累 O
物 O
議 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
子 O
興 O
道 O
、 O

名 O
虎 O
。 O

【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
興 O
道 O
， O
天 O
長 O
中 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O

下 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

承 O
父 O
業 O
， O
赤 O
善 O
射 O

儀 O
。 O
大同 O
中 O
， O

有 O
伴 O
和 O
武 O
多 O
麻 O
呂 O

， O
亦 O
傳 O
其 O
術 O
， O
後 O
世 O
武 O
人 O
並 O
用 O
其 O
法 O
。 O
名 O
虎 O
， O

仁 B-PER
明 I-PER
朝 I-PER
， O

至 O
正 O
四 O
位 O

下 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH

本 B-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
有 O
常 O
， O
性 O
清 O
警 O
有 O
儀 O
望 O
。 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

至 O
雅 O
樂 O
頭 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
勝 O
長 O
弟 O
田 O
上 O
。 O

紀 O
田 O
上 O
。 O

田 O
上 O
， O
通 O
曉 O
武 O
藝 O
， O
兼 O
有 O
文 O
才 O
， O

最 O
長 O
於 O
政 O
事 O
。 O

大 O
同 O
初 O
， O

為 O
相 O
模 O
守 O
， O
百 O
姓 O
懷 O
之 O
。 O

三 O
年 O
， O
秩 O
滿 O
入 O
京師 O
。 O

平 O
城 O
之 O
變 O
， O

從 O
太 O
上 O
皇 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
。 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
位 O
階 O
上 O
下 O
。 O

】 O
事 O
平 O
， O

左 O
降 O
佐 O
渡 O
權 O
守 O
， O

遇 O
赦 O
放 O
還 O
。 O

天 O
長 O
初 O
， O
卒 O
。 O

子 O
深 O
江 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
紀 O
深 O
江 O
。 O
少 O
遊 O
大 O
學 O
， O

略 O
涉 O
史 O
書 O
。 O
自 O
文 O
章 O
生 O
， O

為 O
大 O
學 O
少 O
允 O
， O

歷 O
主 O
稅 O
助 O
、 O

式 O
部 O
少 O
丞 O
。 O

弘 O
仁 O
末 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O
天 O
長 O
、 O

承 O
和 O
間 O
， O

累 O
遷 O
左 O
近 O
衛 O

少 O
將 O
， O
兼 O
備 O
中 O
守 O
， O
為 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
， O

出 O
為 O
伊 O
豫 O
守 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

性 O
寬 O
和 O
， O

不 O
為 O
物 O
動 O
， O

所 O
蒞 O
有 O
治 O
績 O
， O

百 O
姓 O
安 O
之 O
， O

時 O
稱 O
為 O
吏 O
。 O

卒 O
于 O
官 O
， O

年 O
五十一 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
伴 O
善 O
男 O
， O

左 B-LOC
京 I-LOC
人 O
， O
參 O
議 O
國 O
道子 O
。 O

生 O
而 O
俊 O
爽 O
， O

天 O
資 O
鬼 O

脈 O
， O
深 O
目 O
長 O
鬢 O
， O
身 O
體 O
矮 O
小 O
， O

意 O
氣 O
畔 O
岸 O
， O

見 O
者 O
以 O
為 O
黠 O
兒 O
。 O
弱 O
冠 O
值 O
校 O
書 O
殿 O
， O

為 O
仁 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
所 O
知 O
寵 O
， O
任 O
寄 O
日 O
重 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O

任 O
大 B-ORG
內 I-ORG
記 I-ORG
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
為 O
藏 O
人 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

為 O
讚 O
岐 O
權 O
介 O
， O

未 O
及 O
之 O
任 O
， O
俄 O
遷 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
時 O
法 B-LOC
隆 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
善 O
愷 O
訴 O
少 O
納 O
言 O

登 O
美 O
直 O
名 O
之 O
罪 O
， O

善 O
男 O
與 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG

正 O
躬 O
王 O
等 O
， O
論 O
定 O
罪 O
科 O
， O
數 O
相 O
詰 O
難 O
， O

久 O
之 O
不 O
決 O
， O
遂 O
誣 O
奏 O
： O

「 O
正 O
躬 O
王 O
等 O
， O
許 O
容 O
善 O
愷 O
非 O
理 O
之 O
訴 O
。 O

」 O
乃 O
令 O
明 O
法 O

博 O
士 O
讚 O
岐 O
永 O
直 O
等 O
斷 O
之 O
。 O
正 O
躬 O
王 O
及 O
一 O
時 O
預 O
議 O
者 O
， O

皆 O
坐 O
解 O
官 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
善 O
男 O
尋 O
補 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
， O

轉 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

嘉 O
祥 O
初 O
， O
超 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

任 O
參 O
議 O
， O
轉 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O
兼 O
下 O
野 O
守 O
， O

補 O
檢 O
非 O
為 O
使 O
別 O
當 O

， O
兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
。 O

三 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
、 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
， O

據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
七 O
月 O
， O
大 O
水 O
， O
山 O
碕 O
橋 O
斷 O
。 O

帝 O
以 O
為 O
： O

「 O
河 O
橋 O
易 O
壞 O
， O
由 O
水 O
浸 O
齧 O
。 O

如 O
得 O
其 O
便 O
地 O
， O
自 O
無 O
所 O
害 O
。 O

」 O
詔 O
善 O
男 O
等 O
， O
就 O
山 O
碕 O
以 O
察 O
利 O
害 O
， O

求 O
便 O
地 O
， O

遂 O
定 O
置 O
河 O
橋 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O

為 O
中 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
兼 O
美 O
作 O
守 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
二 O
年 O
， O

丁 O
母 O
憂 O
解 O
職 O
。 O

未 O
幾 O
， O
詔 O
起 O
復 O
之 O
， O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
齊 O
衡 O
中 O
， O

兼 O
讚 O
岐 O
守 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
詔 O
修 O
國 B-ORG
史 I-ORG
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O

兼 O
伊 O
豫 O
權 O
守 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

二 O
年 O
， O

任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

六 O
年 O
， O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
善 O
男 O
性 O
忍 O
酷 O
， O

有 O
口 O
辯 O
， O

當 O
官 O
幹 O
理 O
， O
察 O
斷 O
機 O
敏 O
。 O

朝 O
廷 O
制 O
度 O
， O
多 O
所 O
詳 O
究 O
。 O

政 O
務 O
變 O
通 O
， O

無 O
問 O
不 O
對 O
。 O

而 O
徼 O
倖 O

逢 O
迎 O
， O

為 O
人 O
主 O
所 O
愛 O
， O

自 O
為 O
內 O
記 O
八 O
年 O
， O

累 O
歷 O
顯 O

要 O
， O
終 O
至 O

公 B-PER
卿 I-PER
， O
位 O
望 O
漸 O
貴 B-ORG
。 I-ORG

為 O
人 O
褊 O
狹 O
， O

好 O
斥 O
人 O
短 O
， O

眾 O
憎 O
之 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
先 O
是 O
， O

善 O
男 O
與 O
左 O
大 O
臣 O
源 O
信 O
有 O
隙 O
， O
屢 O
謀 O
陷 O
信 O
代 O
之 O
。 O

八 O
年 O
春 O
， O
與 O
子 O
中 O
庸 O
等 O
燒 O
應 O
天 O
門 O
， O

而 O
矯 O
言 O
信 O
之 O
所 O
為 O
。 O

右 O
大 O
臣 O
藤 O
原 O
良 O
相 O
信 O
之 O
， O

欲 O
罪 O
信 O
。 O

攝 O
政 O

良 O
房 O
聞 O
而 O
大 O
驚 O
， O

不 O
及 O
整 O
衣 O
冠 O
， O

疾 O
驅 O
入 O
朝 O
， O

為 O
辨 O
其 O
誣 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O

參 O
取 O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
方 O
善 O
男 O
之 O
行 O
火 O
， O

左 B-LOC
京 I-LOC
人 O
大 O
宅 O

鷹 O
取 O
夜 O
過 O
應 O
天 O
門 O
， O

有 O
縋 O
門 O
柱 O
而 O
下 O
者 O
， O

善 O
男 O
、 O

中 O
庸 O
及 O
家 O
奴 O
紀 O
豐 O
城 O
也 O
。 O

俄 O
而 O
火 O
起 O
， O

鷹 O
取 O
意 O
善 O
男 O
之 O
所 O
為 O
也 O
。 O

會 O
應 O
取 O
子與 O
善 O
男 O
之 O
奴 O
之 O
子 O
忿 O
爭 O
， O

為 O
奴 O
所 O
毆 O
傷 O
， O
幾 O
死 O
。 O

事 O
聞 O
于 O
官 O
， O
訊 O
之 O
， O

鷹 O
取 O
遂 O
言 O

善 O
男 O
燒 O
應 O
天 O
門 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
宇 O
治 O
拾 B-OTH
遺 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O
按 O
實 O
錄 O

云 O
， O

栲 O
訊 O
殺 O
鷹 O
取 O
女子 O
者 O
， O
生 O
江 O
恒山 O
， O

及 O
同 O
謀 O
者 O
伴 O
清 O
繩 O
， O

並 O
善 O
男 O
之 O
僕 O
從 O
也 O
。 O

拾 O
遺 O
所 B-ORG
載 O
顛 O
末 O
頗 O
詳 O
， O
今 O
從 O
之 O
。 O

】 O
於 O
是 O
， O
使 O
參 O
議 O
南 O
淵 O
年 O
名 O
、 O

藤 O
原 O
良 O
繩 O

鞠 O
問 O
之 O
。 O

拘 O
中 O
庸 O
於 O
左 O
衛 O
門 O
府 O
， O
論 O
讞 O
。 O

善 O
男 O
、 O
中 O
庸 O
， O
及 O
同 O
謀 O
者 O
紀 O
豐 O
城 O
、 O
伴 O
秋 O
實 O
、 O

伴 O
清 O
繩 O
等 O
五 O
人 O
當 O
斬 O
。 O
詔 O
降 O
死 O
一 O
等 O
， O

流 O
善 O
男 O
于 O
伊 O
豆 O
， O

中 O
庸 O
于 O
隱 O
岐 O
， O

豐 O
城 O
于 O
安 O
房 O
， O
秋 O
實 O
于 O
壹 O
岐 O
， O
清 O
繩 O
于 O
佐 O
渡 O
， O

籍 O
沒 O
其 O
資 O
財 O
宅 O
地 O
。 O
連 O
坐 O
配 O
流 O
者 O
八 O
人 O
， O

肥 O
後 O
守 O
紀 O
夏 O
井 O
， O

配 O
于 O
土 O
佐 O
， O

下 O
野 O
守 O
伴 O
阿 O
男 O
于 O
能 O
登 O
， O

上 O
總 O
權 O

少 O
掾 O
伴 O
夏 O
影 O
于 O
越 O
後 O
， O

伴 O
冬 O
滿 O
于 O
常 O
陸 O
， O
紀 O
春 O
道 O
于 O
上 O
總 O
， O

伴 O
高 O
吉 O
于 O
下 O
總 O
， O

杞 O
武城 O
于 O
日 O
向 O
， O

伴 O
春 O
範 O
于 O
薩 O
摩 O
。 O

中 O
庸 O
子 O
元 O
孫 O
， O

年 O
八 O
歲 O
， O

叔孫 O
五 O
歲 O
， O

隨 O
父 O
配 O
所 O
。 O

朝 O
廷 O
愍 O
其 O
幼 O
穉 O
， O
道 O
召 O
還 O
焉 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
十 O
年 O
， O
善 O
男 O
死 O
于 O
徙 O
所 O
， O

年 O
六十 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
伴 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
世 O
傳 O
善 O
男 O
微 O
時 O
， O
給 O
仕 O
郡 O
司 O
， O

在 O
佐 O
渡 O
， O

夢 O
跨 O
西 O
大 O
、 O

東 B-LOC
大 I-LOC
兩 I-LOC
寺 I-LOC
。 O
既 O
寤 O
語 O
妻 O
， O
妻 O
戲 O
曰 O
： O
「 O
恐 O
跨 O
開 O
裂 O
。 O

」 O
善 O
男 O
不 O
悅 O
， O

至 O
郡 O
司 O
家 O
。 O
郡 O
司 O
素 O
善 O
相 O
， O

見 O
善 O
男 O
至 O
， O

延 O
接 O
甚 O
恭 O
。 O

善 O
男 O
怪 O
之 O
。 O

郡 O
司 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
得 O
益 O
夢 O
， O

後 O
當 O
大 O
貴 O
。 O

」 O
具 O
而 O
告 O
之 O
非 O
人 O
： O

「 O
雖 O
至 O
大 O
官 O
， O
必 O
不 O
令 O
終 O
。 O

」 O
果 O
如 O
其 O
言 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O


