三 O
善 O
清 O
行 O
， O
字 O
耀 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
桂 B-WORK_OF_ART
林 I-WORK_OF_ART
遺 I-WORK_OF_ART
芳 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O

○ O
按 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
清 O
行 O
字 O
三 O
耀 O
， O

配 O
其 O
姓 O
以 O
為 O
字 O
。 O

菅 O
原 O
道 O
真 O
字 O
菅 O
三 O
， O

其 O
他 O
紀 O
寬 O
橘 O
能 O
之 O

類 O
皆 O
然 O
。 O

故 O
今 O
去 O
其 O
姓 O
， O

已 O
從 O
單 O
稱 O
。 O

又 O
按 O
江 B-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
， O

清 O
行 O
又 O
名 O
居 O
逸 O
。 O
清 O
行 O
、 O

居 O
逸 O
者 O
， O
音 O
訊 O
相 O
近 O
， O

猶 O
呼 O
紀 O
長 O
谷 O
雄 O
為 O
紀 O
發 O
昭 O
， O

田 O
忠 O
臣 O
為 O
田 O

達 O
音 O
之 O
類 O
也 O
。 O

】 O
父 O
氏 O
吉 O
， O

淡 B-LOC
路 I-LOC
守 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
清 B-ORG
行 O
受 O
學 O
巨 O
勢 O
文 O
雄 O
。 O

文 O
雄 O
薦 O
之 O
曰 O
： O

「 O
才 O
學 O
超 O
越 O
時 O
輩 O
。 O

」 O
菅 O
原 O
道 O
真 O
聞 O
而 O
哂 O
之 O
。 O

【 O
江 B-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

為 O
文 O
章 O
得 O
業 O
生 O
， O

補 O
越 O
前 O
權 O
目 O
。 O

元 O
慶 O
五 O
年 O
， O
對 O
策 O
及 O
第 O
。 O

七 O
年 O
， O
改 O
判 O

丁 O
第 O
， O

尋 O
為 O
大 O
學 O
少 O
允 O
。 O

仁 O
和 O
中 O
， O

遷 O
少 O
內 O
記 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
轉 O
大 B-ORG
內 I-ORG
記 I-ORG
。 O

寬 O
平 O
中 O
， O
為 O
備 O
中 O
介 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
昌 O
泰 O
三 O
年 O
， O

兼 O
刑 O
部 O
大 O
輔 O
、 O

文 B-ORG
章 I-ORG
博 I-ORG
士 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
上 O
革 O

命 O
議 O
曰 O
： O
「 O
天 O
道 O
玄 O
遠 O
， O
聖 O
人 O
所 O
以 O
罕 O
言 O
； O

曆 O
數 O
幽 O
微 O
， O

緯 O
候 O

以 O
之 O
為 O
誕 O
。 O
由 O
是 O
學 O
之 O
者 O
若 O
迂 O
遠 O
， O

傳 O
之 O
者 O
似 O
憑 O
虛 O
， O

端 O
賜 O
歎 O

其 O
難 O
聞 O
。 O

君 O
山 O
疑 O
其 O
妄 O
作 O
， O

然 O
而 O
神 O
經 O
怪 O
牒 O
， O
雖 O
蘊 O
藏 O
於 O
蟫 O
蠹 O
之 O
奧 O
， O

易 O
象 O
爻 O
變 O
， O

猶 O
照 O
爛 O
於 O
韋 O
竹 O
之 O
編 O
。 O
故 O
敢 O
以 O
螢 O
爝 O
， O
仰 O
添 O
烏 O
暉 O
臣 O

竊 O
依 O
易 O
說 O
而 O
按 O
之 O
。 O

明 O
年 O
二 O
月 O
， O
當 O
帝 O
王 O
革 O
命 O
之 O
期 O
。 O

君 O
臣 O
刻 O
賊 O
之 O
運 O
， O

凡 O
厥 O
四 O
六 O
二 O

六 O
之 O
數 O
， O

七 O
元 O
三 O
變 O
之 O
候 O
， O
推 O
之 O
漢 O
國 O
， O
則 O
上 O
自 O
黃 O
帝 O
， O
下 O
至 O

李 O
唐 O
， O
曾 O
無 O
毫 O
釐 O
之 O
失 O
。 O

旁 O
之 O
本 O
朝 O
， O
則 O
上 O
自 O
神 O
武 O
天 O
皇 O
， O
下 O
至 O

天 B-PERSON
智 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
， O
亦 O
無 O
分 O
銖 O
之 O
違 O
。 O

然 O
則 O
明 O
年 O
事 O
變 O
， O

豈 O
不 O
用 O
意 O
乎 O
。 O

伏 O
惟 O
陛 O
下 O
， O

誠 O
雖 O
守 O
文 O
之 O
聖 O
主 O
， O
既 O
當 O
草 O
創 O
之 O
期 O
數 O
。 O

故 O
即 O
位 O
之 O
初 O
， O
遇 O
朔 O
旦 O
冬 O
至 O
之 O
慶 O
； O

改 O
元 O
之 O
後 O
， O
頻 O
呈 O
壽 O
星 O
見 O
極 O
之 O
祥 O
。 O

長 O
星 O
垂 O
掃 O
舊 O
之 O
象 O
， O

眾 O
瑞 O
表 O
惟 O
新 O
之 O
應 O
。 O

天 O
數 O
改 O
運 O
， O
人 O
情 O
樂 O
推 O
。 O

既 O
能 O
照 O
彰 O
於 O
視 O
聽 O
之 O
間 O
， O

何 O
遑 O
假 O
託 O
於 O
占 O
候 O
之 O
術 O
。 O

但 O
變 O
革 O
之 O
際 O
， O

必 O
用 O
干 O
戈 O
， O

蕩 O
定 O
之 O
中 O
， O

非 O
無 O
誅 O
斬 O
。 O
何 O
者 O
， O
帝 O
王 O
革 O
命 O
， O

此 O
周 O
易 O
革 O
卦 O
之 O
變 O
也 O
。 O

按 O
革 O
卦 O
， O

離 O
下 O

兌 O
上 O
也 O
。 O
離 O
為 O
火 O
， O

兌 O
為 O
金 O
， O

金 O
雖 O
有 O
從 O
革 O
之 O
性 O
， O

非 O
得 O
火 O
則 O
不 O
變 O
。 O

故 O
金 O
火 O
合 O
體 O
， O

上 O
下 O
相 O
害 O
。 O

戕 O
蕩 O
之 O
理 O
已 O
窮 O
， O

君 O
臣 O
之 O
位 O
初 O
定 O
。 O

國 O
之 O
不 O
祥 O
， O
無 O
甚 O
於 O
此 O
。 O

伏 O
望 O
， O
聖 B-ORG
鑒 I-ORG
豫 I-ORG

迴 O
神 O
慮 O
， O

敕 O
厲 O
群 O
臣 O
， O
戒 O
嚴 O
警 O
衛 O
， O
仁 O
恩 O
塞 O
其 O
邪 O
計 O
， O

矜 O
莊 O
抑 O
其 O
異 O
圖 O
。 O
迴 O
青 O
眼 O
於 O
近 O
侍 O
， O

推 O
赤 O
心 O
於 O
群 O
雄 O
。 O

則 O
封 O
豕 O
之 O
徒 O
， O

自 O
然 O
革 O
面 O
， O

食 O
堪 O
之 O
美 O
， O
終 O
成 O
好 O
音 O
。 O

撥 O
亂 O
之 O
時 O
， O

垂 O
其 O
衣 O
裳 O
， O

即 O
戎 O
之 O
運 O
， O
鳴 O
其 O
環 O
佩 O
， O
豈 O
不 O
美 O
乎 O
。 O

臣 B-PERSON
禨 O

祥 O
難 B-ORG
辨 I-ORG
， O

靈 O
憲 O
易 O
迷 O
， O

獻 O
其 O
丹 O
款 O
。 O
雖 O
望 O
飲 O
於 O
白 O
虎 O
之 O
樽 O
， O
驗 O

其 O
玉 O
英 O
， O
恐 O
負 O
責 O
於 O
黃 O
龍 O
之 O
瑞 O
。 O

」 O
【 O
革 O
命 O
勘 O
文 O
、 O
改 O
元 O
記 O
。 O
】 O
是 O
時 O
右 B-ORG
大 I-ORG
臣 I-ORG
菅 O
原 O
道 O
真 O

， O
權 O
寵 O
隆 O
盛 O
， O

清 B-ORG
行 O
勸 O
之 O
退 O
避 O
。 O

道 B-PERSON
真 I-PERSON
不 O
納 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
古 I-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
乃 O
以 O
書 O
諫 O
曰 O
： O

「 O
交 O
淺 O
言 O
深 B-ORG

者 O
妄 O
也 O
， O

居 O
今 O
語 O

來 O
者 O
誕 O
也 O
。 O

妄 O
誕 O
之 O
責 O
， O

誠 O
所 O
甘 O
心 O
。 O
清 O
行 O
昔 O
游 O
學 O
之 O
次 O
， O
偷 O
習 O
術 O
數 O
。 O

天 O
道 O
革 O
命 O
之 O
運 O
， O

君 O
臣 O
刻 O
賊 O
之 O
期 O
， O
緯 O
候 O
之 O
家 O
， O
創 O
論 O
於 O
前 O
， O

開 O
元 O
之 O
經 O
， O

詳 O
說 O
於 O
下 O
。 O

推 O
其 O
年 O
紀 O
， O
猶 O
如 O
指 O
掌 O
。 O

斯 O
乃 O
尊 O
閤 O
所 O
照 O
， O
愚 O
儒 O
何 O
言 O
。 O

但 O
離 O
朱 O
之 O
明 O
， O
不 O
能 O
視 O
睫 O
上 O
之 O
塵 O
； O

仲 O
尼 O
之 O
智 O
， O

不 O
能 O
知 O
箧 O
中 O
之 O
物 O
。 O

聊 O
以 O
管 O
穴 O
， O
伏 O
添 O
彙 O
籥 O
。 O

伏 O
見 O
明 O
年 O
辛 O
酉 O
， O

運 O
當 O
變 O
革 O
。 O
二 O
月 O
建 O
卯 O
， O

將 O
動 O
干 O
戈 O
。 O

遭 O
凶 O
衝 O
禍 O
， O

雖 O
未 O
知 O
誰 O
是 O
， O

引 O
弩 O
射 O
市 O
， O

亦 O
當 O
中 O
薄 O
命 O
。 O

天 O
數 O
幽 O
微 O
， O
縱 O
難 O
推 O
察 O
， O
人 O
間 O
云 O
為 O
， O

誠 O
足 O
知 O
亮 O
。 O

伏 O
惟 O
尊 O
閤 O
挺 O
自 O
翰 O
林 O
， O
超 O

昇 O
槐 O
位 O
， O

朝 O
之 O
寵 O
榮 O
， O

道 O
之 O
光 O
華 O
， O

吉 O
備 O
公 O
外 O
， O
無 O
復 O
與 O
美 O
。 O

伏 O
冀 O
知 O
其 O
止 O
足 O
， O

察 O
其 O
榮 O
分 O
。 O

擅 O
風 O
情 O
於 O
煙 O
霞 O
， O

藏 O
山 O
智 O
於 O
丘 O
壑 O
。 O

後 O
生 O
仰 O
視 O
， O
不 O
亦 O
美 O
乎 O
。 O
」 O
【 O
本 B-WORK_OF_ART
朝 I-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
粹 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
不 O
聽 O
， O

遂 O
遭 O
貶 O
謫 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
古 I-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
是 O
時 O
， O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
時 I-PERSON
平 I-PERSON
欲 O
放 O
逐 O
諸 O
司 O
、 O

諸 O
生 O
者 O
， O

受 O
於 O
菅 O
門 O
者 O
， O
清 B-ORG
行 O
以 O
書 O
諫 O
曰 O
： O

「 O
近 O
日 O
京 O
中 O

大 O
小 O
皆 O
云 O
： O

『 O
外 O
帥 O
門 O
弟 O
子 O
在 O
諸 O

司 O
者 O
， O
可 O
被 O
左 O
轉 O
。 O
其 O
文 O
章 O
生 O
、 O

學 O
生 O
， O

皆 O
被 O
放 O
逐 O
。 O

』 O
由 O
是 O
人 O
人 O
悲 O
哭 O
， O

跼 O
蹐 O
而 O
立 O
。 O

伏 O
以 O
此 O
事 O
變 O
轉 O
， O

未 O
必 O
殿 O
下 O
之 O
本 O
意 O
也 O
。 O
但 O
外 O
帥 O
累 O
代 O
儒 O
家 O
， O

其 O
門 O
人 O
弟 O
子 O
， O
半 O
於 O
諸 O
司 O
。 O

若 O
皆 O
遷 O
謫 O
， O

恐 O
失 O
善 O
人 O
。 O

惡 O
逆 O
之 O
主 O
， O
猶 O
處 O
輕 O
科 O
， O

至 O
于 O
門 O
人 O
， O

唯 O
請 O
益 O
受 O
業 O
而 O
已 O
， O

豈 O
有 O
知 O
其 O
謀 O
乎 O
。 O
方 O
今 O
紛 O
亂 O
之 O
間 O
， O

擾 O
攘 O
之 O
會 O
， O
宜 O
立 O
其 O
陰 O
德 O
， O

塞 O
其 O
怨 O
門 O
。 O
若 O
咎 O
過 O
多 O
， O

則 O
怨 O
門 O
亦 O
多 O
。 O

若 O
寬 O
宥 O
大 O
， O

則 O
陰 O
德 O
亦 O
大 O
。 O

伏 O
望 O
非 O
衛 O
府 O
供 O
奉 O
關 O

戍 O
兵 O
要 O
之 O
職 O
， O

家 O
司 O
近 O
親 O

同 O
謀 O
凶 O
黨 O
之 O
人 O
， O

則 O
皆 O
無 O
轉 O
動 O
， O

示 O
以 O
仁 O
厚 O
。 O

又 O
式 B-ORG
部 I-ORG
丞 O
平 O
篤 O
行 O
， O

後 O
進 O
之 O
英 O
髦 O
也 O
。 O

殿 O
下 O
屢 O
稱 O
其 O
才 O
， O
頗 O
有 O
歲 O
月 O
。 O

故 O
雖 O
編 O
外 O
帥 O
之 O
門 O
徒 O
， O

常 O
感 O
殿 O
下 O
之 O
知 O
己 O
。 O
而 O
今 O
乍 O
聞 O
此 O
語 O
， O

晝 O
夜 O
悲 O
泣 O
。 O

若 O
失 O
此 O
人 O
， O

恐 O
墜 O
斯 O
文 O
。 O

請 O
傳 O
恩 O
裕 O
之 O
旨 O
， O

以 O
繫 O
才 O
士 O
之 O
心 O
。 O

」 O
時 O
平 O
乃 O
止 O
。 O

【 O
本 B-WORK_OF_ART
朝 I-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
粹 I-WORK_OF_ART
、 O

政 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
四 O
年 O
， O

上 O
改 O
元 O
議 O
曰 O
： O

「 O
昔 O
年 O
十 O
一 O
月 O
二 O
十 O
八 O
日 O
， O
敬 O
以 O
愚 O
款 O
， O

陳 O
當 O
年 O
建 O
寅 O
建 O
卯 O
之 O
月 O
， O

可 O
有 O
革 O
命 O
之 O
變 O
。 O

誤 O
中 O
之 O
責 O
， O
罪 O
當 O
萬 O
死 O
。 O

伏 O
以 O
聖 O
人 O

與 O
二 O
儀 O
合 O
其 O
德 O
， O
與 O
五 O
行 O
同 O
其 O
長 O
。 O

故 O
天 O
道 O
不 O
疾 O
而 O
速 O
， O

聖 O
人 O
雖 O
靜 O
而 O
不 O
後 O
。 O
天 O
道 O
不 O
遠 O
而 O
反 O
， O

聖 O
人 O
雖 O
動 O
而 O
不 O
先 O
之 O
。 O

況 O
君 O
之 O
得 O
臣 O
， O

臣 O
之 O
遇 O
君 O
， O

皆 O
是 O
天 O
授 O
， O
曾 O
非 O
人 O
事 O
。 O

義 B-ORG
會 O
風 O
雲 O
， O

契 O
同 O
魚 O
水 O
。 O

故 O
周 O
文 O
之 O
遇 O
呂 O
尚 O
， O

兆 O
出 O
玄 O
龜 O
， O

漢 O
祖 O
之 O
用 O
張 O
良 O
， O
神 O
憑 O
黃 O
石 O
。 O

方 O
今 O
天 O
時 O
開 O
革 O
命 O
之 O
運 O
， O

玄 O
象 O
垂 O
推 O
始 O
之 O
符 O
。 O

聖 O
主 O
動 O
其 O
神 O
機 O
， O

賢 O
臣 O
决 O
其 O
廟 O
勝 O
。 O

論 O
此 O
冥 O
會 O
， O

理 O
如 O
自 O
然 O
。 O

若 O
更 O
存 O
謙 O
退 O
， O
亦 O
成 O
稽 O
疑 O
。 O
欝 O
此 O
改 O
元 O
之 O
制 O
， O

抑 O
彼 O
創 O
統 O
之 O
談 O
， O

則 O
恐 O
違 O
天 O
意 O
， O

還 O
致 O
咎 O
徴 O
。 O

伏 O
望 O
， O

因 O
循 O
三 O
五 O
之 O
運 O
， O

咸 O
會 O
四 O
六 O
之 O
變 O
， O

遠 O
履 O
大 O
祖 O
神 O
武 O
之 O
遺 O
蹤 O
， O
而 O
近 O
襲 O
中 O
宗 O
天 O
智 O

之 O
基 O
業 O
。 O
當 O
創 O
此 O
更 O
始 O
， O

期 O
彼 O
中 O

興 O
。 O

建 O
元 O
號 O
於 O
鳳 O
曆 O
， O

施 O
作 O
解 O
於 O
雷 O
聲 O
。 O

」 O
嘉 O
納 O
之 O
， O

改 O
元 O
延 O
喜 O
。 O

【 O
革 O
命 O
勘 O
文 O
、 O
改 O
元 O
記 O
。 O

】 O
尋 O
兼 O
大 O
學 O
頭 O
， O
為 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
帝 O
方 O
勵 O
精 O
圖 O
治 O
， O

詔 O
求 O
直 O
言 O
。 O

清 O
行 O
上 O
意 O

見 O
十 O
二 O
條 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
伏 O
讀 O
去 O

二 O
月 O
十 O
五 O
日 O
詔 O
： O
『 O
遍 O
令 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
大 O
夫 O
方 O
伯 O
牧 O
宰 O
， O

進 O
讜 O
議 O
， O

盡 O
謀 O
謨 O
。 O
改 O
百 O

王 O
之 O
澆 O
醨 O
， O

拯 O
萬 O
民 O
之 O
塗 O
炭 O
。 O
』 O
雖 O
陶 O
唐 O

之 O
置 O
諫 O
鼓 O
， O

隆 O
周 O
之 O
制 O
官 O
箴 O
， O

德 B-ORG
政 O
之 O
美 O
， O

不 O
能 O
過 O
之 O
。 O

臣 O
伏 O
按 O
舊 B-ORG
記 O
， O
我 O
朝 O
家 O
神 O
明 O
傳 O
統 O
， O

天 O
險 O
開 O
疆 O
， O
土 O
壤 O
膏 O
腴 O
， O

人 O
民 O
庶 O
富 O
。 O

東 O
平 O
肅 O
慎 O
， O

北 O
降 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O

西 O
虜 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
南 O
臣 O
吳 O
會 O
。 O

三 B-LOC
韓 I-LOC
入 O
朝 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
內 O
屬 O
。 O
唐 O
國 O
使 O
驛 O
， O
於 O
焉 O
納 O
賄 O
； O

天 O
竺 O
沙 O
門 O
， O
為 O
之 O
歸 O
化 O
。 O

其 O
所 O
以 O
爾 O
者 O
何 O
也 O
？ O
國 O
俗 O
敦 O
庬 O
， O

民 O
風 O
忠 O
厚 O
， O
輕 O
賦 O
稅 O
之 O
科 O
， O

疏 O
徵 O
發 O
之 O
役 O
。 O

上 O
垂 O
仁 O
而 O
牧 O
下 O
， O

下 O
盡 O
誠 O
以 O
戴 O
上 O
。 O

一 O
國 O
之 O
政 O
， O
略 O
如 O
一 O
身 O
之 O
治 O
。 O

故 O
漢 O
史 O
謂 O
之 O
君 O
子 O
之 O
國 O
， O
唐 O
帝 O
推 O
其 O
倭 O
皇 O
之 O
尊 O
。 O

自 O
後 O
風 O
化 O
漸 O
薄 O
， O
法 O
令 O
滋 O
彰 O
， O
賦 O
斂 O
年 O
增 O
， O

傜 O
役 B-ORG
代 I-ORG
倍 I-ORG
。 I-ORG

戶 O
口 O
月 O
減 O
， O
田 O
畝 O
日 O
荒 O
。 O
既 O
而 O
欽 B-PERSON
明 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
之 O
代 O
， O

佛 O
法 O
初 O
傳 O
本 O
朝 O
。 O

推 O
古 O
天 O
皇 O

以 O
後 O
， O

此 O
教 O
盛 O
行 O
， O

上 O
自 O
群 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
士 O
， O
下 O
至 O
諸 O
國 O
黎 O
民 O
。 O

無 O
建 O
寺 O
塔 O
者 O
， O

不 O
齒 O
人 O
數 O
。 O

故 O
傾 O
盡 O
資 O
產 O
， O

興 B-ORG
造 I-ORG
浮 I-ORG
圖 I-ORG
。 I-ORG

競 O
捨 O
田 O
園 O
以 O
為 O
佛 O
地 O
， O

多 O
買 O
良 O
人 O
以 O
為 O
寺 O
奴 O
。 O

降 O
及 O
天 O
平 O
， O

彌 O
以 O
尊 O
重 O
， O

遂 O
傾 O
田 O
園 O
， O

多 O
建 O
大 O
寺 O
。 O

其 O
堂 O
宇 O
之 O
崇 O
， O
佛 O
像 O
之 O
大 O
， O

工 O
巧 O
之 O
妙 O
， O

莊 O
嚴 O
之 O
奇 O
， O
有 O
如 O
鬼 O
神 O
之 O
製 O
， O

似 O
非 O
人 O
力 O
之 O
為 O
。 O

又 O
令 O
七 O
道 O
諸 O
國 O
： O

『 O
建 B-LOC
國 I-LOC
分 I-LOC
二 I-LOC
寺 I-LOC
， O

造 O
作 O
之 O
費 O
， O

各 O
用 O
其 O
國 O
正 O
稅 O
。 O

』 O
於 O
是 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
費 O
， O
十 O
分 O
而 O
五 O
。 O

至 O
于 O
桓 O
武 O

天 B-PERSON
皇 I-PERSON
遷 O
都 O
長 O
岡 O
， O

制 O
作 O
既 O
畢 O
， O
更 O
營 O
上 O
都 O
， O
再 O
造 O
大 O
極 O
殿 O
， O

新 O
構 O
豐 O
樂 O
院 O
。 O

又 O
其 O
宮 O
殿 O
樓 O
閣 O
、 O
百 O
官 O
曹 O
廳 O
、 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
公 O
主 O
之 O
第 O
宅 O
， O
后 O
妃 O
嬪 O
御 O
之 O
宮 O
館 O
， O

皆 O
究 O
土 O
木 O
之 O
功 O
， O
盡 O
賦 O
調 O
庸 O
之 O
用 O
。 O

於 O
是 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
費 O
， O
五 O
分 O
而 O
三 O
。 O

仁 B-PERSON
明 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
即 O
位 O
， O

尤 O
好 O
奢 O
靡 O
， O

雕 O
文 O
刻 O
鏤 O
， O

錦 O
繡 O
綺 O
組 O
。 O

傷 O
農 O
事 O
害 O
女 O
功 O
者 O
， O
朝 O
制 O
夕 O
改 O
， O

日 O
變 O
月 O
悛 O
。 O

後 O
房 O
內 O
寢 O
之 O
飾 O
， O

飫 O
宴 O
歌 O
樂 O
之 O
儲 O
， O

麗 O
靡 O
煥 O
爛 O
， O

冠 O
絕 O
古 O
今 O
。 O

府 O
帑 O
由 O
是 O
空 O
虛 O
， O
賦 O
斂 O
為 O
之 O
滋 O
起 O
。 O

於 O
是 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
費 O
， O

二 O
分 O
而 O
一 O
。 O

貞 O
觀 O
年 O
中 O
， O
應 O
天 O
門 O

及 O
大 O
極 O
殿 O
， O
頻 O
有 O
災 O
火 O
。 O

儻 O
依 O
太 O
政 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
昭 O
宣 O
公 O
匪 O
躬 O
之 O
誠 O
， O

具 O
瞻 O
之 O
力 O
， O
庶 O
民 O
子 O
來 O
， O

萬 O
邦 O
麏 O
至 O
， O
修 O
復 O
此 O
字 O
， O

期 O
年 O
而 O
成 O
。 O

然 O
而 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
費 O
， O
亦 O
失 O
一 O
分 O
之 O
半 O
。 O

然 O
則 O
當 O
今 O
之 O
時 O
， O

曾 O
非 O
往 O
世 O
十 O
分 O
之 O
一 O
也 O
。 O

臣 O
去 O
寬 O
平 O
五 O
年 O
， O
任 O
備 O
中 O
介 O
。 O

彼 O
國 O
下 O
道 O
郡 O
， O

有 O
邇 O
磨 O
鄉 O
。 O

爰 O
見 O
彼 O
國 O
風 B-WORK_OF_ART
土 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
， O
皇 O
極 O

天 B-PERSON
皇 I-PERSON
六 O
年 O
， O
唐 O
國 O
將 O
軍 O
蘇 B-ORG
定 O
方 O
率 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
軍 O
伐 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
遣 O
使 O
乞 O
救 O
。 O

天 B-PERSON
皇 I-PERSON
幸 O
筑 O
紫 O
， O

將 O
出 O
救 O
兵 O
。 O
時 O
天 O
智 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
， O

攝 O
政 O
從 O
行 O
， O
路 O

宿 O
下 O
道 O
， O
見 O
一 O
鄉 O
戶 O
邑 O
甚 O
盛 O
。 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
下 O
詔 O
， O

試 O
徵 O
此 O
鄉 O
軍 O
士 O
。 O

即 O
得 O
勝 O
兵 O
二 O
萬 O
人 O
。 O

天 B-PERSON
皇 I-PERSON
大 O
悅 O
， O

名 O
此 O
邑 O
曰 O
： O

『 O
二 O
萬 O
鄉 O
。 O

』 O
後 O
改 O
曰 O
： O

『 O
邇 O
磨 O
。 O

』 O
其 O
後 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
崩 O

於 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
行 O
宮 O
， O
終 O
不 O
遣 O
此 O
軍 O
。 O

然 O
則 O
二 O
萬 O
兵 O
士 O
， O
彌 O
可 O
蕃 O
息 O
。 O
而 O
天 O
平 O
神 O
護 O
年 O
中 O
， O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
吉 B-PERSON
備 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
以 O
兼 O
本 O
郡 O
大 O
領 O
， O

試 O
計 O
此 O
鄉 O
戶 O
口 O
， O

纔 O
有 O
課 O
丁 O
千 O
九 O
百 O

餘 O
人 O
。 O
貞 O
觀 O
初 O
， O
故 O
民 O
部 O
卿 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
則 I-PERSON
朝 O
臣 O
為 O
彼 O
國 O

介 O
時 O
， O
見 O
舊 B-ORG
記 O

此 O
鄉 O
有 O
二 O
萬 O
兵 O
士 O
之 O
文 O
， O

計 O
大 O
帳 O
之 O
次 O
， O
閱 O
其 O
課 O
丁 O
， O

有 O
七 O
十 O
餘 O
人 O
。 O

清 O
行 O
到 O
任 O
， O
又 O
閱 O
此 O
鄉 O
戶 O
口 O
， O

有 O
老 O
丁 O
二 O
人 O
、 O
正 O
丁 O
四 O
人 O
、 O

中 O
男 O
三 O
人 O
。 O
去 O
延 O
喜 O
十 O
一 O
年 O
， O

彼 O
國 O
介 O
藤 O
原 O
公 O
利 O
， O
任 O
滿 O
歸 O
都 O
， O
清 O
行 O
問 O
： O

『 O
邇 O
磨 O
鄉 O
戶 O
口 O
， O
當 O
今 O
幾 O
行 O
？ O

』 O
公 O
利 O
答 O
曰 O
： O

『 O
無 O
有 O
一 O
人 O
。 O

』 O
謹 O
計 O
年 O
紀 O
， O
自 O
皇 B-PERSON
極 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
六 O
年 O
庚 O
申 O
， O

至 O
延 O
喜 O

十 O
一 O
年 O
辛 O
未 O
， O
纔 O
二 O
百 O
五 O
十 O
年 O
。 O

衰 O
弊 O
之 O
速 O
， O

亦 O
既 O
如 O
此 O
。 O

以 O
一 O
鄉 O
而 O
推 O
之 O
， O

天 B-LOC
下 I-LOC
虛 O
耗 O
， O

指 O
掌 O
可 O
知 O
。 O

方 O
今 O
陛 O
下 O
鍾 O
千 O
年 O
之 O
期 O
運 O
， O

照 O
萬 O
古 O
之 O
興 O
衰 O
， O
降 O
惻 O
隱 O

於 O
眾 O
庶 O
， O
施 O
恩 O
愛 O
於 O
四 O
方 O
。 O

宵 O
起 O
旰 O
食 O
， O

夜 O
念 O
朝 O
行 O
， O
遍 O
頒 O

綸 O
綍 O
， O

廣 O
訪 O
蒭 O
蕘 O
。 O
昔 O
者 O
虞 O
舜 O
之 O
居 O
， O

三 O
年 O
成 O
都 O
； O
仲 O
尼 O
之 O
政 O
， O

期 O
月 O
自 O
理 O
。 O

然 O
期 O
民 O
之 O
繁 O
孳 O
， O

不 O
待 O
五 O
代 O
之 O
後 O
； O
國 O
之 O
興 O
復 O
， O

應 O
期 O
浹 O
日 O
之 O
間 O
。 O
不 O
任 O
抃 O
躍 O
， O

敢 O
陳 O
狂 O
愚 O
， O
謹 O
錄 O
如 O
左 O
， O

伏 O
待 O
天 O
裁 O
。 O

」 O
其 O
一 O
曰 O
： O

「 O
以 O
民 O
為 O
天 O
。 O

民 O
以 O
食 O
為 O
天 O
， O
無 O
民 O
何 O
據 O
， O

無 O
食 O
何 O
資 O
。 O

然 O
則 O
安 O
民 O
之 O
道 O
， O

足 O
食 O
之 O

要 O
， O
唯 O
在 O
水 O
旱 O
無 O
沴 O
， O

年 O
穀 O
有 O
登 O
也 O
。 O

故 O
朝 O
家 O
每 O
年 O
於 O
神 O
祇 O
官 O
， O

立 O
祈 O
年 O
、 O

月 O
次 O
之 O
祭 O
， O

嚴 O
加 O
齋 O
肅 O
， O
遍 O
禱 O
神 O
祇 O
， O

乞 O
其 O
豐 O
熟 O
。 O

致 O
其 O
報 O
賽 O
， O

神 O
祇 O
官 O
每 O
社 O
設 O
幣 O
帛 O
、 O

清 O
酒 O
、 O
鐵 O
鉾 O
， O
陳 O
列 O
棚 O
上 O
。 O
或 O
有 O
奉 O
馬 O
者 O
， O

祝 O
部 O
須 O
潔 O
齋 O
捧 O
持 O
奉 O
進 O
， O

而 O
皆 O
於 O
上 O
卿 O
前 O
， O

即 O
以 O
幣 O
絹 O
插 O
著 O
懷 O
中 O
， O

拔 O
棄 O
桙 O
柄 O
， O

唯 O
取 O
其 O
鋒 O
。 O
傾 O
其 O
瓫 O
酒 O
， O

一 O
舉 O
飲 O

盡 O
， O
曾 O
無 O
一 O
人 O
， O

全 O
持 O
出 O
神 O
祇 O
官 O
之 O
門 O
者 O
， O
況 O
其 O
神 O
馬 O
。 O

則 O
市 O
人 O
於 O
郁 O
芳 O
門 O
外 O
， O
皆 O
買 O
取 O
而 O
去 O
。 O

然 O
則 O
所 O
祭 O
之 O
神 O
， O
豈 O
有 O
歆 O
饗 O
乎 O
。 O

若 O
不 O
歆 O
饗 O
， O

何 B-ORG
求 I-ORG
豐 I-ORG
穰 O
。 O

伏 O
望 O
， O

申 O
敕 O
諸 O
國 O
， O

差 O
史 O
生 O
以 O
上 O
二 O
人 O
， O
率 O
祝 O
部 O
． O
令 O
口 O
致 O
祭 O
物 O
於 O
本 O
社 O
， O

以 O
存 O
如 O
在 O
之 O
禮 O
。 O

又 O
朝 O
家 O
每 O
年 O
修 O
吉 O

祥 O
悔 O
過 O
、 O

仁 B-ORG
王 I-ORG
會 I-ORG
， O

祈 O
禱 O
豐 O
年 O
， O

消 O
伏 O
疾 O
疫 O
。 O
而 O
今 O
僧 O
徒 O
修 O
之 O
者 O
， O
多 O
非 O
其 O
人 O
。 O

上 O
自 O
僧 O
綱 O
， O
下 O
至 O
諸 O
寺 O
， O

持 O
戒 O
者 O
少 O
， O

違 O
律 O
者 O
多 O
。 O

如 O
此 O
薰 O
修 O
， O

豈 O
可 O
感 O
應 O
乎 O
。 O

感 O
應 O
之 O
來 O
， O

非 O
敢 O
所 O
望 O
， O

妖 O
咎 O
之 O
至 O
， O

還 O
亦 O
可 O
懼 O
。 O

伏 O
望 O
， O
眾 O
僧 O
濫 O
行 O
有 O
聞 O
者 O
， O

一 O
切 O
不 O
預 O
請 O
用 O
。 O

又 O
諸 O
國 O
司 O
等 O
， O
匆 O
忙 O
不 O
遑 O
， O

國 O
中 O
法 O
務 O
， O
委 O
附 O
講 O
讀 O
師 O
， O

而 O
多 O
非 O
持 O
律 O
之 O
火 O
， O
或 O
者 O
贖 O
勞 O
之 O
輩 O
。 O

況 O
其 O
國 O
分 O
僧 O
， O

皆 O
是 O
無 O
慚 O
之 O
徒 O
， O

蓄 O
妻 O
營 O
室 O
， O

耕 O
田 O
商 O
價 O
。 O
而 O
今 O
國 O
司 O
依 O
例 O
令 O
致 O
祈 O
念 O
， O

望 O
其 O
感 O
應 O
， O

譬 O
猶 O
緣 O
木 O
求 O
魚 O
， O

向 O
竈 O
採 O
花 O
也 O
。 O

重 O
望 O
諸 O
國 O
講 O
讀 O
師 O
， O

雖 O
成 O
階 O
業 O
， O
非 O
精 O
進 O
練 O
行 O
者 O
， O
不 O
得 O
擬 O
補 O
。 O

又 O
國 O
分 O
僧 O
， O

若 O
有 O
濫 O
穢 O
， O

而 O
講 O
讀 O
師 O

不 O
糺 O
者 O
， O
解 O
卻 O
講 O
讀 O
師 O
。 O

如 O
此 O
如 O
聖 B-PERSON
主 I-PERSON
之 O
祈 O
， O

感 O
速 O
影 O
響 O
。 O

公 O
田 O
之 O
稅 O
， O
蓄 O
如 O
京 O
坻 O
。 O

十 O
旬 O
之 O
雨 O
隨 O
節 O
， O

千 O
箱 O
之 O
詠 O
滿 O
衢 O
。 O
」 O
其 O
二 O
曰 O
： O

「 O
先 O
聖 O
明 O
王 O
之 O
御 O
世 O
也 O
， O

祟 O
節 O
儉 O
， O

禁 O
奢 O
盈 O
， O

服 O
澣 O
濯 O
之 O
衣 O
， O
嘗 O
蔬 O
糲 O
之 O
食 O
。 O

而 O
令 O
澆 O
風 O
漸 O

扇 O
， O
王 O
化 O
不 O
行 O
， O
百 O
官 O
庶 O
僚 O
、 O
媛 O
御 O
滕 O
妾 O
， O

及 O
權 O

貴 B-PERSON
子 I-PERSON
弟 I-PERSON
、 O
京 O
洛 O
浮 O
食 O
之 O
輩 O
， O

衣 O
服 O
飲 O
食 O
之 O
奢 O
， O

賓 O
客 O
饗 O
宴 O
之 O
費 O
， O

日 O
以 O
侈 O
靡 O
， O

無 O
知 O
紀 O
極 O
。 O

今 O
略 O
舉 O
一 O
端 O
， O
稍 O
陳 O
事 O
實 O
。 O

貞 O
觀 O
、 O

元 O
慶 O
之 O
代 O
， O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
， O

皆 O
以 O
生 O
筑 O

紫 O
絹 O
為 O
夏 O
汗 O
杉 O
， O
曝 O
絁 O
為 O
表 O
袴 O
， O

東 O
絁 O
為 O
韈 O
， O
染 O
絁 O
為 O
履 O
裹 O
。 O

而 O
今 O
諸 O
司 O
史 O
生 O
， O

皆 O
以 O
白 O
縑 O
為 O
汗 O
杉 O
， O
白 O
絹 O
為 O
表 O
袴 O
， O

白 O
綾 O
為 O
韈 O
， O

菟 O
褐 O
為 O
屢 O
裏 O

， O
其 O
婦 O
女 O
則 O
下 O
至 O
侍 O
婢 O
， O

裳 O
非 O
齊 O
紈 O
不 O
服 O
， O
衣 O
非 O
越 O
綾 O
不 O
裁 O
。 O

自 O
餘 O
奢 O
靡 O
， O

不 O
能 O
具 O
陳 O
。 O

富 O
者 O
誇 O
其 O
逞 O
志 O
， O
貧 O
者 O
恥 O
其 O
不 O
及 O
。 O

一 O
衣 O
破 O
終 O
身 O
之 O
產 O
， O
一 O
饌 O
盡 O
數 O
年 O
之 O
資 O
。 O

田 O
畝 O
為 O
之 O
荒 O
蕪 O
， O

盜 O
賊 O
由 O
是 O
滋 O
起 O
。 O

如 O
此 O
不 O
禁 O
， O

恐 O
損 O
聖 B-PERSON
化 O
。 O

伏 O
望 O
， O

隨 O
人 O
品 O
定 O
衣 O
服 O
之 O
制 O
， O

命 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
， O

糺 O
其 O
僭 O
忒 O
。 O
又 O
王 O
臣 O
至 O
于 O
庶 O
人 O
， O

追 O
福 O
之 O
制 O
， O

飭 O
終 O
之 O
資 O
， O

隨 O
其 O
階 O
品 O
， O

皆 O
立 O
式 O
法 O
。 O

而 O
比 O
年 O
喪 O

家 O
七 O
七 O

講 O
筵 O
、 O

周 O
忌 O
法 O
會 O
， O
競 O
傾 O
家 O
產 O
， O
盛 O
設 O
齋 O
供 O
， O

一 O
机 O
之 O
饌 O
， O
堆 O
過 O
方 O
丈 O
， O
一 O
僧 O
之 O
儲 O
， O
費 O
累 O
千 O
金 O
。 O

或 O
乞 O
貸 O
他 O
家 O
， O
或 O
斥 O
賣 O
居 O
宅 O
。 O

孝 O
子 O
遂 O
為 O
逃 O

債 O
之 O
逋 O
人 O
， O
幼 O
孤 O
自 O
成 O
流 O
冗 O
之 O
餓 O
莩 O
。 O

夫 O
以 O
蒙 O
顧 O
復 O
撫 O
育 O
之 O
愛 O
者 O
， O
誰 O
無 O
追 O
遠 O

報 O
恩 O
之 O
志 O
。 O

然 O
而 O
， O
修 O
此 O
功 O
德 O
， O
宜 O
有 O
程 O
章 O
。 O
豈 O
可 O
必 O
待 O

子 O
孫 O
之 O
破 O
產 O
， O

以 O
期 O
父 O
祖 O
之 O
得 O
果 O
乎 O
。 O

況 O
此 O
修 O
齋 O
之 O
家 O
， O

更 O
設 O
弔 O
客 O
之 O
饗 O
， O

獻 O
酬 O
交 O
錯 O
， O

宛 O
如 O
飫 O
宴 O
。 O

初 O
有 O
匍 O
匐 O
之 O
悲 O
， O

俄 O
成 O
酣 O
醉 O
之 O
興 O
。 O

孔 O
子 O
食 O
於 O
有 O
喪 O
者 O
之 O
側 O
， O

未 O
嘗 O
飽 O
也 O
， O

豈 O
其 O
如 O
此 O
乎 O
。 O

但 O
郊 O
畿 O
之 O
內 O
， O

道 O
場 O
非 O
一 O
， O

故 O
檢 O
非 O
違 O
使 O

丕 O
遑 O
禁 O
止 O
。 O

伏 O

望 O
申 O
敕 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
大 O
夫 O
、 O

百 O
官 O
諸 O
牧 O
， O

各 O
慎 O
此 O
僭 O
濫 O
， O

令 O
天 O
下 O

庶 O
民 O
知 O
其 O
節 O
制 O
。 O
又 O
維 O
摩 O
、 O

最 O
勝 O
豎 O
義 O

僧 O
等 O
， O
皆 O
貧 O
道 O

修 O
學 O
之 O
輩 O
也 O
。 O

一 O
鉢 O
之 O
外 O
， O
亦 O
無 O
他 O
資 O
。 O

而 O
比 O
年 O
盛 O
儲 O

僧 O
網 O
并 O
聽 O
眾 O
之 O
齋 O
供 O
， O
非 O
唯 O
積 O
饌 O
成 O
山 O
， O

猶 O
亦 O
旨 O
酒 O
如 O
淮 O
， O

已 O
乖 O
佛 O
律 O
， O

亦 O
害 O
聖 B-PERSON
化 O
。 O

伏 O
望 O
， O

申 O
戒 O
僧 O
綱 O
， O

早 O
立 O
此 O
禁 O
。 O
上 O
不 O
率 O
正 O
， O

下 O
自 O
差 O
忒 O
。 O

若 O
卿 O
相 O
守 O
法 O
， O

僧 B-PERSON
統 O
隨 O
制 O
， O
則 O
源 O
澄 O
而 O
流 O
自 O
清 O
， O

表 O
正 O
而 O
影 O
必 O
直 O
。 O

」 O
其 O
三 O
曰 O
： O
「 O
公 O

家 O
所 O
以 O
班 O
口 O
分 O
田 O
者 O
， O

為 O
收 O
調 O
庸 O
、 O

舉 O
正 O
稅 O
也 O
。 O
而 O
今 O
已 O
奸 O
其 O
田 O
， O

終 O
闕 O
厥 O
貢 O
。 O
牧 O
宰 O

空 O
懷 O
無 O
用 O
之 O

田 O
籍 O
， O
豪 O
富 O
彌 O
收 O

并 O
兼 O
之 O
地 O
利 O
。 O

非 O
唯 O
公 O
損 O
之 O

深 O
， O
亦 O
成 O
吏 O
治 O
之 O
妨 O
。 O
今 O
須 O
令 O
諸 O
國 O
閱 O
實 O
見 O
口 O
， O

班 O
給 O
其 O
口 O
分 O
田 O
。 O

其 O
遺 O
田 O
者 O
， O
國 O
司 O
收 O
為 O
公 O
田 O
， O
任 O
以 O
沽 O
卻 O
。 O

若 O
納 O
地 O
子 O
， O

以 O
充 O
無 O
身 O
之 O
民 O
調 O
庸 O
租 O
稅 O
也 O
。 O

猶 O
所 O
遺 O
之 O
稻 O
， O

委 O
納 O
不 O
動 O
。 O

今 O
略 O
計 O
其 O
應 O
輸 O
之 O
數 O
， O

三 O
倍 O
於 O
百 O
姓 O

所 O
進 O
之 O

調 O
庸 O
。 O
為 O
公 O
有 O
利 O
， O
為 O
民 O
無 O
煩 O
， O
此 O
皆 O
國 O
宰 O
專 O
行 O
， O

應 O
無 O
殊 O
妨 O
。 O

然 O
而 O
事 O
乖 O
舊 O
例 O
， O

恐 O
有 O
民 O
愁 O
。 O
伏 O
望 O
， O

申 O
敕 O
諸 O
國 O
， O

試 O
令 O
施 O
行 O
。 O

」 O
其 O
四 O
曰 O
： O
「 O
治 O
國 O
之 O
道 O
， O

賢 O
能 O
為 O
源 O
。 O

得 O
賢 O
之 O
方 O
， O
學 O
校 O
為 O
本 O
。 O

古 O
者 O
明 O
王 O
， O
必 O
設 O
庠 O
序 O
， O

以 O
教 O
德 O
義 O
， O
習 O
經 O
藝 O
而 O
敘 O
彛 O
儉 O
。 O

朝 O
家 O
之 O
立 O
大 O
學 O
， O

始 O
於 O
大 O
寶 O
。 O
至 O
于 O
天 O
平 O
， O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
吉 B-PERSON
備 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

恢 O
弘 O
道 O
藝 O
， O

親 O
自 O
傳 O
授 O
。 O

即 O
令 O
學 O
生 O
四 O
百 O
人 O
， O

習 O
五 O
經 O
、 O
三 O
史 O
、 O
明 O
法 O
、 O

算 O
術 O
、 O

音 O
韻 O
、 O

籀 O
篆 O
等 O
六 O
道 O
。 O

其 O
後 O
代 O
代 O
下 O
敕 O

， O
給 O
越 O
前 O
國 O
加 O
賀 O

郡 O
沒 O
官 O
田 O
百 O
餘 O
町 O
， O

山 O
城 O
國 O
久 O

世 O
郡 O
公 O
田 O
三 O
十 O
餘 O
町 O
， O

河 O
內 O
國 O
茨 O
田 O
、 O
澁 O
油 O

川 O
兩 O
郡 O
田 O
五 O
十 O
五 O
町 O
， O

以 O
充 O
生 O

徒 O
食 O
料 O
， O
號 O
曰 O
： O

『 O
勸 O
學 O
田 O
。 O

』 O
又 O
每 O
日 O
給 O
大 O
炊 O

寮 O
百 O
度 O
飯 O
一 O
石 O
五 O
斗 O
， O

以 O
補 O
照 O
讀 O
之 O
勞 O
。 O

又 O
敕 O
令 O
常 O

陸 O
國 O
每 O
年 O
舉 O
稻 O
九 O
萬 O
四 O
千 O
束 O
， O

丹 O
後 O
國 O
稻 O
八 O
百 O
束 O
， O

以 O
其 O
利 O
稻 O
充 O
學 O
生 O
料 O
。 O
而 O
年 O
代 O
漸 O
久 O
， O

事 O
皆 O
睽 O
違 O
。 O

承 O
和 O
年 O
中 O
， O

返 O
給 O
加 O
賀 O
郡 O

勸 O
學 O
田 O
於 O
伴 O
善 O
男 O
。 O

又 O
敕 O
分 O
久 O
世 O
郡 O
田 O
為 O
四 O
分 O
， O

其 O
三 O
分 O
給 O
典 O
藥 O
、 O

左 B-ORG
右 O
馬 O
三 O
寮 O
， O

纔 O
留 O
其 B-ORG
一 O
分 O
， O

充 O
學 O
生 O
料 O
。 O

河 O
內 O
兩 O
郡 O
遭 O
水 O
成 O
河 O
， O

常 O
陸 O
、 O
丹 O
後 O
出 O
舉 O
稻 O
、 O

本 O
稻 O
皆 O
失 O
， O

無 O
有 O
利 O
稻 O
。 O
當 O
今 O
所 O

遺 O
者 O
， O
唯 O
大 O
炊 O
寮 O
飯 O
料 O
米 O
六 O
斗 O
、 O

久 O
世 O
郡 O
遺 O
田 O
七 O
町 O
而 O
己 O
。 O

【 O
○ O

七 O
町 O
據 O
政 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
以 O
此 O
充 O
數 O
百 O

生 O
徒 O
， O
雖 O
作 O
薄 O
粥 O
， O

猶 O
亦 O
丕 O
周 O
。 O

後 O
進 O
者 O
以 O
為 O
， O
大 O
學 O

是 O
坎 O
壈 O
之 O
府 O
， O

凍 O
餒 O
之 O
鄉 O
， O
遂 O
至 O
父 O
母 O
相 O
戒 O
， O

勿 O
令 O
子 O
孫 O

齒 O
學 O
館 O
。 O

由 O
是 O
南 O
北 O
講 O
堂 O
， O
鞠 O
為 O
茂 O
草 O
； O

東 O
西 O
曹 O
局 O
， O

闐 O
而 O
無 O
人 O
。 O

於 O
是 O
博 O
士 O
等 O
， O
每 O
至 O
貢 O
舉 O
之 O
時 O
， O
唯 O
以 O
歷 O
名 O
薦 O
士 O
， O

曾 O
不 O
問 O
才 O
之 O
高 O
下 O
， O

人 O
之 O
勞 O
逸 O
。 O
請 O
託 O
由 O
是 O
間 O
起 O
， O

濫 O
吹 O
為 O
之 O
繁 O
生 O
。 O

潤 O
權 O
門 O
之 O
餘 O

唾 O
者 O
， O
生 O
羽 O
翼 O
而 O
入 O
青 O
雲 O
， O

蹈 O
闕 O
里 O
之 O
遺 O
蹤 O
者 O
， O
詠 O
子 O
衿 O
而 O
辭 O
黌 O
舍 O
。 O

如 O
此 O
凌 O
遲 O
， O

無 O
由 O
興 O
復 O
。 O

先 O
王 O
庠 O
序 O
， O

遂 O
成 O
丘 O
墟 O
。 O
萃 O
人 O
之 O
道 O
， O

以 O
食 O
為 O
本 O
。 O

望 O
請 O
遍 O
以 O
諸 O

國 O
田 O
租 O
穀 O
， O
代 O
常 O
陸 O
丹 O
後 O
出 O
舉 O
利 O
稻 O
， O

以 O
充 O
學 O
生 O
等 O
食 O
。 O

加 O
賀 O
郡 O
田 O
依 O
舊 O
為 O
勸 O
學 O
田 O
。 O
又 O
式 O
云 O
： O

『 O
學 B-ORG
生 O
不 O
住 O
寮 O
家 O
者 O
， O
不 O
得 O
薦 O
舉 O
。 O

』 O
者 O
。 O
比 O
年 O

雖 O
有 O
此 O
式 O
， O

不 O
能 O
施 O
行 O
者 O
， O
依 O
學 O
生 O
之 O
無 O
食 O
也 O
。 O

今 O
須 O
嚴 O
敕 O
博 O
士 O

及 O
寮 O
頭 O
等 O
， O
諸 O
道 O
學 O
生 O
， O
雖 O
有 O
才 O
藝 O
， O

不 O
直 O
寮 O
家 O
者 O
， O
不 O
得 O
貢 O
舉 O
。 O
如 O
此 O
則 O
挑 O
兮 O
之 O
徒 O
， O

歸 O
我 O
國 O
冑 O
； O

皇 B-PERSON
矣 O
之 O
士 O
， O
列 O
彼 O
周 O
行 O
。 O
」 O
其 O
五 O
曰 O
： O

「 O
朝 O
家 O
五 O
節 O
舞 O
妓 O
， O
大 O
嘗 O
會 O
時 O

五 O
人 O
， O
即 O
預 O
敘 O
位 O
。 O

新 O
嘗 O
會 O
四 O
人 O
， O
無 O
預 O
敘 O
位 O
之 O
例 O
。 O

由 O
是 O
至 O
大 O
嘗 O
會 O
時 O
， O

權 O
貴 O
之 O
家 O
， O
競 O
進 O
其 O
女 O
。 O

尋 O
常 O
之 O
年 O
， O
人 O
皆 O
辭 O
遁 O
。 O

伏 O
按 O
故 O
實 O
， O
弘 O
仁 O
、 O

承 O
和 O
二 O
代 O
， O
尤 O
好 O
內 O

寵 O
， O
故 O
遍 O
令 O
諸 O
家 O
擇 O
進 O
此 O
妓 O
， O
以 O
為 O
選 O
納 O
之 O
便 O
。 O

方 O
今 O
聖 O
朝 O
修 O
其 O
帷 O
簿 O
， O

立 O
其 O
防 O
閑 O
， O

此 O
等 O
妓 O
女 O
， O
舞 O
了 O
歸 O
家 O
， O

無 O
預 O
燕 O
寢 O
。 O

然 O
則 O
此 O
妓 O
數 O
人 O
， O

遂 O
有 O
何 O
用 O
。 O

伏 O
望 O
， O

擇 O
良 O
家 O
女 O
子 O
未 O
嫁 O
者 O
二 O
人 O
， O

置 O
為 O
五 O
節 O
妓 O
。 O
其 O
時 O
服 O
、 O

月 O
料 O
， O
稍 O
令 O
饒 O
給 O
。 O

節 O
日 O
衣 O
裝 O
， O

亦 O
賜 O
公 O
物 O
。 O

若 O
貞 O
節 O
不 O
嫁 O
， O
經 O
十 O
年 O
者 O
， O

即 O
預 O
女 O
敘 O
， O

聽 O
令 O
出 O
嫁 O
。 O

願 O
留 O
侍 O
者 O
， O

預 O
之 O
於 O
藏 O
人 O
之 O
列 O
。 O

」 O
其 O
六 O
曰 O
： O

「 O
伏 O
按 O
職 O
員 O
令 O
： O

『 O
判 O
事 O
六 O
人 O
， O
皆 O
掌 O
絕 O
斷 O
人 O
罪 O
。 O

』 O
近 O
古 O
以 O
來 O
， O

大 O
判 O
事 O
一 O
員 O
， O
常 O
用 O
律 O
學 O
之 O
人 O
。 O

其 O
外 O
五 O
人 O
， O

未 O
必 O
任 O
明 O
法 O
之 O
輩 O
。 O

寬 O
平 O
四 O
年 O
， O

詔 O
省 O
四 O
人 O
， O

唯 O
置 O
大 O
小 O
判 O

事 O
各 O
一 O
人 O
。 O

然 O
猶 O
大 O
判 O
事 O
獨 O
用 O
法 O
家 O
， O

小 O
判 O
事 O
亦 O
非 O
其 O
人 O
。 O

今 O
按 O
詔 O
旨 O
， O

竊 O
有 O
疑 O
惑 O
。 O
何 O
者 O
， O
聖 B-PERSON
主 I-PERSON
之 O
政 O
， O
刑 O
法 O
為 O
大 O

。 O
昔 O
皋 O
陶 O
以 O
大 O
賢 O
為 O
理 O
官 O
， O

帝 O
舜 O
猶 O
誡 O
云 O
： O
『 O
欽 O
哉 O
欽 O
哉 O

， O
惟 O
刑 O
之 O
恤 O
。 O
』 O
光 O
武 O
以 O
明 O
察 O
詳 O
刑 O
獄 O
， O

桓 O
譚 O
亦 O
奏 O
云 O
： O

『 O
法 O
吏 O
愛 O
憎 O
， O

刑 O
開 O
二 O
門 O
。 O

』 O
然 O
則 O
疑 O
獄 O
之 O
斷 O
， O

古 B-ORG
今 I-ORG
所 O
難 O
。 O

而 O
今 O
總 O
萬 O
民 O
之 O
死 O
生 O
， O

繫 O
之 O
於 O
一 O
人 O
之 O
肩 O

吻 O
； O
括 O
五 O
刑 O
之 O
輕 O
重 O
， O

決 O
之 O
於 O
獨 O
見 O
之 O
讞 O
書 O
， O
已 O
乖 O
閱 O
實 O
之 O
理 O
， O
恐 O
貽 O
濫 O

罰 O
之 O
科 O
。 O

近 O
曾 O
安 O
藝 O

守 O
高 O
橋 O
良 O
成 O
之 O
罪 O
， O
大 O
判 O
事 O

惟 O
宗 O
善 O
經 O
處 O
之 O
遠 O
流 O
， O

以 O
禦 O
螭 O
魅 O
。 O

奏 O
下 O
已 O
畢 O
， O

官 O
符 O
亦 O
下 O
。 O

儻 O
依 O
刑 O
部 O
大 O
錄 O
粟 O
田 O

豐 O
門 O
之 O
駁 O
議 O
， O

良 O
成 O
之 O
身 O
， O

幸 O
蒙 O
赦 O
免 O
， O

朽 O
骨 O
再 O
肉 O
， O
遊 O
魂 O
更 O
歸 O
。 O

然 O
則 O
法 O

律 O
出 O
入 O
， O

難 O
可 O
取 O
信 O
。 O

天 B-LOC
下 I-LOC
喁 O
喁 O
， O

莫 O
不 O
危 O
懼 O
。 O
伏 O
望 O
， O

依 O
舊 O
置 O

判 O
事 O
六 O
人 O
， O

皆 O
擇 O
明 O
通 O
法 O
律 O
者 O
補 O
任 O
之 O
。 O

使 O
之 O
俱 O
議 O
科 O
文 O
， O
詳 O
定 O
條 O
章 O
， O

各 O
慥 O
其 O
意 O
， O

然 O
後 O
奏 O
聞 O
。 O
如 O
此 O
則 O
怨 O
獄 O
永 O
絕 O
， O
罪 O
人 O
自 O
甘 O
。 O

不 O
待 O
扶 O
南 O
之 O
鱷 O
魚 O
， O
豈 O
用 O
堯 O
時 O
之 O
獬 O
豸 O
。 O

」 O
其 O
七 O
曰 O
： O

「 O
謹 O
按 O
式 O
條 O
， O
二 O
月 O
、 O
八 O
月 O
， O
給 O
百 O
官 O
春 O
、 O

夏 O
、 O

秋 O
、 O
冬 O
季 O
祿 O
。 O
而 O
比 O

年 O
官 O
庫 O
乏 O
物 O
， O
不 O
得 O
遍 O
賜 O
。 O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
及 O
出 O
納 O
諸 O
司 O
， O
每 O
年 O
充 O
給 O
， O

自 O
餘 O
庶 O
官 O
， O

則 O
五 O
六 O
年 O
內 O
， O
難 O
給 O
一 O
季 O
料 O
。 O

伏 O
按 O
事 O
意 O
， O
上 O
下 O
分 O
階 O
， O

故 O
祿 O
之 O
多 O
少 O
各 O
異 O
； O

間 O
忙 O
殊 O
務 O
， O

故 O
物 O
之 O
精 O
麤 O
不 O
同 O
。 O

至 O
于 O
頒 O
賜 O
， O
宜 O
無 O
差 O
別 O
。 O
豈 O
可 O
俱 O
勤 O
王 O
事 O
， O

別 O
置 O
偏 O
照 O
之 O
官 O
， O
同 O
列 O
周 O
行 O
， O

成 O
此 O
裸 O
國 O
之 O
俗 O
乎 O
。 O

伏 O
望 O
， O

計 O
物 O
多 O
少 O
， O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
百 O
官 O
， O

一 O
日 O
遍 O
給 O
， O

一 O
如 O
式 O
文 O
。 O
若 O
官 O
庫 O
無 O
物 O
， O

同 O
亦 O
不 O
賜 O
， O
無 O
有 O
偏 O
頗 O
。 O

如 O
此 O
則 O
鳲 O
鳩 O
在 O
桑 O
， O

均 O
哺 O
養 O
於 O
七 O
子 O
， O

單 O
膠 O
投 O
流 O
， O
期 O
酣 O

醉 O
於 O
三 O
軍 O
。 O

」 O
其 O
八 O
曰 O
： O

「 O
牧 O
宰 O
者 O
， O

分 B-ORG
萬 O
乘 B-ORG
之 O
憂 O
， O

受 O
一 O
方 O
之 O
寄 O
。 O

總 O
六 O
條 O
之 O
紀 O
綱 O
， O
為 O
兆 O
民 O
之 O
領 O
袖 O
。 O

故 O
漢 O
宣 O
帝 O
云 O
： O

『 O
與 O
朕 O
共 O
理 O
者 O
， O
其 O
唯 O
良 O
二 O
千 O
石 O
乎 O
。 O

』 O
必 O
須 O
擇 O
用 O
其 O
才 O
， O

尊 O
祟 O
其 O
職 O
。 O

重 O
官 O
威 O
而 O
厭 O
民 O
心 O
， O

捨 O
小 O
瑕 O
而 O
責 O
大 O
成 O
。 O

而 O
比 O
年 O
任 O
用 O
之 O
吏 O
， O
或 O
結 O
私 O
怨 O
以 O
誣 O
告 O
官 O
長 O
； O

所 O
部 O
之 O
民 O
， O
或 O
矯 O
公 O
事 O
以 O
怨 O
訴 O
國 O
宰 O
。 O

朝 O
廷 O
收 O
其 O
告 O
狀 O
， O

發 O
遣 O
使 O
人 O
， O

未 O
問 O
事 O
之 O
虛 O
實 O
， O
不 O
辨 O
理 O
之 O
是 O
非 O
， O

偏 O
依 O
使 O
式 O
， O
每 O
事 O
準 O
擬 O
， O

斂 O
其 O
印 O
鑰 O
， O

嚴 O
其 O
禁 O
錮 O
， O

即 O
以 O
官 O
長 O
之 O
貴 O
， O
與 O
小 O
吏 O
賤 O
民 O
， O
比 O
肩 O

連 O
口 O
， O
受 O
其 O
推 O
鞠 O
。 O
辭 O
對 O
之 O
間 O
， O

纖 O
芥 O
有 O
違 O
， O
則 O
立 O
加 O
縲 O
紲 O
， O

便 O
填 O
牢 O
狴 O
。 O

告 O
訴 O
之 O
旨 O
， O
雖 O
事 O
皆 O
不 O
實 O
， O

而 O
威 O
權 O
己 O
廢 O
， O
政 O
令 O
不 O
行 O
。 O
傷 O
化 O
之 O
源 O
， O

無 O
甚 O
於 O
此 O
。 O
前 O
年 O
阿 O
波 O
守 O
橘 O
祕 O
樹 O
， O
肅 O
清 O
所 O
部 O
， O

底 O
慎 O
貢 O
。 O
勤 O
王 O
之 O
誠 O
， O
當 O
時 O
第 O
一 O
。 O

必 O
須 O
殊 O
加 O
獎 O
擢 O
， O

以 O
勵 O
循 O
良 O
。 O
而 O
依 O
小 O
民 O
之 O
誣 O
告 O
， O

降 O
朝 O

使 O
之 O
廉 O
問 O
。 O

雖 O
事 O
皆 O
虛 O
詐 O
， O

告 O
人 O
逃 O
亡 O
。 O

已 O
而 O
祕 O
樹 O
之 O
身 O
， O

亦 O
為 O
廢 O
人 O
。 O

如 O
此 O
則 O
知 O
恥 O
之 O
士 O
， O
誰 O
冀 O
為 O
吏 O
乎 O
。 O

方 O
今 O
時 O
代 O
澆 O
季 O
， O

公 O
事 O
難 B-ORG
濟 O
。 O

故 O
國 O
宰 O
之 O
治 O
， O
不 O
能 O
事 O
事 O
拘 O
牽 O
正 O
法 O
， O

故 O
或 O
有 O
枉 O
尺 O
而 O
直 O
尋 O
者 O
， O

或 O
有 O
失 O
始 O
而 O
全 O
終 O
者 O
。 O

昔 O
者 O
龔 O
遂 O
為 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
守 O
， O

奏 O
曰 O
： O

『 O
請 O
敕 O
丞 O
相 O
御 O
史 O
， O

且 O
勿 O
拘 O
臣 B-PERSON
以 O
文 O
法 O
， O

令 O
得 O
便 O
宜 O
從 O
事 O
。 O
』 O
又 O
本 O
朝 O
格 O
云 O
： O
『 O
國 O
宰 O
反 O

經 O
制 O
宜 O
， O
動 O
不 O
為 O
已 O
者 O
， O
將 O
從 O

寬 O
恕 O
， O
無 O
拘 O
文 O
法 O
者 O
。 O
』 O
伏 O
望 O
， O
此 O
等 O
告 O
言 O
訴 O
訟 O
， O

除 O
謀 O
反 O

、 O
大 O
逆 O
之 O
外 O
， O
一 O
切 O
停 O
止 O
朝 O
使 O
， O

專 O
付 O
新 O
司 O
。 O

若 O
實 O
有 O
犯 O
過 O
者 O
， O

具 O
載 O
不 O
與 O
解 O
由 O
狀 O
， O
勘 O
判 O
之 O
後 O
， O
即 O
下 O
刑 O
官 O
， O

諭 O
其 O
罪 O
科 O
。 O

」 O
其 O
九 O
曰 O
： O
「 O
謹 O
檢 O
按 O
內 O
， O

三 O
宮 O
舍 O
人 O
， O

諸 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
帳 O
內 O
資 O
人 O
， O

諸 O
大 O
夫 O
、 O
命 O
婦 O
位 O
分 O
資 O
人 O
， O

諸 O
司 O
勘 O
籍 O
人 O
， O

諸 O
衛 O
府 O
舍 O
人 O
， O
式 O
、 O

兵 O
二 O
省 O
載 O
季 O
符 O
者 O
， O

一 O
年 O
四 O
季 O
之 O
內 O
， O
稍 O
及 O
三 O
千 O
人 O
。 O

略 O
計 O
當 O
今 O
課 O
丁 O
， O

除 O
五 O
畿 O
內 O
， O

陸 O
奧 O
出 O
羽 O
及 O
大 O
宰 O
九 O
國 O
之 O
外 O
， O
不 O
滿 O
三 O
十 O
萬 O
人 O
。 O

就 O
中 O
大 O
半 O
， O

是 O
無 O
有 O
身 O
。 O

然 O
則 O
見 O
課 O
丁 O
， O

纔 O
有 O
十 O
餘 O
萬 O
人 O
。 O

今 O
十 O
餘 O
萬 O
人 O
中 O
， O

每 O
年 O
除 O
三 O
千 O
人 O
之 O
課 O
役 O
， O

傍 O
薄 O
而 O
論 O
之 O
， O
未 O
盈 O
四 O
十 O
年 O
。 O

天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
人 O
， O
皆 O
可 O
為 O
不 O
課 O
之 O
民 O
。 O

然 O
則 O
國 O
宰 O
令 O
何 O
人 O
備 O
進 O
調 O
庸 O
乎 O
。 O

由 O
是 O
， O
國 O
宰 O
奉 O
行 O
蠲 O
符 O
， O

即 O
除 O
富 O
豪 O
見 O
丁 O
之 O
課 O
役 O
， O
更 O
以 O
無 O
實 O
課 O
丁 O
， O

括 O
出 O
計 O
帳 O
。 O
故 O
例 O

進 O
調 O
庸 O
， O
自 O
然 O

無 O
可 O
徵 O
之 O
門 O
。 O

然 O
則 O
調 O
庸 O
難 O
備 O
， O
曾 O
非 O
領 O
宰 O
之 O
怠 O
也 O
， O

都 O
是 O
觸 O
符 O
狠 O
濫 O
之 O
所 O
致 O
也 O
。 O

而 O
今 O
依 O
此 O
怠 O
， O

遂 O
為 O
未 O
得 O
解 O
由 O
， O
豈 O
不 O
悲 O
乎 O
。 O
伏 O
望 O
， O

隨 O
國 O
大 O
小 O
， O

每 O
年 O
立 O
其 O
定 O
數 O
。 O

大 O
國 O
一 O
年 O
十 O
人 O
， O

上 O
國 O
七 O
人 O
， O

中 O
國 O
五 O
人 O
， O

小 O
國 O
二 O
人 O
， O

以 O
載 O
蠲 O
符 O
。 O

此 O
外 O
不 O
得 O
加 O
增 O
一 O
人 O
。 O
」 O
其 O
十 O
曰 O
： O

「 O
諸 O
國 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
， O

掌 O
糺 O
境 O
內 O
之 O
奸 O
濫 O
， O
禁 O
民 O
間 O
之 O
凶 O
邪 O
。 O

然 O
則 O
國 O
宰 O
之 O
爪 O
牙 O
， O

兆 O
庶 O
之 O
銜 O
策 O
也 O
。 O

必 O
須 O
明 O
習 O
法 O
律 O
， O
兼 O
詳 O
決 O
斷 O
。 O

而 O
今 O
任 O
此 O
職 O
者 O
， O
皆 O
是 O
當 O
國 O
百 O
姓 O

． O
納 O
贖 O
勞 O
料 O
者 O
也 O
。 O

徒 O
費 O
公 O
俸 O
， O
不 O
堪 O
差 O
役 O
， O
空 O

帶 O
其 O
明 O
， O
曾 O
非 O
其 O
器 O
。 O
亦 O
猶 O
如 O
畫 O
餅 O
不 O
可 O
食 O
， O

木 O
吏 O
不 O
能 O
言 O
也 O
。 O

伏 O
望 O
監 O
試 O
明 O
法 O
學 O
生 O
， O

充 O
任 O
此 O
職 O
。 O

其 O
試 O
法 O
一 O
如 O
明 O
經 O
國 O
學 O
之 O
試 O
， O

國 O
中 O
追 O
捕 O
及 O
斷 O
罪 O
， O

一 O
向 O
委 O
此 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
， O

猶 O
如 O
京 B-LOC
下 I-LOC
有 O
判 O
事 O

及 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
也 O
。 O

又 O
緣 O
邊 O
諸 O
國 O
， O
各 O
置 O
弩 O
師 O
者 O
， O
為 O
防 O
外 O
寇 O
也 O
。 O

臣 O
伏 O
見 O
本 O
朝 O
戎 O
器 O
， O
強 O
弩 O
為 O
神 O
， O

其 O
為 O
用 O
也 O
， O

短 O
於 O
逐 O
擊 O
， O
長 O
於 O
守 O
禦 O
。 O

古 O
語 O
相 O
傳 O
云 O
： O

『 O
此 O
器 O
， O
神 O
功 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
奇 O
巧 O
妙 O
思 O
， O

別 O
所 O
製 O
作 O
也 O
。 O

故 O
唐 O
國 O
雖 O
有 O
弩 O
名 O
， O

曾 O
不 O
如 O
此 O
器 O
之 O
勁 O
利 O
也 O
。 O

』 O
陸 O
奧 O
、 O
出 O
羽 O
兩 O
國 O
， O
動 O
有 O
蝦 O
夷 O
之 O
亂 O

。 O
太 O
宰 O
管 O
內 O
九 B-LOC
國 I-LOC
， O

常 O
有 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
之 O
警 O
。 O
自 O
餘 O
北 O
陸 O
、 O

山 O
陰 O
、 O

南 B-LOC
海 I-LOC
三 O
道 O
， O

濱 O
海 O
之 O
國 O
， O
亦 O
皆 O
可 O
備 O
鄰 O
寇 O
者 O
也 O
。 O

而 O
今 O
弩 O
師 O
皆 O
充 O
年 O
給 O
， O

許 O
令 O
斥 O
賣 O
， O

唯 O
論 O
價 O
直 O
之 O
高 O
下 O
， O

不 O
問 O
才 O
伎 O
之 O
長 O
短 O
。 O

故 O
所 O
充 O

任 O
者 O
， O
未 O
知 O
軍 O
器 O
之 O
有 O
弩 O
， O

況 O
曉 O
機 O
弦 O
之 O
所 O
用 O
乎 O
。 O

若 O
有 O
鄰 O
寇 O
挑 O
死 O
者 O

， O
空 O
懷 O
此 O
器 O
， O
孰 O
人 O
施 O
用 O
乎 O
。 O

伏 O
望 O
， O
令 O
六 O
衛 O
府 O
宿 O
衛 O
等 O
， O
練 O
習 O
弩 O
射 O
之 O
術 O
， O

試 O
其 O
才 O
技 O
， O

隨 O
其 O
功 O
勞 O
充 O
任 O
弩 O
師 O
。 O

然 O
則 O
人 O
才 O
適 O
名 O
， O

城 O
戍 O
易 O
守 O
。 O

」 O
其 O
十 O
一 O
曰 O
： O

「 O
伏 O
見 O
去 O

延 O
喜 O
元 O
年 O
官 O
符 O
， O

已 O
禁 O
權 O
貴 O
之 O
規 O
錮 O
山 O
川 O
、 O

勢 O
家 O
之 O
侵 O
奪 O
田 O
地 O
。 O

芟 O
州 O
郡 O
之 O
枳 O

棘 O
， O
除 O
兆 O
庶 O
之 O
蝥 O
賊 O
。 O

吏 O
治 O
易 O
施 O
， O
民 O
居 O
得 O
安 O
。 O
但 O
猶 O
凶 O
暴 O
邪 O
惡 O
者 O
， O

惡 O
僧 O
與 O
宿 O
衛 O
也 O
。 O

伏 O
以 O
諸 O
寺 O
年 O
分 O
， O
及 O
臨 O
時 O
得 O
度 O
者 O
， O

一 O
年 O
之 O
內 O
， O

或 O
及 O
二 O
三 O
百 O
人 O
。 O

半 O
分 O
以 O
上 O
， O

皆 O
是 O
邪 O
濫 O
之 O
輩 O
。 O

又 O
諸 O
國 O
百 O
姓 O
逃 O
課 O
役 O
， O
逋 O
租 O
調 O
者 O
， O
私 O
自 O
落 O
髮 O
， O

猥 O
著 O
法 O
服 O
。 O

天 B-LOC
下 I-LOC
人 O
民 O
， O

三 O
分 O
之 O
二 O
， O

皆 O
是 O
禿 O
首 O
者 O
也 O
。 O

此 O
皆 O
家 O
蓄 O
妻 O
子 O
， O

口 O
啖 O
腥 O
膻 O
， O

形 O
似 B-LOC
沙 I-LOC
門 I-LOC
， O
心 O
如 O
屠 O
兒 O
。 O
況 O
其 O
甚 O

者 O
， O
聚 O
為 O
群 O
盤 O
， O

竊 O
鑄 O
才 O
錢 O
貨 O
， O

不 O
畏 O
天 O
刑 O
， O

不 O
顧 O
佛 O
律 O
。 O

若 O
國 O
司 O
依 O
怯 O
勘 O
糺 O
， O

則 O
霧 B-ORG
合 I-ORG
雲 O
集 O
， O

競 O
為 O
暴 O
逆 O
。 O
前 O
年 O
攻 O
圍 O

安 O
藝 O
守 O
藤 O
原 O
時 O
善 O

， O
劫 O
略 O
紀 O
伊 O
守 O
橘 O
公 O
廉 O
者 O
， O

皆 O
是 O
濫 O
惡 O
之 O

僧 O
為 O
其 O
魁 O
帥 O
也 O
。 O

縱 O
使 O
官 O
符 O
遲 O
發 O
， O
朝 O
使 O
緩 O
行 O
， O

則 O
時 O
善 O
、 O

公 O
廉 O
皆 O
為 O
魚 O
肉 O
也 O
。 O

若 O
無 O
禁 O
懲 O
之 O
制 O
， O

恐 O
乖 O
防 O
衛 O
之 O
方 O
。 O

伏 O
望 O
諸 O
僧 O
， O
徒 O
有 O
凶 O
濫 O
者 O
， O

登 O
時 O
追 O
捕 O
， O
令 O

返 O
進 O
度 O
緣 O
戒 O
牒 O
。 O
即 O
著 O
俗 O
服 O

， O
返 O
附 O
本 O
役 O
。 O

又 O
私 O
度 O
沙 O
彌 O
， O

為 O
其 O
凶 O
黨 O
者 O
， O
即 O
著 O
鉗 O

釱 O
， O
驅 O
役 O
其 O
身 O
。 O

又 O
六 O
衛 O
府 O
舍 O
人 O
， O
皆 O
須 O
每 O
月 O
結 O
番 O
， O

曉 O
夕 O
警 O
備 O
。 O
而 O
今 O
散 O
落 O
諸 O
國 O
， O
或 O
在 O
千 O
里 O
卸 O

驛 O
之 O
外 O
， O

百 O
日 O
行 O
程 O
之 O
境 O
， O

豈 O
得 O
門 B-ORG
籍 I-ORG
編 I-ORG
名 I-ORG
， I-ORG

宿 O
衛 O
分 O
番 O
乎 O
。 O

此 O
皆 O
部 O
內 O
強 O
豪 O
， O

民 O
間 O
凶 O
暴 O
者 O
也 O
。 O
國 O
司 O
依 O
法 O
勘 O
糺 O
其 O
事 O
， O

則 O
駿 O
奔 O
入 O
洛 O
， O

即 O
納 O
錢 O
貨 O
， O

買 O
為 O
宿 O
衛 O
； O

或 O
帥 O
徙 O
黨 O
， O

而 O
劫 O
圍 O
國 O
府 O
； O

或 O
奮 O
老 O
拳 O
， O

以 O
凌 O
辱 O
官 O
長 O
。 O

凡 O
厥 O
蠢 O
害 O
， O

非 O
唯 O
疥 O
癬 O
。 O
夫 O
以 O
選 O
置 O
衛 O
卒 O
， O
為 O

備 O
警 O
急 O
。 O

而 O
今 O
遠 O
在 O
甸 O
服 O
， O

不 O
居 O
京 O
畿 O
。 O
若 O
有 O
急 O
者 O
， O

奔 O
赴 O
無 O
及 O
。 O

然 O
則 O
徒 O
為 O
諸 O
國 O
之 O
豺 O
狼 O
， O
非 O
六 O
軍 O
之 O
貙 O
虎 O
。 O

望 O
請 O
， O

諸 O
衛 O
府 O
舍 O
人 O
， O

充 O
補 O
之 O
後 O
， O
不 O
得 O
歸 O
住 O
本 O
國 O
。 O

若 O
有 O
寧 O
歸 O
者 O
， O

各 O
限 O
假 O
日 O
， O

取 O
本 B-LOC
府 I-LOC
牒 O
， O

附 O
送 O
國 O
衙 O
， O
不 O
得 O
限 O
外 O
留 O
連 O
。 O

若 O
猶 O
懈 O
緩 O
不 O
還 O
者 O
， O
國 O
宰 O
且 O
解 O
其 O
職 O
， O

且 O
錄 O
事 O
狀 O
， O
牒 O
送 O
本 O
府 O
。 O

如 O
此 O
則 O
猨 O
臂 O
比 O
肩 O
於 O
門 O
欄 O
， O

狗 O
吠 O
休 O
警 O
於 O
州 O
壤 O
。 O
」 O
其 O
十 O
二 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
伏 O
見 O
山 O
陽 O
、 O

西 B-LOC
海 I-LOC
、 O
南 B-LOC
海 I-LOC
三 O
道 O
， O
舟 O
船 O
海 O
行 O
之 O
程 O
， O
自 O
檉 O
生 O
泊 O
， O

至 O
韓 O
泊 O
， O

一 O
日 O
行 O
。 O

自 O
韓 O
泊 O
至 O
魚 O

住 O
泊 O
， O

一 O
日 O
行 O
。 O

自 O
魚 O
住 O
泊 O
至 O
大 O
輪 O
田 O
泊 O
， O

一 O
日 O
行 O
。 O

自 O
大 O
輪 O
田 O
泊 O
至 O
河 O
尻 O
， O

一 O
日 O
行 O
。 O

此 O
皆 O
行 O
基 O
菩 O
薩 O

計 O
程 O
所 O
建 O
置 O
也 O
。 O
而 O
今 O
公 O
家 O
唯 O
修 O
造 O
輪 O
田 O
泊 O
， O

長 O
廢 O
魚 O
住 O
泊 O
。 O
由 O
是 O
公 O
私 O
舟 O
船 O
， O

一 O
日 O
一 O
夜 O
之 O
內 O
兼 O
行 O
， O

自 O
韓 O
泊 O
指 O
輪 O
田 O
泊 O
。 O

至 O
于 O
冬 O
月 O
風 O
急 O
， O

暗 O
夜 O
星 O
稀 O
， O

不 O
知 O
軸 O
艫 O
之 O
前 O
後 O
， O
無 O
辨 O
濱 O
岸 O
之 O
遠 O
近 O
， O
落 O
帆 O

棄 O
檝 O
檝 O
， O

居 O
愁 O
漂 O
沒 O
。 O

由 O
是 O
， O
每 O
年 O
舟 O
之 O
蕩 O

覆 O
者 O
， O
漸 O
過 O
百 O
艘 O
； O

人 O
之 O
沒 O
死 O
者 O
， O
非 O
唯 O
千 O
人 O
。 O

昔 O
夏 O
禹 O
之 O
仁 O
， O

罪 O
人 O
猶 O
泣 O
， O

況 O
此 O
等 O
百 O
姓 O
， O

皆 O
赴 O
王 O
役 O
乎 O
。 O
伏 O
惟 O
聖 B-PERSON
念 O
， O

必 O
應 O
降 O
哀 O
矜 O
者 O
也 O
。 O
臣 O
伏 O
勘 O
舊 O
議 O
， O
此 O
泊 O
， O

天 O
平 O
年 O
中 O
所 O
建 O
立 O
也 O
。 O

其 O
後 O
至 O
于 O
延 O
曆 O
之 O
末 O
， O

五 O
十 O
餘 O
年 O
， O
人 O
得 O
其 O
便 O
。 O
弘 O
仁 O
之 O
代 O
， O

風 O
浪 O
侵 O
齧 O
， O
石 O
頹 O
沙 O
漂 O
。 O

天 O
長 O
中 O
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
清 O
原 O
真 O
人 O
奏 O
議 O
起 O
請 O
， O

遂 O
以 O
修 O
復 O
。 O

承 O
和 O
之 O
末 O
， O

復 O
已 O
毀 O
壞 O
。 O

至 O

于 O
貞 O
觀 O
初 O
， O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
賢 O
和 O
， O

修 O
菩 O
薩 O
行 O
， O

起 O
利 O
他 O
心 O
， O
負 O
石 O
荷 O
鍤 O
， O
盡 O
力 O
底 O
功 O
。 O
單 O
獨 O
之 O
誠 O
， O

雖 O
未 O
畢 O
其 O
業 O
， O

年 B-ORG
紀 O
之 O
間 O
， O
莫 O
不 O
蒙 O
其 O
利 O
。 O

賢 O
和 O
入 O
滅 O
， O
稍 O
及 O
三 O
十 O
年 O
， O
人 O
民 O
漂 O
沒 O
， O

不 O
可 O
勝 O
計 O
； O
官 O
物 O
損 O
失 O
， O

亦 O
累 O
巨 O
萬 O
。 O

伏 O
望 O
， O

差 O
諸 O
司 O
判 O
官 O

幹 O
了 O
有 O
巧 O
思 O
者 O
， O

令 O
修 O
件 O
泊 O
。 O
其 O
料 O
物 O
充 O
給 O
播 O
磨 O
、 O

備 O
前 O
兩 O
國 O
正 O
稅 O
。 O

冀 O
早 O
降 O
聖 O
朝 O
援 O
手 O
之 O
仁 O
， O

令 O
脫 O
天 O
民 O
為 O

魚 O
之 O
歎 O
。 O

凡 O
厥 O
便 O
宜 O
， O

具 O
載 O
去 O
延 O
喜 O
元 O
年 O
所 O
獻 O

意 O
見 O
之 O

中 O
， O
不 O
更 O
重 O
陳 O
。 O
」 O
【 O
本 B-WORK_OF_ART
朝 I-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
粹 I-WORK_OF_ART
。 O

○ O
按 O
元 O
年 O

所 O
上 O
意 O
見 O
， O

今 O
不 O
傳 O
， O
故 O
不 O
載 O
。 O

】 O
十 O
七 O
年 O
， O
任 O
參 O
讓 O
， O

兼 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

明 O
年 O
， O

兼 O
播 O
磨 O
權 O
守 O
。 O

十 O
二 O
月 O
， O
卒 O
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
年 O
七 O
十 O
二 O
。 O
【 O
○ O
據 O
本 B-WORK_OF_ART
朝 I-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
粹 I-WORK_OF_ART
所 O
載 O
詰 O
眼 O
文 O
， O
延 O
喜 O

十 O
三 O
年 O
吾 O
年 O
六 O
十 O
七 O
之 O
文 O
。 O

按 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
為 O
七 O
十 O
五 O
。 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O

扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
， O

七 O
十 O
三 O
。 O

並 O
誤 O
。 O

】 O
清 O
行 O
明 O
法 O
律 O
， O

精 O
算 O
術 O
， O

博 O
涉 O
經 O
史 O
， O
旁 O
搜 O
百 O
家 O
。 O

強 B-ORG
記 I-ORG
洽 I-ORG
聞 O
， O

為 O
一 O
時 O
之 O
宗 O
。 O
曾 O
作 O
詰 O
眼 O
文 O
， O

寓 O
其 O
志 O
。 O

【 O
本 B-WORK_OF_ART
朝 I-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
粹 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
所 O
著 O

有 O
善 O
家 O
集 O
。 O

【 O
仁 B-WORK_OF_ART
和 I-WORK_OF_ART
寺 I-WORK_OF_ART

書 B-WORK_OF_ART
籍 I-WORK_OF_ART
目 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
五 O
條 O
堀 O
河 O
有 O
凶 O
宅 O
， O
人 O
不 O
敢 O
居 O
。 O

清 O
行 O
買 O
之 O
移 O
居 O
。 O

親 O
戚 O
皆 O
止 O
之 O
。 O

清 O
行 O
不 O
聽 O
， O

妖 O
亦 O
熄 O
。 O

【 O
今 B-WORK_OF_ART
昔 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
清 B-PERSON
行 I-PERSON
多 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
不 O
詳 O
其 O
名 O
。 O

第 O
八 O
子 O
淨 O
藏 O
， O
聰 O
慧 O
夙 O
成 O
， O

七 O
歲 O
祝 O
髮 O
為 O
僧 O
， O

曉 O
術 O
數 O
， O
為 O
時 O
人 O
所 O
稱 O
焉 O
。 O

【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O

元 B-WORK_OF_ART
亨 I-WORK_OF_ART
釋 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
