文 O
治 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
範 O
賴 O
遣 O
使 O
告 O
： O
「 O
糧 O
食 O
乏 O
絕 O
， O
戰 O
艦 O
不 O
給 O
， O
士 O
卒 O
思 O
歸 O
， O
進 O
取 O
無 O
術 O
。 O

」 O
賴 O
朝 O
報 O
書 O
指 O
示 O
方 O
略 O
， O
戒 O
以 O
勿 O
使 O
將 O
士 O
侵 O
陵 O
前 O
帝 O
、 O

太 B-PER
后 I-PER
及 O
二 O
位 O
尼 O
。 O

二 O
月 O
， O
範 O
賴 O
進 O
至 O
豐 B-null
後 I-null
， O
擊 O
原 O
田 O
種 O
直 O
， O
大 O
破 O
之 O
。 O

是 O
月 O
， O
遣 O
中原 O
久 O
經 O
、 O

近 O
藤 O
國 O
平 O
于 O
京師 O
， O
乞 O
院 O
宣 O
。 O

禁 O
兵 O
士 O
侵 O
掠 O
， O
按 O
檢 O
近 O
畿 O
諸 O
國 O
及 O
西 B-LOC
海 I-LOC
、 O

南 B-LOC
海 I-LOC
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
義 O
經 O
發 O
京師 O
， O
總 O
督 O
四 O
國 O
軍 O
事 O
， O
攻 O
屋 O
島 O
， O
敗 O
之 O
。 O

平 O
宗 O
盛 O
挾 O
養 O
和 O
帝 O
走 O
長 O
門 O
壇 O
浦 O
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
玉 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
三 O
月 O
， O
義 O
經 O
進 O
兵 O
擊 O
平 O
氏 O
， O
大 O
破 O
之 O
。 O

養 O
和 O
帝 O
崩 O
于 O
海 O
上 O
。 O

獲 O
鏡 O
、 O

璽 O
及 O
皇 O
太 O
后 O
二 O
宮 O
， O
虜 O
平 O
宗 O
盛 O
、 O

平 O
時 O
忠 O
等 O
。 O

平 O
氏 O
族 O
黨 O
， O
殺 O
獲 O
溺 O
沒 O
， O
殆 O
無 O
孑 O
遺 O
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
玉 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
四 O
月 O
， O
義 O
經 O
奉 O
鏡 O
璽 O
及 O
皇 B-PER
太 I-PER
后 I-PER
二 O
宮 O
， O
以 O
俘 O
虜 O
旋 O
于 O
京師 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
範 O
賴 O
留 O
豐 O
後 O
， O
鎮 O
撫 O
筑 B-ORG
紫 I-ORG
。 O

時 O
征 O
西 O
將 O
士 O
不 O
由 O
賴 O
朝 O
奏 O
請 O
， O
拜 O
衛 O
府 O
諸 O
司 O
者 O
多 O
。 O

賴 O
朝 O
下 O
書 O
讓 O
責 O
， O
各 O
貿 O
直 O
禁 O
庭 O
， O
不 O
許 O
東 O
歸 O
。 O

諸 O
國 O
兵 O
頻 O
年 O
依 O
託 O
軍 O
糧 O
， O
侵 O
牟 O
莊 O
園 B-ORG
， I-ORG
抄 I-ORG
奪 I-ORG
官 O
物 O
， O
朝 O
廷 O
嘗 O
敕 O
賴 O
朝 O
治 O
之 O
。 O

既 O
而 O
賴 O
朝 O
以 O
土 O
肥 O
實 O
平 O
、 O

梶 O
原 O
景 O
時 O
為 O
近 O
畿 O
總 O
追 O
捕 O
使 O
， O
而 O
其 O
所 O
置 O
吏 O
侵 O
暴 O
特 O
甚 O
。 O

至 O
是 O
賴 O
朝 O
下 O
書 O
誚 O
讓 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
是 O
月 O
， O
以 O
虜 O
宗 O
盛 O
功 O
， O
超 O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
惡 O
義 O
經 O
自 O
專 O
， O
嫌 O
隙 O
日 O
甚 O
。 O

五 O
月 O
， O
義 O
經 O
以 O
平 O
宗 O
盛 O
及 O
子 O
青 O
宗 O
來 O
， O
賴 O
朝 O
卻 O
義 O
經 O
不 O
入 O
鎌 O
倉 O
， O
遣 O
時 O
政 O
於 O
酒 O
勾 O
驛 O
， O
迎 O
而 O
受 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
復 O
付 O
義 O
經 O
送 O
京師 O
， O
斬 O
之 O
於 O
途 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
七 O
月 O
， O
使 O
中原 O
久 O
經 O
、 O

近 O
藤 O
國 O
平 O
， O
齎 O
院 O
廳 O
下 O
文 O
， O
抵 O
大 O
宰 O
府 O
， O
悉 O
復 O
兵 O
士 O
所 O
侵 O
國 O
衙 O
莊 O
園 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
八 O
月 O
， O
先 O
是 O
奏 O
請 O
以 O
義 B-ORG
經 O
為 O
伊 O
豫 O
守 O
， O
又 O
舉 O
宗 O
族 O
有 O
功 O
者 O
為 O
諸 O
國 O
守 O
。 O

山 O
名 O
義 O
範 O
伊 O
豆 O
守 O
， O
大 O
內 O
惟 O
義 O
相 O
模 O
守 O
， O
【 O
○ O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
作 O
越 O
中 O
守 O
。 O

】 O
足 O
利 O
義 O
兼 O
上 O
總 O
介 O
， O
加 O
賀 O
美 O
遠 O
光 O
信 O
濃 O
守 O
， O
安 O
田 O
義 O
資 O
越 O
後 O
守 O
。 O

至 O
是 O
， O
朝 O
廷 O
聽 O
之 O
。 O

十 O
月 O
， O
範 O
賴 O
還 O
自 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
。 O

初 O
行 O
家 O
匿 O
居 O
京師 O
， O
賴 O
朝 O
疑 O
義 O
經 O
與 O
行 O
家 O
相 O
倚 O
託 O
抗 O
己 O
， O
遣 O
梶 O
原 O
景 O
季 O
就 O
伺 O
其 O
動 O
止 O
， O
遂 O
遣 O
土 O
佐 O
房 O
昌 O
俊 O
襲 O
義 O
經 O
， O
反 O
為 O
所 O
殺 O
。 O

行 O
家 O
、 O

義 O
經 O
遂 O
乞 O
奉 O
宣 O
旨 O
討 O
賴 O
朝 O
。 O

法 O
皇 B-PER
難 O
之 O
。 O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
經 I-PER
宗 I-PER
奏 O
曰 O
： O
「 O
不 O
如 O
姑 O
許 O
其 O
請 O
， O
出 O
之 O
畿 O
外 O
， O
然 O
後 O
遣 O
使 O
諭 O
意 O
賴 O
朝 O
。 O

」 O
公 B-PER
卿 I-PER
僉 O
同 O
其 O
議 O
， O
獨 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
兼 I-PER
實 I-PER
以 O
為 O
： O
「 O
賴 O
朝 O
罪 O
狀 O
未 O
著 O
， O
輒 O
下 O
宣 O
旨 O
， O
非 O
臨 O
御 O
之 O
道 O
也 O
。 O

」 O
然 O
法 O
皇 B-PER
懼 O
義 O
經 O
之 O
逼 O
， O
卒 O
賜 O
宣 O
旨 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
時 O
賴 O
朝 O
慶 O
勝 O
長 O
壽 O
院 O
， O
報 O
至 O
， O
神 O
色 O
夷 O
然 O
， O
居 O
二 O
日 O
， O
竟 O
為 O
法 O
會 O
。 O

既 O
歸 O
， O
令 O
將 O
士 O
曰 O
： O
「 O
明 O
日 O
將 O
赴 O
京師 O
， O
擇 O
啟 O
行 O
者 O
。 O

」 O
小 O
山 O
朝 O
政 O
及 O
弟 O
朝 O
光 O
等 O
五十 O
餘 O
人 O
請 O
直 O
發 O
。 O

及 O
曉 O
， O
令 O
曰 O
： O
「 O
先 O
我 O
未 O
至 O
京師 O
， O
速 O
誅 O
行 O
家 O
、 O

義 O
經 O
。 O

如 O
二 O
人 O
既 O
出 O
京師 O
， O
姑 O
竢 O
吾 O
至 O
。 O

」 O
後 O
五 O
日 O
， O
賴 O
朝 O
發 O
鎌 O
倉 O
， O
移 O
書 O
諸 O
道 O
， O
緣 O
道 O
相 O
會 O
。 O

十一 O
月 O
， O
至 O
黃 O
瀨 O
川 O
， O
聞 O
行 O
家 O
、 O

義 O
經 O
西 O
犇 O
而 O
引 O
還 O
。 O

以 O
義 O
經 O
姻 O
屬 O
故 O
， O
收 O
河 O
越 O
重 O
賴 O
下 O
河 O
邊 O
政 O
義 O
食 O
邑 O
。 O

賴 O
朝 O
怨 O
賜 O
行 O
家 O
、 O

義 O
經 O
宣 O
旨 O
討 O
己 O
， O
屢 O
訴 O
冤 O
于 O
朝 O
廷 O
。 O

朝 O
廷 O
窮 O
迫 O
， O
猝 O
下 O
院 O
宣 O
諸 O
國 O
， O
搜 O
捕 O
行 O
家 O
、 O

義 O
經 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
遣 O
時 O
政 O
守 O
護 O
京師 O
， O
用 O
大 O
江 O
廣 O
元 O
議 O
， O
使 O
時 O
政 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
行 O
家 O
、 O

義 O
經 O
逃 O
竄 O
， O
難 O
輒 O
搜 O
捕 O
。 O

若 O
隨 O
聞 O
發 O
兵 O
， O
則 O
郡 O
國 O
虛 O
耗 O
， O
其 O
費 O
不 O
貲 O
。 O

請 O
令 O
臣 O
諸 O
國 O
置 O
守 O
護 O
， O
莊 O
園 O
置 O
地 O
頭 O
， O
就 O
所 O
在 O
擒 O
獲 O
， O
則 O
不 O
勞 O
而 O
自 O
定 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
如 O
其 O
兵 O
糧 O
， O
五 O
畿 O
、 O

山 O
陰 O
、 O

山 O
陽 O
、 O

南 B-LOC
海 I-LOC
、 O

西 B-LOC
海 I-LOC
二十六 O
國 O
， O
段 O
別 O
課 O
米 O
五 O
升 O
以 O
充 O
之 O
。 O

」 O
【 O
○ O
參 O
取 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
又 O
請 O
為 O
總 O
地 O
頭 O
。 O

【 O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
法 O
皇 B-PER
心 O
難 O
之 O
， O
公 B-PER
卿 I-PER
皆 O
蟬 O
違 O
賴 O
朝 O
意 O
， O
遂 O
聽 O
之 O
。 O

【 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
既 O
為 O
總 O
地 O
頭 O
， O
諸 O
國 O
地 O
頭 O
皆 O
以 O
家 O
臣 O
為 O
之 O
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
承 B-OTH
久 I-OTH
記 I-OTH
、 O

增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
國 O
司 O
之 O
權 O
移 O
於 O
守 O
護 O
， O
領 O
家 O
皆 O
喪 O
其 O
地 O
， O
而 O
朝 O
廷 O
愈 O
衰 O
矣 O
。 O

【 O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
十二 O
月 O
， O
遣 O
兼 O
實 O
書 O
曰 O
： O
「 O
前 O
者 O
平 O
氏 O
悖 O
逆 O
陵 O
暴 O
， O
罪 O
惡 O
充 O
盈 O
， O
賴 O
朝 O
時 O
在 O
遠 O
竄 O
， O
雖 O
未 O
承 O
明 O
詔 O
， O
奮 O
身 O
建 O
義 O
， O
志 O
圖 O
剪 O
滅 O
。 O

賴 O
天 O
祐 O
皇 B-PER
運 O
， O
賊 O
徒 O
授 O
首 O
， O
得 O
以 O
歸 O
福 O
祚 O
於 O
廟 O
堂 O
。 O

四 O
海 O
翕 O
然 O
， O
莫 O
不 O
懽 O
悅 O
。 O

其 O
間 O
差 O
遣 O
兩 O
使 O
， O
巡 O
寮 O
近 O
畿 O
十一 O
國 O
， O
禁 O
止 O
侵 O
掠 O
。 O

然 O
凡 O
事 O
奉 O
旨 O
， O
靡 O
有 O
專 O
斷 O
。 O

尋 O
令 O
兩 O
使 O
奉 O
院 O
宣 O
， O
按 O
鎮 O
西 O
四 O
國 O
， O
如 O
原 O
田 O
種 O
直 O
、 O

菊 O
池 O
隆 O
直 O
等 O
， O
沒 O
郡 O
邑 O
者 O
， O
例 O
宜 O
置 O
吏 O
治 O
之 O
， O
而 O
尚 O
不 O
敢 O
專 O
， O
蚓 O
他 O
州 O
郡 O
乎 O
。 O

事 O
無 O
巨 O
細 O
， O
欲 O
一 O
遵 O
院 O
宣 O
， O
以 O
除 O
兇 O
寇 O
。 O

而 O
今 O
朝 O
廷 O
遽 O
補 O
義 O
經 O
九 O
國 O
地 O
頭 O
， O
行 O
家 O
四 O
國 O
地 O
頭 O
， O
如 O
此 O
則 O
前 O
後 O
乖 O
繆 O
， O
無 O
所 O
適 O
從 O
。 O

二 O
兇 O
恃 O
力 O
擾 O
亂 O
， O
相 O
率 O
而 O
西 O
， O
自 O
罹 O
風 O
濤 O
， O
船 O
隻 O
漂 O
覆 O
， O
徒 O
屬 O
亡 O
滅 O
， O
脫 O
身 O
竄 O
逃 O
， O
不 O
知 O
蹤 O
跡 O
， O
豈 O
非 O
天 O
譴 O
之 O
所 O
致 O
哉 O
。 O

即 O
發 O
軍 O
士 O
遍 O
索 O
四 O
方 O
， O
犇 O
走 O
之 O
下 O
。 O

雖 O
或 O
致 O
搶 O
攘 O
， O
而 O
捕 O
繫 O
之 O
後 O
， O
徐 O
歸 O
寧 O
謐 O
。 O

特 O
恐 O
桀 O
猾 O
之 O
民 O
， O
為 O
賊 O
詿 O
誤 O
； O
或 O
依 O
所 O
在 O
武 O
士 O
， O
託 O
事 O
謀 O
姦 O
， O
則 O
禍 O
之 O
所 O
基 O
， O
殆 O
將 O
不 O
測 O
。 O

請 O
諸 O
國 O
莊 O
園 O
置 O
地 O
頭 O
職 O
， O
而 O
賴 O
朝 O
統 O
之 O
。 O

非 O
為 O
一 O
身 O
之 O
謀 O
， O
抑 O
亦 O
為 O
國 O
家 O
撥 O
亂 O
弭 O
賊 O
之 O
良 O
規 O
也 O
。 O

雖 O
伊 O
豫 O
國 O
亦 O
須 O
準 O
此 O
， O
如 O
其 O
正 O
稅 O
、 O

雜 O
役 O
， O
百 O
姓 O
或 O
有 O
扞 O
格 O
者 O
， O
乃 O
嚴 O
加 O
督 O
責 O
。 O

如 O
夫 O
當 O
今 O
宜 O
施 O
行 O
者 O
， O
謹 O
注 O
擬 O
以 O
奏 O
之 O
於 O
院 O
。 O

今 O
當 O
與 O
天 B-LOC
下 I-LOC
更始 O
， O
其 O
處 O
分 O
尤 O
不 O
可 O
不 O
究 O
淵源 O
也 O
。 O

天 O
道 O
有 O
所 O
與 O
， O
不 O
宜 O
顧 O
慮 O
焉 O
。 O

」 O
乃 O
奏 O
法 O
皇 B-PER
曰 O
： O
「 O
請 O
置 O
議 O
奏 O
公 B-PER
卿 I-PER
， O
以 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
兼 I-PER
實 I-PER
、 O

內 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
藤 O
原 O
師 O
家 O
以 O
下 O
十 O
人 O
為 O
之 O
。 O

天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
事 O
， O
自 O
神 O
祇 O
至 O
諸 O
道 O
， O
皆 O
以 O
朝 O
務 O
之 O
餘 O
奏 O
決 O
。 O

敕 O
兼 O
實 O
內 O
覽 O
， O
權 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
藤 B-PER
原 I-PER
光 I-PER
長 I-PER
、 O

源 O
兼 O
忠 O
輔 O
藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
， O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
朝 I-PER
方 I-PER
復 O
院 O
御 O
廄 O
別 O
當 O
， O
伯 O
耆 O
守 O
藤 O
原 O
宗 O
賴 O
為 O
大 O
藏 O
卿 O
， O
藏 O
人 O
藤 O
原 O
親 O
經 O
為 O
辨 O
官 O
， O
侍 O
從 O
藤 O
原 O
公 O
佐 O
為 O
右 O
馬 O
頭 O
， O
日 O
向 O
守 O
小 O
槻 O
廣 O
房 O
為 O
左 B-PER
大 I-PER
使 I-PER
。 O

令 O
兼 O
實 O
知 O
伊 O
豫 O
事 O
， O
實 O
定 O
越 O
前 O
， O
宗 O
家 O
石 O
見 O
， O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 O
原 O
光 O
隆 O
越 O
中 O
， O
實 O
家 O
美 O
作 O
， O
通 O
親 O
因 O
幡 O
， O
雅 O
長 O
近 O
江 O
， O
光 O
長 O
和 O
泉 O
， O
兼 O
忠 O
陸 O
奧 O
。 O

義 O
經 O
、 O

行 O
家 O
黨 O
與 O
多 B-ORG
在 O
豐 O
後 O
， O
請 O
臣 O
知 O
此 O
州 O
事 O
， O
以 O
便 O
按 O
治 O
。 O

自 O
外 O
官 O
職 O
有 O
闕 O
， O
宜 O
擇 O
其 O
器 O
授 O
之 O
。 O

藏 O
人 B-PER
頭 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
光 I-PER
雅 I-PER
奉 O
行 O
討 O
臣 O
宣 O
旨 O
， O
左 O
大 O
史 O
小 O
槻 O
隆 O
職 O
書 O
之 O
， O
更 O
張 O
之 O
間 O
， O
用 O
是 O
人 O
不 O
祥 O
也 O
， O
宜 O
停 O
其 O
官 O
。 O

參 O
議 O
平 O
親 O
宗 O
、 O

大 O
藏 O
卿 O
高 O
階 O
泰 O
經 O
、 O

右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
藤 B-PER
原 I-PER
光 I-PER
雅 I-PER
、 O

刑 O
部 O
卿 O
藤 O
原 O
賴 O
經 O
、 O

右 O
馬 O
頭 O
高 O
階 O
經 O
仲 O
、 O

左 O
馬 O
權 O
頭 O
平 O
業 O
忠 O
、 O

左 B-ORG
大 I-ORG
史 I-ORG
小 O
槻 O
隆 O
職 O
、 O

左 O
衛 O
門 O
尉 O
平 O
知 O
康 O
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
信 I-PER
盛 I-PER
、 O

中原 O
信 O
貞 O
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
時 I-PER
成 I-PER
、 O

【 O
○ O
姓 O
據 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
兵 O
庫 O
頭 O
藤 B-PER
原 I-PER
章 I-PER
綱 I-PER
等 O
， O
並 O
援 O
姦 O
構 O
亂 O
， O
宜 O
解 O
官 O
廢 O
放 O
。 O

其 O
他 O
兇 O
類 O
， O
按 O
諭 O
罪 O
狀 O
， O
帶 O
職 O
者 O
褫 O
之 O
。 O

沙 B-ORG
門 O
、 O

陰 O
陽 O
師 O
之 O
徒 O
， O
與 O
賊 O
交 O
涉 O
者 O
， O
一 O
切 O
逐 O
之 O
。 O

」 O
朝 O
廷 O
悉 O
從 O
其 O
請 O
， O
敘 O
任 O
黜 O
罰 O
甚 O
多 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
時 O
藤 O
原 O
基 O
通 O
攝 O
政 O
， O
更 O
置 O
內 O
覽 O
， O
以 O
分 O
其 O
權 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
。 O

】 O
二 O
年 O
二 O
月 O
， O
請 O
藤 O
原 O
親 O
光 O
復 O
任 O
對 O
馬 O
守 O
， O
源 O
邦 O
業 O
為 O
下 O
總 O
守 O
， O
藤 O
原 O
季 O
光 O
豐 O
後 O
守 O
， O
又 O
令 O
家 O
臣 O
久 O
帶 O
京 O
官 O
者 O
八 O
人 O
辭 O
之 O
。 O

尋 O
以 O
攝 O
政 O
基 O
通 O
奏 O
決 O
追 O
討 O
議 O
， O
請 O
使 O
兼 O
實 O
代 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
朝 O
廷 O
從 O
之 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
三 O
月 O
， O
奏 O
曰 O
： O
「 O
治 O
承 O
以 O
來 O
， O
兵 O
革 O
屢 O
起 O
， O
民 O
苦 O
繇 O
役 O
， O
不 O
仁 O
暇 O
農 O
務 O
， O
關 O
東 O
疲 O
弊 O
殊 O
甚 O
。 O

凡 O
臣 O
所 O
知 O
， O
相 O
模 O
、 O

武 O
藏 O
、 O

伊 O
豆 O
、 O

駿 O
河 B-LOC
、 O

上 O
總 O
、 O

下 O
總 O
、 O

信 O
濃 O
、 O

越 O
後 O
、 O

豐 O
後 O
等 O
九 O
國 O
， O
去 O
年 O
以 O
往 O
逋 O
租 O
， O
悉 O
已 O
蠲 O
除 O
。 O

更 O
自 O
今 O
年 O
量 O
較 O
民 O
力 O
， O
以 O
收 O
納 O
焉 O
。 O

伏 O
願 O
諸 O
國 O
賦 O
稅 O
， O
一 O
切 O
準 O
之 O
， O
以 O
安 O
百 O
姓 O
。 O

」 O
既 O
而 O
召 O
北 O
條 O
時 O
政 O
還 O
於 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
， O
留 O
北 O
條 O
時 O
定 O
等 O
警 O
衛 O
京師 O
。 O

遣 O
妹 O
夫 O
左 O
馬 O
頭 O
藤 B-PER
原 I-PER
能 O
保 O
還 O
京師 O
， O
知 O
雜 O
務 O
以 O
廣 O
耳 O
目 O
。 O

而 O
移 O
議 O
奏 O
公 B-PER
卿 I-PER
書 O
曰 O
： O
「 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
政 O
， O
宜 O
依 O
諸 O
公 O
議 O
奏 O
以 O
致 O
治 O
平 O
。 O

此 O
賴 O
朝 O
之 O
所 O
以 O
建 O
議 O
也 O
。 O

願 O
公 O
平 O
不 O
回 O
， O
釐 O
正 O
庶 O
務 O
。 O

賴 O
朝 O
將 O
家 O
之 O
子 O
， O
從 O
事 O
軍 O
旅 O
， O
久 O
在 O
僻 O
遠 O
， O
未 O
慣 O
朝 O
務 O
。 O

諸 O
所 O
奏 O
請 O
， O
願 O
反 O
覆 O
審 O
勘 O
， O
處 O
以 O
其 O
宜 O
。 O

務 O
遵 O
公 O
道 O
。 O

雖 O
敕 O
旨 O
院 O
宣 O
， O
而 O
或 O
有 O
累 O
治 O
體 O
、 O

害 O
百 O
姓 O
者 O
， O
則 O
當 O
各 O
竭 O
心 O
盡 O
言 O
， O
再 O
三 O
覆 O
奏 O
， O
是 O
所 O
望 O
於 O
諸 O
公 O
也 O
。 O

知 O
而 O
不 O
言 O
， O
豈 O
忠 B-PER
臣 I-PER
之 O
義 O
哉 O
。 O

」 O
五 O
月 O
， O
北 O
條 O
時 O
定 O
獲 O
源 O
行 O
家 O
及 O
子 O
光 O
家 O
于 O
和 O
泉 O
殺 O
之 O
。 O

是 O
月 O
， O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
黃 O
蝶 O
群 O
飛 O
， O
鶴 O
岡 O
尤 O
多 O
。 O

六 O
月 O
， O
以 O
民 O
力 O
虛 O
耗 O
， O
賑 O
給 O
相 O
模 O
。 O

十二 O
月 O
， O
以 O
天 O
野 O
遠 O
景 O
為 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
奉 O
行 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
遣 O
中 O
原 O
親 O
能 O
守 O
護 O
京師 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
二 O
月 O
， O
初 O
平 O
氏 O
以 O
大 O
夫 O
屬 O
定 O
康 O
【 O
○ O
姓 B-OTH
闕 I-OTH
。 O

】 O
黨 O
源 B-PER
氏 I-PER
， O
沒 O
其 O
食 O
邑 O
。 O

定 O
康 O
來 O
訴 O
， O
賴 O
朝 O
奏 O
復 O
之 O
。 O

六 O
月 O
， O
遣 O
大 O
江 O
廣 O
元 O
於 O
京師 O
， O
繕 O
治 O
閑 O
院 O
。 O

八 O
月 O
， O
詣 O
鶴 O
岡 O
， O
始 O
修 O
放 O
生 O
會 O
， O
觀 O
流 O
鏑 O
馬 O
， O
從 O
玆 O
為 O
例 O
。 O

時 O
京師 O
盜 O
賊 O
充 O
斥 O
， O
所 O
在 O
劫 O
略 O
。 O

敕 O
賴 O
朝 O
差 O
遣 O
兵 O
士 O
捕 O
治 O
之 O
。 O

賴 O
朝 O
即 O
差 O
千 O
葉 O
常 O
胤 O
， O
下 O
河 O
邊 O
行 O
平 O
， O
條 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
北 O
面 O
諸 O
士 O
任 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
， O
自 O
古 O
所 O
難 O
。 O

宜 O
精 O
選 O
其 O
人 O
補 O
之 O
。 O

功 O
臣 O
子 O
孫 O
皆 O
至 O
沈 O
滯 O
， O
責 O
在 O
有 O
司 O
， O
宜 O
加 O
甄 O
拔 O
。 O

至 O
諸 O
州 O
地 O
愛 O
頭 O
， O
臣 O
已 O
嚴 O
加 O
告 O
戒 O
。 O

若 O
有 O
不 O
從 O
臣 O
指 O
揮 O
者 O
， O
承 O
敕 O
按 O
治 O
。 O

」 O
法 O
皇 O
優 O
答 O
納 O
之 O
。 O

行 O
平 O
等 O
執 O
盜 O
斬 O
之 O
， O
京師 O
肅 O
清 O
。 O

四 O
年 O
二 O
月 O
， O
先 O
是 O
義 O
經 O
逃 O
至 O
陸 O
奧 O
， O
依 O
藤 B-PER
原 I-PER
秀 I-PER
衡 I-PER
。 O

無 O
何 O
， O
秀 O
衡 O
死 O
。 O

至 O
是 O
賴 O
朝 O
奏 O
請 O
， O
敕 O
秀 O
衡 O
子 O
泰 O
衡 O
， O
執 O
致 O
義 O
經 O
。 O

六 O
月 O
， O
造 O
六 O
條 O
殿 O
。 O

是 O
月 O
， O
令 O
坂 O
東 O
諸 O
國 O
： O
「 O
春秋 O
二 O
分 O
放 O
生 O
會 O
日 O
， O
禁 O
屠 O
殺 O
， O
及 O
如 O
火 O
獵 O
癆 O
魚 O
之 O
類 O
， O
亦 O
永 O
停 O
止 O
之 O
。 O

」 O
因 O
奏 O
請 O
下 O
敕 O
諸 O
州 O
， O
一 O
切 O
準 O
此 O
。 O

朝 O
廷 O
從 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
中原 O
親 O
能 O
辭 O
京師 O
守 O
護 O
， O
使 O
前 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 B-PER
原 I-PER
能 I-PER
保 I-PER
代 O
之 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
遣 O
天 O
野 O
遠 O
景 O
等 O
擊 O
鬼 O
界 O
島 O
降 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
作 O
擊 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O
誤 O
。 O

】 O
五 O
年 O
正 O
月 O
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
二 O
月 O
， O
奏 O
請 O
曰 O
： O
「 O
義 O
顯 O
逃 O
竄 O
， O
未 O
窮 O
搜 O
索 O
， O
恐 O
非 O
所 O
以 O
防 O
後 O
患 O
。 O

藤 B-PER
原 I-PER
泰 I-PER
衡 I-PER
容 O
匿 O
義 O
顯 O
， O
臣 O
願 O
奉 O
敕 O
以 O
致 O
天 O
誅 O
。 O

」 O
義 O
顯 O
者 O
， O
即 O
義 O
經 O
也 O
。 O

三 O
月 O
， O
修 O
大 O
內 O
。 O

閏 O
四 O
月 O
， O
泰 O
衡 O
襲 O
殺 O
義 O
經 O
， O
傳 O
首 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
。 O

七 O
月 O
， O
請 O
討 O
泰 O
衢 O
， O
連 O
奏 O
不 O
已 O
。 O

朝 O
廷 O
以 O
義 O
經 O
既 O
死 O
， O
天 B-LOC
下 I-LOC
略 O
定 O
， O
宜 O
與 O
民 O
休 O
息 O
， O
難 O
之 O
。 O

賴 O
朝 O
用 O
大 O
庭 O
景 O
能 O
策 O
， O
不 O
待 O
報 O
而 O
發 O
， O
乃 O
分 O
軍 O
三 O
道 O
並 O
進 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
以 O
畠 O
山 O
重 O
忠 O
為 O
先 O
鋒 O
， O
賴 O
朝 O
自 O
帥 O
諸 O
將 O
， O
進 O
自 O
中 O
路 O
， O
武 O
藏 O
、 O

上 O
野 O
兵 O
屬 O
之 O
。 O

千 O
葉 O
常 O
胤 O
、 O

八 B-ORG
田 I-ORG
知 I-ORG
家 O
， O
將 O
常 O
陸 O
、 O

下 O
總 O
兵 O
， O
經 O
巖 O
城 O
， O
渡 O
遇 O
隈 O
河 O
而 O
會 O
。 O

比 O
企 O
能 O
員 O
， O
宇 O
佐 O
美 O
實 O
政 O
， O
將 O
武 O
藏 O
、 O

上 O
野 O
兵 O
， O
由 O
越 O
後 O
出 O
出 O
羽 O
念 O
種 O
關 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
三 O
善 O
康 O
信 O
等 O
留 O
守 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
。 O

八 O
月 O
， O
至 O
陸 O
奧 O
國 O
見 O
澤 O
， O
泰 O
衡 O
城 O
熱 O
借 O
山 O
。 O

【 O
○ O
熱 O
借 O
， O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
阿 O
津 O
賀 O
志 O
， O
訓 O
讀 O
相 O
通 O
。 O

今 O
從 O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
使 O
庶 O
兄 O
國 O
衡 O
及 O
金剛 O
別 O
當 O
秀 O
綱 O
， O
將 O
二 O
萬 O
人 O
拒 O
守 O
。 O

泰 O
衡 O
陣 O
于 O
國 O
分 O
原 B-ORG
鞭 O
楯 O
， O
分 O
兵 O
守 O
出 O
羽 O
， O
秀 O
綱 O
率 O
數 O
千 O
人 O
陣 O
于 O
山 O
下 O
。 O

賴 O
朝 O
遣 O
畠 O
山 O
重 O
忠 O
等 O
攻 O
之 O
。 O

秀 O
綱 O
敗 O
走 O
。 O

佐 O
藤 O
元 O
治 O
陣 O
石 O
名 O
阪 O
， O
常 O
陸 O
冠 O
者 O
為 O
宗 O
擊 O
破 O
之 O
， O
斬 O
首 O
梟 O
於 O
熱 O
借 O
山 O
。 O

三 B-PER
浦 I-PER
義 I-PER
村 I-PER
、 O

葛 O
西 B-LOC
清 O
重 O
等 O
夜 O
踰 O
山 O
， O
直 O
衝 O
敵 O
城 O
， O
殺 O
傷 O
過 O
當 O
。 O

翌 O
日 O
， O
賴 O
朝 O
帥 O
眾 O
督 O
戰 O
， O
城 O
堅 O
不 O
拔 O
。 O

諸 O
將 O
殊 O
死 O
戰 O
， O
聲 O
震 O
山 O
谷 O
。 O

適 O
小 O
山 O
朝 O
光 O
宇 O
都 O
宮 O
朝 O
綱 O
麾 O
下 O
兵 O
， O
潛 O
踰 O
嶮 O
岨 O
， O
出 O
敵 O
後 O
， O
大 O
喊 O
： O
「 O
射 O
之 O
！ O
」 O
城 O
兵 O
騷 O
擾 O
， O
不 O
得 O
復 O
鬭 O
。 O

國 O
衡 O
逃 O
走 O
， O
追 O
殺 O
之 O
于 O
道 O
。 O

敵 O
兵 O
更 O
立 O
將 O
， O
築 O
壘 O
根 O
無 O
藤 O
拒 O
戰 O
。 O

安 O
藤 O
四 O
郎 O
等 O
連 O
戰 O
破 O
之 O
。 O

泰 O
衡 O
聞 O
國 O
衡 O
敗 O
， O
棄 O
軍 O
而 O
走 O
。 O

賴 O
朝 O
進 O
至 O
國 O
府 O
， O
常 O
胤 O
知 O
家 O
等 O
來 O
會 O
。 O

時 O
或 O
云 O
： O
「 O
泰 O
衡 O
在 O
物 O
見 O
岡 O
。 O

」 O
或 O
云 O
： O
「 O
在 O
玉 O
造 O
。 O

」 O
賴 O
朝 O
自 O
赴 O
玉 O
造 O
， O
遣 O
朝 O
政 O
等 O
圉 O
物 O
見 O
岡 O
。 O

泰 O
衡 O
已 O
去 O
， O
士 O
卒 O
留 O
戰 O
， O
朝 O
政 O
攻 O
破 O
之 O
。 O

賴 O
朝 O
至 O
玉 B-ORG
造 I-ORG
， I-ORG
圍 O
多 O
加 O
波 O
波 O
城 O
。 O

泰 O
衡 O
又 O
遁 O
， O
城 O
兵 O
悉 O
降 O
。 O

賴 O
朝 O
諭 O
先 O
鋒 O
諸 O
將 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
軍 O
到 O
津 O
久 O
毛 O
橋 O
， O
則 O
敵 O
必 O
避 O
銳 O
於 O
平 O
泉 O
， O
完 O
聚 O
以 O
待 O
， O
慎 O
勿 O
以 O
寡 O
兵 O
輕 O
圖 O
進 O
取 O
。 O

宜 O
整 O
眾 O
軍 O
， O
以 O
擊 O
殘 O
寇 O
。 O

深 O
思 O
熱 O
慮 O
， O
不 O
可 O
妄 O
傷 O
一 O
士 O
也 O
。 O

」 O
進 O
薄 O
平 O
泉 O
， O
泰 O
衡 O
之 O
將 O
護 O
栗 O
原 O
、 O

三 O
迫 O
之 O
險 O
拒 O
守 O
。 O

賴 O
朝 O
皆 O
破 O
之 O
。 O

遂 O
至 O
平 O
泉 O
， O
泰 O
衡 O
已 O
火 O
城 O
而 O
遁 O
。 O

乃 O
召 O
國 O
司 O
藤 B-PER
原 I-PER
基 I-PER
成 I-PER
， O
基 O
成 O
與 O
諸 O
子 O
出 O
降 O
。 O

泰 O
衡 O
窮 O
蹙 O
乞 O
哀 O
， O
賴 O
朝 O
不 O
聽 O
。 O

九 O
月 O
， O
追 O
至 O
志 O
波 O
郡 O
， O
泰 O
衡 O
從 O
叔 O
樋 O
爪 O
俊 O
衡 O
望 O
風 O
逃 O
走 O
。 O

遣 O
三 B-PER
浦 I-PER
義 I-PER
澄 I-PER
等 O
追 O
躡 O
。 O

賴 O
朝 O
次 O
于 O
陣 O
岡 O
， O
比 O
企 O
能 O
員 O
、 O

宇 O
佐 O
美 O
實 O
政 O
既 O
定 O
出 O
羽 O
來 O
會 O
， O
眾 O
幾 O
三 O
十萬 O
。 O

泰 O
衡 O
部 O
將 O
河 O
田 O
二 O
郎 O
殺 O
泰 O
衡 O
， O
持 O
其 O
首 O
詣 O
陣 O
岡 O
降 O
。 O

賴 O
朝 O
責 O
曰 O
： O
「 O
泰 O
衡 O
固 O
在 O
我 O
掌 O
中 O
。 O

今 O
誅 O
之 O
， O
豈 O
假 O
他 O
人 O
手 O
哉 O
。 O

汝 O
弒 O
君 O
以 O
為 O
功 O
， O
罪 O
在 O
八 O
虐 O
矣 O
。 O

」 O
命 O
斬 O
之 O
， O
乃 O
梟 O
泰 O
衡 O
首 O
。 O

適 O
討 O
泰 O
衡 O
宣 O
旨 O
院 O
宣 O
始 O
到 O
， O
於 O
是 O
撫 O
慰 O
奧 O
羽 O
二 O
國 O
遭 O
兵 O
流 O
離 O
者 O
， O
各 O
還 O
本 O
土 O
， O
特 O
給 O
老 O
人 O
衣 O
馬 O
。 O

又 O
索 O
二 O
國 O
省 O
帳 O
田 O
籍 O
， O
皆 O
罹 O
兵 O
火 O
。 O

有 O
土 O
人 O
豐 O
前 O
介 O
實 O
俊 O
及 O
弟 O
橘 O
藤 O
五 O
實 O
昌 O
者 O
， O
諳 O
習 O
二 O
國 O
事 O
。 O

因 O
召 O
見 O
之 O
， O
圖 O
其 O
所 O
記 O
以 O
獻 O
。 O

二 O
國 O
諸 O
郡 O
稅 O
額 O
戶 O
口 O
， O
鄉 O
里 O
山 O
川 O
大 O
備 O
。 O

賴 O
朝 O
嘉 O
之 O
， O
錄 O
用 O
二 O
人 O
。 O

乃 O
歷 O
覽 O
名 O
區 O
， O
慰 O
問 O
僧 O
徒 O
， O
賜 O
寺 O
封 O
如 O
故 O
。 O

進 O
次 O
于 O
廚 O
川 O
。 O

俊 O
衡 O
及 O
弟 O
季 O
衡 O
與 O
諸 O
子 O
來 O
降 O
， O
赦 O
俊 O
衡 O
食 O
邑 O
如 O
故 O
。 O

泰 O
衡 O
弟 O
本 O
吉 O
高 O
衡 O
亦 O
降 O
， O
奧 O
羽 O
二 O
國 O
悉 O
定 O
。 O

其 O
所 O
擒 O
獲 O
多 O
釋 O
之 O
。 O

於 O
是 O
奏 O
捷 O
京師 O
， O
謝 O
專 O
征 O
之 O
罪 O
， O
留 O
葛 O
西 B-LOC
清 O
重 O
管 O
領 O
平 O
泉 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
所 O
事 O
， O
令 O
家 O
臣 O
在 O
陸 O
奧 O
者 O
稟 O
清 O
重 O
節 O
度 O
， O
諭 O
將 O
士 O
功 O
， O
頒 O
授 O
二 O
國 O
地 O
。 O

至 O
國 O
府 O
， O
諭 O
地 O
頭 O
等 O
： O
「 O
平 O
租 O
賦 O
， O
省 O
冗 O
費 O
， O
緩 O
民 O
力 O
。 O

」 O
乃 O
揭 O
廳 O
壁 O
， O
治 O
務 O
一 O
遵 O
秀 O
衡 O
、 O

泰 O
衡 O
之 O
舊 O
規 O
， O
無 O
所 O
變 O
更 O
。 O

是 O
役 O
， O
命 O
上 O
野 O
、 O

下 O
野 O
： O
「 O
運 O
輸 O
年 O
糧 O
， O
供 O
給 O
軍 O
資 O
， O
無 O
煩 O
居 O
民 O
。 O

」 O
人 O
皆 O
悅 O
服 O
。 O

十 O
月 O
， O
還 O
鎌 O
倉 O
， O
命 O
出 O
羽 O
留 O
守 O
檢 O
行 O
郡 O
邑 O
。 O

留 O
守 O
欲 O
廢 O
間 O
田 O
， O
地 O
頭 O
等 O
患 O
之 O
。 O

賴 O
朝 O
下 O
書 O
留 O
守 O
曰 O
： O
「 O
出 O
羽 O
、 O

陸 O
奧 O
東 O
夷 O
之 O
地 O
， O
風 O
俗 O
各 O
有 O
攸 O
宜 O
。 O

前 O
頒 O
新 O
制 O
， O
亦 O
除 O
此 O
二 O
國 O
。 O

若 O
夫 O
間 O
田 O
， O
如 O
何 O
廢 O
之 O
。 O

宜 O
一 O
從 O
舊 O
貫 O
， O
無 O
所 O
改 O
革 O
。 O

」 O
十一 O
月 O
， O
院 O
宣 O
褒 O
討 O
泰 O
衡 O
功 O
， O
且 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
降 O
人 O
卿 O
皆 O
諭 O
決 O
， O
不 O
須 O
送 O
京師 O
。 O

如 O
卿 O
之 O
賞 O
， O
則 O
依 O
所 O
請 O
。 O

將 O
士 O
有 O
功 O
者 O
， O
以 O
名 O
上 O
之 O
。 O

」 O
賴 O
朝 O
遣 O
大 O
江 O
廣 O
元 O
于 O
京師 O
， O
辭 O
謝 O
竟 O
不 O
上 O
將 O
士 O
名 O
。 O

且 O
條 O
奏 O
戡 O
定 O
後 O
， O
應 O
施 O
行 O
狀 O
。 O

今 O
歲 O
， O
陸 O
奧 O
禾 O
稼 O
不 O
登 O
， O
加 O
以 O
兵 O
革 O
， O
民 O
不 O
安 O
業 O
。 O

是 O
月 O
， O
命 O
葛 O
西 B-LOC
清 O
重 O
振 O
濟 O
窮 O
民 O
。 O

磐 O
井 O
、 O

膽 O
澤 O
、 O

江 O
刺 O
三 O
郡 O
， O
自 O
北 O
運 O
農 O
料 O
。 O

和 O
賀 O
、 O

部 O
貫 O
二 O
郡 O
， O
自 O
秋 O
田 O
郡 O
輪 O
給 O
種 O
子 O
。 O

十二 O
月 O
， O
院 O
宣 O
賜 O
賴 O
朝 O
伊 O
豆 O
、 O

相 O
模 O
， O
永 O
傳 O
子 O
孫 O
， O
且 O
召 O
入 O
朝 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
遣 O
土 O
肥 O
實 O
平 O
守 O
護 O
京師 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O

　 O
建 O
久 O
四 O
年 O
正 O
月 O
， O
先 O
是 O
， O
泰 O
衡 O
將 O
大 O
河 O
兼 O
任 O
起 O
兵 O
于 O
出 O
羽 O
， O
眾 O
軍 O
數 O
千 O
人 O
， O
轉 O
至 O
陸 O
奧 O
， O
由 O
利 O
維 O
平 O
出 O
小 O
鹿 O
島 O
， O
逆 B-ORG
戰 O
敗 O
死 O
。 O

兼 O
任 O
兵 O
勢 O
甚 O
熾 O
。 O

會 O
葛 O
酉 O
清 O
重 O
告 O
急 O
， O
健 O
步 O
言 O
曰 O
： O
「 O
兼 O
任 O
煽 O
亂 O
， O
橘 O
公 O
成 O
等 O
戰 O
死 O
， O
由 O
利 O
維 O
平 O
逃 O
亡 O
。 O

」 O
賴 O
朝 O
聞 O
之 O
曰 O
： O
「 O
健 O
步 O
語 O
繆 O
。 O

維 O
平 O
戰 O
死 O
， O
公 O
成 O
逃 O
亡 O
也 O
。 O

吾 O
以 O
其 O
平 O
生 O
知 O
之 O
。 O

」 O
果 O
如 O
其 O
言 O
。 O

賴 O
朝 O
發 O
信 O
濃 O
、 O

上 O
野 O
兵 O
， O
以 O
足 O
利 O
義 O
兼 O
為 O
追 O
討 O
使 O
。 O

千 O
葉 O
常 O
胤 O
自 O
東 O
海 O
道 O
， O
比 O
企 O
能 O
員 O
自 O
東 B-LOC
山 I-LOC
道 I-LOC
， O
同 O
擊 O
兼 O
任 O
。 O

其 O
餘 O
將 O
士 O
食 O
邑 O
于 O
陸 O
奧 O
者 O
， O
皆 O
赴 O
軍 O
。 O

相 O
模 O
以 O
西 O
兵 O
， O
備 O
軍 O
須 O
待 O
命 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
。 O

遣 O
使 O
陸 O
奧 O
， O
戒 O
將 O
士 O
： O
「 O
同 O
謀 O
協 O
議 O
， O
合 O
軍 O
進 O
戰 O
。 O

勿 O
貪 O
功 O
輕 O
進 O
， O
散 O
戰 O
以 O
取 O
敗 O
。 O

」 O
數 O
日 O
， O
又 O
遣 O
使 O
監 O
陸 O
奧 O
軍 O
， O
諭 O
千 O
葉 O
胤 O
正 O
等 O
， O
察 O
敵 O
壘 O
所 O
在 O
， O
出 O
步 O
兵 O
間 O
道 O
襲 O
之 O
。 O

戒 O
曰 O
： O
「 O
將 O
士 O
有 O
畏 O
懦 O
無 O
勇 O
， O
將 O
親 O
往 O
擊 O
之 O
。 O

」 O
明 O
日 O
， O
又 O
遣 O
使 O
諭 O
諸 O
將 O
曰 O
： O
「 O
二 O
州 O
之 O
兵 O
， O
雖 O
為 O
兼 O
任 O
所 O
驅 O
迫 O
脅 O
從 O
之 O
徒 O
， O
實 O
懷 O
降 O
心 O
。 O

宜 O
倡 O
賊 O
軍 O
以 O
歸 O
降 O
者 O
宥 O
罪 O
。 O

彼 O
若 O
謂 O
不 O
免 O
鋒 O
刃 O
， O
則 O
必 O
自 O
為 O
戰 O
， O
非 O
吾 O
利 O
也 O
。 O

前 O
留 O
守 O
、 O

新 O
留 O
守 O
容 O
隱 O
兼 O
任 O
者 O
， O
罪 O
同 O
反 O
逆 O
， O
固 O
當 O
誅 O
之 O
。 O

今 O
且 O
拘 O
之 O
葛 O
西 B-LOC
清 O
重 O
所 O
， O
徵 O
罰 O
甲 O
二百 O
領 O
。 O

」 O
二 O
月 O
， O
諸 O
將 O
進 O
至 O
泉 O
田 O
， O
兼 O
任 O
邀 O
戰 O
于 O
栗 O
原 O
一 O
迫 O
， O
大 O
敗 O
。 O

諸 O
軍 O
追 O
奔 O
， O
累 O
敗 O
之 O
。 O

兼 O
任 O
脫 O
身 O
走 O
， O
為 O
村 O
民 O
所 O
殺 O
。 O

十 O
月 O
， O
賴 O
朝 O
朝 O
京師 O
， O
騎 O
從 O
甚 O
盛 O
， O
過 O
尾 O
張 O
， O
到 O
野 O
間 O
莊 O
， O
謁 O
義 O
朝 O
墳 O
墓 O
， O
請 O
僧 O
修 O
法 O
會 O
。 O

至 O
美 O
濃 O
青 O
墓 O
， O
存 O
問 O
驛 O
長 O
大 O
炊 O
女 O
延壽 O
。 O

十一 O
月 O
， O
入 O
京師 O
， O
居 O
六 O
波 O
羅 O
第 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
先 O
謁 O
法 O
皇 O
， O
然 O
後 O
朝 O
帝 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
敕 O
直 O
授 O
權 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
尋 O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
法 O
皇 O
待 O
賴 O
朝 O
甚 O
渥 O
， O
每 O
引 O
見 O
語 O
數 O
刻 O
， O
或 O
待 O
側 O
終 O
日 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
十二 O
月 O
， O
上 O
表 O
辭 O
兩 O
職 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
故 O
事 O
辭 O
職 O
者 O
不 O
得 O
乘 O
牛 O
蔀 O
車 O
， O
院 O
宣 O
特 O
許 O
焉 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
大 O
功 O
田 O
一百 O
町 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
法 O
皇 B-PER
敕 O
舉 O
麾 O
下 O
有 O
殊 O
功 O
者 O
二十 O
人 O
， O
賴 O
朝 O
固 O
辭 O
不 O
得 O
， O
遂 O
舉 O
十 O
人 O
授 O
衛 O
府 O
官 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
。 O

】 O
初 O
朝 O
廷 O
往 O
往 O
遣 O
追 O
捕 O
使 O
於 O
諸 O
國 O
， O
糾 O
察 O
姦 O
盜 O
， O
【 O
朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
亦 O
嘗 O
以 O
家 O
臣 O
為 O
總 O
追 O
捕 O
使 O
， O
按 O
檢 O
近 O
畿 O
諸 O
國 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
至 O
是 O
， O
請 O
為 O
天 B-LOC
下 I-LOC
總 O
追 O
捕 O
使 O
， O
廷 O
議 O
許 O
之 O
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

增 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
、 O

太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
、 O

明 B-OTH
慧 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

係 O
是 O
年 O
據 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
為 O
文 O
治 O
元 O
年 O
事 O
， O
恐 O
誤 O
。 O

】 O
於 O
是 O
兵 O
馬 O
之 O
權 O
， O
悉 O
歸 O
賴 O
朝 O
， O
而 O
朝 O
廷 O
不 O
復 O
得 O
問 O
焉 O
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
承 B-OTH
久 I-OTH
記 I-OTH
、 O

增 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
、 O

太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
還 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
， O
以 O
外 O
甥 O
藤 O
原 O
高 O
能 O
留 O
守 O
六 O
波 O
羅 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
二 O
年 O
正 O
月 O
， O
置 O
政 O
所 O
， O
以 O
大 O
江 O
廣 O
元 O
為 O
別 O
當 O
。 O

【 O
○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
壽 O
永 O
三 O
年 O
置 O
公 O
文 O
所 O
， O
以 O
廣 O
元 O
為 O
別 O
當 O
， O
蓋 O
至 O
是 O
改 O
公 O
文 O
所 O
為 O
政 O
所 O
也 O
。 O

】 O
藤 O
原 O
行 O
政 O
為 O
令 O
， O
藤 O
井 O
俊 O
長 O
為 O
案 O
主 O
， O
中原 B-PER
光 I-PER
家 I-PER
為 O
知 O
家 O
事 O
， O
中原 O
親 O
能 O
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
俊 I-PER
兼 I-PER
、 O

三 O
善 O
康 O
清 O
、 O

三 O
善 O
宣 O
衡 O
、 O

平 O
盛 O
時 O
、 O

中原 O
仲 O
業 O
、 O

清 B-ORG
原 O
實 O
俊 O
為 O
公 O
事 O
奉 O
行 O
。 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
載 O
梶 O
原 O
景 O
時 O
侍 O
所 O
司 O
， O
而 O
文 O
治 O
元 O
年 O
亦 O
載 O
景 O
時 O
侍 O
所 O
司 O
， O
則 O
先 O
是 O
既 O
補 O
之 O
也 O
。 O

然 O
其 O
年 O
月 O
不 O
可 O
考 O
， O
故 O
今 O
不 O
書 O
。 O

】 O
二 O
月 O
， O
奉 O
敕 O
修 O
法 O
住 O
寺 O
殿 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O

　 O
三 O
年 O
三 O
月 O
， O
法 O
皇 B-PER
崩 O
。 O

法 O
皇 B-PER
從 O
冬 O
違 O
豫 O
， O
賴 O
朝 O
齋 O
戒 O
， O
日 O
讀 O
法 B-OTH
華 I-OTH
經 I-OTH
， O
又 O
奉 O
劍 O
馬 O
於 O
石 O
清 O
水 O
懇 O
禱 O
焉 O
。 O

及 O
崩 O
， O
盛 O
修 O
法 O
會 O
， O
又 O
置 O
湢 O
舍 O
， O
令 O
行 O
旅 O
居 O
民 O
縱 O
浴 O
一百 O
日 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
七 O
月 O
， O
朝 O
廷 O
遣 O
使 O
就 O
拜 O
征 B-PER
夷 I-PER
大 I-PER
將 I-PER
軍 I-PER
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
， O
並 O
為 O
壽 O
永 O
二 O
年 O
事 O
， O
誤 O
。 O

】 O
初 O
鎮 O
守 O
府 O
置 O
將 O
軍 O
， O
自 O
賴 O
朝 O
為 O
征 B-PER
夷 I-PER
將 I-PER
軍 I-PER
。 O

朝 O
廷 O
重 O
其 O
任 O
， O
為 O
罷 O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
職 B-OTH
原 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
遣 O
牧 O
國 O
親 O
衛 O
京師 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
牧 O
， O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
杉 O
。 O

今 O
據 O
武 O
家 O
補 O
任 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
四 O
年 O
正 O
月 O
， O
始 O
定 O
家 O
人 O
坐 O
次 O
。 O

四 O
月 O
， O
獵 O
于 O
那 O
須 O
野 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
五 O
月 O
， O
校 O
獵 O
于 O
富 O
士 O
野 O
， O
關 O
東 O
家 O
人 O
畢 O
會 O
， O
曾 O
我 O
祐 O
成 O
及 O
弟 O
時 O
致 O
殺 O
工 O
藤 O
祐 O
經 O
以 O
報 O
父 O
讎 O
， O
突 O
入 O
幕 O
府 O
。 O

將 O
士 O
出 O
鬭 O
， O
殺 O
祐 O
成 O
， O
捕 O
時 O
致 O
， O
斬 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

曾 B-OTH
我 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
八 O
月 O
， O
拘 O
弟 O
範 O
賴 O
於 O
伊 O
豆 O
修 O
禪 O
寺 O
， O
遂 O
殺 O
之 O
。 O

五 O
年 O
八 O
月 O
， O
聞 O
安 O
田 O
義 O
定 O
以 O
子 O
義 O
資 O
事 O
怨 O
望 O
殺 O
之 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
值 O
三 O
條 O
有 O
範 O
衛 O
京師 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
六 O
年 O
三 O
月 O
， O
先 O
是 O
法 O
皇 B-PER
敕 O
僧 O
重 O
源 O
修 O
造 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
賴 O
朝 O
資 O
米 O
一萬 O
石 O
、 O

黃 O
金 O
一 O
千 O
兩 O
、 O

絹 O
千 O
匹 O
， O
久 O
而 O
未 O
成 O
。 O

賴 O
朝 O
復 O
給 O
播 O
磨 O
租 O
稅 O
于 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O
令 O
僧 O
文 O
覺 O
董 O
役 O
。 O

至 O
是 O
功 O
竣 O
， O
落 O
慶 O
有 O
日 O
， O
攜 O
妻 O
子 O
如 O
奈 B-LOC
良 I-LOC
觀 O
之 O
， O
施 O
馬 O
一 O
千 O
匹 O
， O
至 O
京師 O
屢 O
朝 O
謁 O
。 O

七 O
月 O
， O
還 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
。 O

武 O
藏 O
地 O
頭 O
平 O
賀 O
義 O
信 O
有 O
治 O
績 O
， O
下 O
書 O
褒 O
美 O
。 O

八 O
月 O
， O
令 O
東 B-LOC
國 I-LOC
莊 O
園 O
及 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
等 O
曰 O
： O
「 O
自 O
今 O
諸 O
地 O
頭 O
有 O
隱 O
強 O
竊 O
二 O
盜 O
及 O
傅 O
徒 O
者 O
， O
一 O
切 O
罷 O
其 O
職 O
， O
以 O
授 O
捉 O
搦 O
之 O
者 O
。 O

」 O
【 O
東 B-LOC
鑑 I-LOC
。 O

】 O
七 O
年 O
六 O
月 O
， O
平 O
知 O
盛 O
子 O
知 O
忠 O
匿 O
於 O
京師 O
， O
聚 O
兵 O
將 O
襲 O
藤 B-PER
原 I-PER
能 I-PER
保 I-PER
。 O

【 O
名 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
、 O

異 O
本 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
能 O
保 O
遣 O
後 O
藤 O
基 O
清 O
等 O
圍 O
攻 O
之 O
， O
知 O
忠 O
自 O
殺 O
。 O

【 O
異 O
本 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O
按 O
建 O
久 O
七 O
年 O
至 O
九 O
年 O
， O
東 O
鑑 O
脫 O
闕 O
， O
事 O
不 O
可 O
詳 O
考 O
。 O

】 O
先 O
是 O
， O
平 O
氏 O
遺 O
臣 O
平 O
忠 O
房 O
、 O

盛 O
嗣 O
、 O

盛 O
久 O
、 O

宗 O
助 O
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
忠 I-PER
光 I-PER
、 O

藤 B-PER
原 I-PER
景 I-PER
清 I-PER
等 O
， O
或 O
結 O
黨 O
起 O
兵 O
， O
或 O
毀 O
形 O
變 O
服 O
， O
狙 O
擊 O
賴 O
朝 O
， O
事 O
皆 O
不 O
成 O
， O
相 O
繼 O
禽 O
殺 O
。 O

至 O
是 O
， O
黨 O
與 O
悉 O
夷 O
。 O

【 O
○ O
按 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
諸 O
本 O
， O
知 O
忠 O
敗 O
後 O
， O
盛 O
嗣 O
、 O

景 O
清 B-ORG
、 O

忠 O
光 O
等 O
脫 O
身 O
逃 O
竄 O
。 O

今 O
考 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
， O
忠 O
光 O
等 O
被 O
殺 O
， O
並 O
在 O
知 O
忠 O
死 O
前 O
， O
故 O
概 O
置 O
於 O
此 O
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
遣 O
中 O
原 O
親 O
能 O
衛 O
京師 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
九 O
年 O
十二 O
月 O
， O
稻 O
毛 O
重 O
成 O
造 O
橋 O
于 O
相 O
模 O
川 O
落 O
之 O
， O
賴 O
朝 O
臨 O
會 O
， O
歸 O
路 O
隨 O
馬 O
疾 O
作 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
建 O
曆 O
二 O
年 O
、 O

岡 O
崎 O
本 O
平 B-OTH
治 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
正 O
冶 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
以 O
病 O
革 O
薙 O
髮 O
， O
薨 O
年 O
五十三 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

明 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
、 O

增 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

○ O
保 B-OTH
曆 I-OTH
間 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
賴 O
朝 O
歸 O
自 O
相 O
模 O
川 O
， O
路 O
至 O
八 O
的 O
原 O
， O
恍 O
惚 O
見 O
義 O
廣 O
、 O

義 O
經 O
、 O

行 O
家 O
等 O
之 O
厲 O
， O
過 O
稻 O
村 O
碕 O
， O
見 O
安 O
德 O
帝 O
厲 O
於 O
海 O
上 O
， O
遂 O
感 O
疾 O
而 O
薨 O
。 O

真 O
俗 O
雜 O
錄 O
曰 O
， O
正 O
治 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
賴 O
朝 O
謁 O
鶴 O
岡 O
， O
齋 O
禱 O
一 O
七 O
日 O
， O
令 O
安 O
達 O
盛 O
長 O
留 O
守 O
旅 O
館 O
。 O

一 O
夕 O
， O
有 O
披 O
白 O
衣 O
入 O
室 O
者 O
， O
盛 O
長 O
捕 O
而 O
刺 O
之 O
， O
視 O
之 O
則 O
賴 O
朝 O
也 O
。 O

盛 O
長 O
大 O
駭 O
， O
欲 O
自 O
殺 O
， O
賴 O
朝 O
固 O
止 O
之 O
， O
且 O
令 O
秘 O
其 O
事 O
。 O

告 O
中 O
外 O
以 O
暴 O
疾 O
， O
是 O
夜 O
遂 O
薨 O
。 O

事 O
甚 O
鄙 O
猥 O
。 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
是 O
月 O
闕 O
， O
無 O
所 O
考 O
。 O

然 O
建 O
曆 O
二 O
年 O
二 O
月 O
， O
載 O
相 O
模 O
川 O
歸 O
路 O
得 O
疾 O
不 O
起 O
， O
事 O
不 O
可 O
誣 O
。 O

蓋 O
好 O
事 O
者 O
妄 O
為 O
此 O
說 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
適 O
後 O
鳥 O
羽 O
上 O
皇 B-PER
將 O
幸 O
蓮 O
華 O
王 O
院 O
， O
聞 O
賴 O
朝 O
薨 O
而 O
罷 O
。 O

【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
。 O

○ O
參 O
取 O
明 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
好 O
和 O
歌 O
， O
善 O
射 O
， O
屢 O
令 O
將 O
士 O
講 O
流 O
鏑 O
馬 O
牛 O
追 O
物 O
笠 O
懸 O
， O
親 O
試 O
其 O
優 O
劣 O
， O
常 O
以 O
節 O
儉 O
率 O
下 O
。 O

召 O
藤 B-PER
原 I-PER
俊 I-PER
兼 I-PER
， O
衣 O
服 O
鮮 O
麗 O
。 O

賴 O
朝 O
命 O
取 O
其 O
刀 O
， O
親 O
截 O
其 O
裔 O
， O
戒 O
之 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
有 O
材 O
幹 O
， O
盍 O
守 O
儉 O
素 O
。 O

若 O
千 O
葉 O
常 O
胤 O
、 O

土 O
肥 O
實 O
平 O
等 O
介 O
冑 O
武 O
夫 O
， O
不 O
曉 O
禮 O
法 O
， O
而 O
其 O
釆 O
邑 O
之 O
大 O
， O
亦 O
非 O
汝 O
之 O
比 O
， O
猶 O
能 O
麤 O
薄 O
自 O
持 O
， O
以 O
富 O
其 O
家 O
， O
多 O
養 O
士 O
卒 O
， O
志 O
在 O
建 O
功 O
， O
汝 O
何 O
不 O
思 O
之 O
。 O

」 O
其 O
在 O
京師 O
詣 O
四 B-LOC
天 I-LOC
王 I-LOC
寺 I-LOC
， O
藤 B-PER
原 I-PER
能 I-PER
保 I-PER
等 O
課 O
所 O
領 O
郡 O
邑 O
， O
各 O
將 O
獻 O
酒 O
食 O
。 O

賴 O
朝 O
聞 O
之 O
， O
慮 O
其 O
技 O
民 O
糜 O
財 O
， O
命 O
止 O
之 O
。 O

遠 O
近 O
稱 O
焉 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
初 O
賴 O
朝 O
以 O
奔 O
敗 O
之 O
餘 O
， O
殲 O
滅 O
平 O
氏 O
， O
酬 O
功 O
報 O
德 O
。 O

平 O
氏 O
之 O
奔 O
西 B-LOC
海 I-LOC
， O
賴 O
朝 O
特 O
奏 O
宥 O
平 O
賴 O
盛 O
， O
復 O
其 O
爵 O
祿 O
， O
乃 O
迎 O
致 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
， O
禮 O
遇 O
隆 O
渥 O
， O
以 O
酬 O
池 O
禪 O
尼 O
。 O

又 O
召 O
平 O
宗 O
清 O
， O
將 O
厚 O
報 O
之 O
。 O

宗 O
清 O
稱 O
疾 O
不 O
至 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
丹 O
波 O
藤 O
三 O
國 O
弘 O
、 O

纐 O
纈 O
源 O
五 O
盛 O
安 O
， O
皆 O
有 O
舊 O
恩 O
， O
頒 O
給 O
食 O
邑 O
。 O

常 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
首 O
不 O
斷 O
者 O
， O
池 O
殿 O
之 O
恩 O
。 O

吾 O
髮 O
不 O
剃 O
者 O
， O
盛 O
安 O
之 O
忠 O
也 O
。 O

」 O
【 O
平 B-OTH
治 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
朝 O
為 O
人 O
面 O
大 O
而 O
身 O
短 O
， O
風 O
度 O
溫 O
雅 O
， O
音 O
吐 O
亮 O
朗 O
， O
【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O

平 B-OTH
治 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
沈 O
毅 O
有 O
度 O
量 O
。 O

算 O
不 O
前 O
定 O
， O
未 O
嘗 O
舉 O
事 O
。 O

故 O
軍 O
無 O
敗 O
衄 O
， O
將 O
士 O
畏 O
服 O
。 O

然 O
猜 O
忌 O
寡 O
恩 O
， O
骨 O
肉 O
功 O
臣 O
多 O
遭 O
殺 O
戮 O
。 O

初 O
賴 O
朝 O
祖 O
先 O
世 O
有 O
戰 O
功 O
， O
關 O
東 O
將 O
士 O
久 O
戴 O
源 B-PER
氏 I-PER
。 O

至 O
賴 O
朝 O
開 O
府 O
于 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
， O
號 O
令 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O
兵 O
馬 O
之 O
權 O
悉 O
歸 O
焉 O
。 O

世 O
稱 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
右 O
大 O
將 O
， O
又 O
曰 O
鎌 B-LOC
倉 I-LOC
殿 O
。 O

【 O
○ O
參 O
酌 O
諸 O
書 O
大 O
意 O
。 O

】 O

　 O
三 O
子 O
， O
賴 O
家 O
、 O

實 O
朝 O
自 O
有 O
傳 O
， O
庶 O
子 O
僧 O
貞 O
曉 O
， O
賴 O
朝 O
患 O
政 O
子 O
妒 O
媼 O
， O
潛 O
附 O
于 O
仁 B-LOC
和 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
隆 O
曉 O
為 O
弟子 O
， O
住 O
高 O
野 O
山 O
。 O

【 O
明 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
曰 O
， O
賴 O
朝 O
子 O
僧 O
能 O
寬 O
為 O
權 O
大 O
僧 O
都 O
， O
住 O
高 O
野 O
山 O
自 O
殺 O
， O
其 O
與 O
貞 O
曉 O
相 O
似 O
， O
疑 O
非 O
別 O
人 O
也 O
。 O

印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
， O
島 O
津 O
忠 O
久 O
、 O

大 O
友 O
能 O
直 O
並 O
為 O
賴 O
朝 O
子 O
， O
然 O
古 O
寫 O
本 O
皆 O
無 O
所 O
見 O
， O
且 O
云 O
賴 O
朝 O
無 O
子 O
孫 O
。 O

印 O
本 O
所 O
載 O
， O
未 O
知 O
何 O
據 O
。 O

島 O
津 O
家 B-ORG
傳 O
曰 O
， O
比 O
企 O
能 O
員 O
妹 O
丹 O
後 O
局 O
寵 O
于 O
賴 O
朝 O
有 O
娠 O
， O
避 O
政 O
子 O
妒 O
， O
潛 O
赴 O
西 B-LOC
國 I-LOC
， O
過 O
住 O
吉 O
社 O
產 O
子 O
， O
即 O
忠 O
久 O
也 O
， O
為 O
惟 O
宗 O
廣 O
言 O
婿 O
， O
冒 O
姓 O
惟 O
宗 O
。 O

建 O
久 O
七 O
年 O
， O
謁 O
近 O
衛 O
殿 O
， O
許 O
稱 O
藤 B-PER
原 I-PER
。 O

而 O
三 O
長 O
記 O
建 O
久 O
九 O
年 O
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
安 O
貞 O
元 O
年 O
， O
並 O
書 O
惟 O
宗 O
忠 O
久 O
， O
不 O
稱 O
藤 B-PER
原 I-PER
， O
其 O
說 O
既 O
可 O
疑 O
， O
且 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
粗 O
載 O
忠 O
久 O
事 O
蹟 O
， O
而 O
不 O
言 O
為 O
賴 O
朝 O
子 O
。 O

據 O
除 O
目 O
大 B-ORG
成 O
抄 O
， O
則 O
久 O
壽 O
二 O
年 O
忠 O
久 O
以 O
藤 B-PER
原 I-PER
賴 I-PER
長 I-PER
薦 O
任 O
播 O
磨 O
少 O
掾 O
。 O

時 O
賴 O
朝 O
僅 O
八 O
歲 O
， O
其 O
非 O
賴 O
朝 O
子 O
明 O
矣 O
。 O

吉 O
見 O
家 O
譜 O
以 O
忠 O
久 O
為 O
廣 O
言 O
之 O
子 O
， O
其 O
說 O
近 O
是 O
。 O

臥 O
雲 O
日 O
件 O
錄 O
或 O
為 O
義 O
朝 O
子 O
。 O

然 O
保 O
元 O
、 O

平 O
治 O
亂 O
， O
忠 O
久 O
既 O
長 O
大 O
， O
時 O
義 O
朝 O
諸 O
子 O
皆 O
從 O
軍 O
， O
而 O
忠 O
久 O
無 O
所 O
見 O
， O
亦 O
為 O
可 O
疑 O
。 O

大 B-OTH
友 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
曰 O
， O
大 O
友 O
經 O
家 O
女 O
利 O
根 O
局 O
為 O
賴 O
朝 O
妾 O
， O
有 O
娠 O
賜 O
之 O
齋 O
院 O
次 O
官 O
藤 B-PER
原 I-PER
親 I-PER
能 I-PER
， O
生 O
能 O
直 O
， O
冒 O
親 O
能 O
姓 O
為 O
藤 B-PER
原 I-PER
， O
以 O
外 O
祖 O
氏 O
稱 O
大 B-PER
友 I-PER
。 O

而 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
亦 O
不 O
言 O
為 O
賴 O
朝 O
子 O
。 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
云 O
， O
能 O
直 O
， O
秀 O
鄉 O
之 O
後 O
， O
而 O
近 O
藤 O
能 O
成 O
子 O
， O
為 O
親 O
能 O
所 O
子 O
養 O
， O
其 O
說 O
不 O
合 O
。 O

島 O
津 O
家 O
傳 O
又 O
曰 O
， O
忠 O
季 O
亦 O
賴 O
朝 O
子 O
， O
丹 O
後 O
局 O
所 O
生 O
， O
而 O
若 O
狹 O
國 O
稅 O
所 O
今 O
富 O
領 O
主 O
次 O
第 O
為 O
賴 O
朝 O
乳 O
母 O
之 O
子 O
， O
亦 O
不 O
合 O
。 O

結 O
城 O
家 O
譜 O
云 O
， O
結 O
城 O
朝 O
光 O
亦 O
賴 O
朝 O
子 O
， O
而 O
其 O
說 O
又 O
以 O
其 O
母 O
為 O
賴 O
朝 O
乳 O
母 O
， O
亦 O
可 O
疑 O
。 O

本 O
堂 O
家 O
譜 O
云 O
， O
賴 O
朝 O
子 O
千 O
鶴 O
實 O
不 O
死 O
， O
子 O
孫 O
為 O
本 O
堂 O
氏 O
。 O

其 O
事 O
猶 O
曖 O
昧 O
， O
不 O
可 O
得 O
考 O
。 O

凡 O
諸 O
書 O
載 O
賴 O
朝 O
子 O
孫 O
者 O
， O
如 O
此 O
之 O
類 O
， O
錯 O
雜 O
牴 O
啎 O
， O
皆 O
無 O
確 O
據 O
， O
故 O
今 O
皆 O
不 O
取 O
。 O

】 O
二 O
女 O
， O
長 O
適 O
志 O
水 O
冠 O
者 O
義 O
高 O
。 O

次 O
三 O
幡 O
， O
稱 O
乙 O
姬 O
， O
幼 O
蒙 O
女 O
御 O
命 O
， O
未 O
及 O
入 O
內 O
而 O
卒 O
。 O

【 O
參 O
取 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O

