藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
則 I-PERSON
， O
右 O
大 O
臣 O
繼 O
繩 O
曾 O
孫 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
父 O
貞 O
雄 O
， O
左 O
兵 O
衛 O
佐 O
。 O

保 O
則 O
， O
齊 O
衡 O
中 O
， O
歷 O
治 O
部 O
、 O
民 O
部 O
大 O
少 O
丞 O
。 O

貞 O
觀 O
初 O
， O
轉 O
兵 O
部 O
大 O
丞 O
， O
遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 I-ORG
丞 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
八 O
年 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
備 O
中 O
權 O
介 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
先 O
是 O
， O
亢 O
旱 O
飢 O
饉 O
， O
道 O
殣 O
相 O
望 O
， O
群 O
盜 O
公 O
行 O
， O
邑 O
里 O
蕭 O
條 O
。 O

英 O
賀 O
、 O
哲 O
多 O
二 O
郡 O
， O
在 O
山 O
谷 O
間 O
， O
去 O
府 O
稍 O
遠 O
， O
郡 O
民 O
或 O
劫 O
掠 O
相 O
殺 O
， O
或 O
逋 O
租 O
逃 O
散 O
。 O

境 O
內 O
丘 O
墟 O
， O
無 O
有 O
單 O
丁 O
。 O

前 O
守 O
朝 O
野 O
貞 O
吉 O
， O
為 O
治 O
苛 O
酷 O
。 O

郡 O
司 O
有 O
小 O
罪 O
者 O
， O
皆 O
著 O
鉗 O
鈦 O
； O
人 O
民 O
犯 O
纖 O
毫 O
者 O
， O
捕 O
案 O
殺 O
之 O
。 O

囚 O
徒 O
充 O
獄 O
， O
僵 O
尸 O
塞 O
路 O
。 O

保 O
則 O
到 O
任 O
之 O
初 O
， O
施 O
以 O
寬 O
政 O
， O
宥 O
小 O
過 O
， O
存 O
大 O
體 O
。 O

放 O
散 O
徒 O
隸 O
， O
綏 O
撫 O
賑 O
恤 O
。 O

勸 O
農 O
桑 O
， O
禁 O
遊 O
費 O
。 O

於 O
是 O
百 O
姓 O
襁 O
負 O
， O
來 O
附 O
如 O
歸 O
。 O

田 O
園 O
盡 O
闢 O
， O
戶 O
口 O
殷 O
阜 O
， O
門 O
不 O
夜 O
扃 O
， O
賦 O
稅 O
倍 O
入 O
。 O

遂 O
受 O
租 O
稅 O
返 O
抄 B-ORG
三十四 O
年 O
， O
受 O
調 O
庸 O
返 O
抄 O
十一 O
年 O
。 O

自 O
古 O
以 O
來 O
， O
未 O
嘗 O
有 O
此 O
類 O
也 O
。 O

十三 O
年 O
， O
以 O
勞 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
【 O
三 B-OTH
善 I-OTH
清 I-OTH
行 I-OTH
所 O
著 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
任 O
備 O
中 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

○ O
按 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
云 O
， O
即 O
遷 O
備 O
前 O
守 O
， O
據 O
下 O
文 O
公 O
在 O
備 O
前 O
， O
一 O
如 O
在 O
備 O
中 O
。 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
所 O
記 O
是 O
也 O
。 O

今 O
從 O
之 O
。 O

】 O
十六 O
年 O
， O
轉 O
備 O
前 O
權 O
守 O
， O
政 O
績 O
一 O
如 O
在 O
備 O
中 O
。 O

凡 O
厥 O
僚 O
下 O
， O
若 O
有 O
姦 O
伏 O
， O
不 O
加 O
發 O
擿 O
， O
竊 O
與 O
之 O
云 O
： O
「 O
君 O
久 O
疲 O
學 O
宦 O
， O
初 O
得 O
此 O
官 O
。 O

必 O
當 O
立 O
廉 O
節 O
， O
勉 O
取 O
榮 B-ORG
譽 I-ORG
。 O

豈 O
可 O
滯 O
一 O
州 O
小 O
吏 O
乎 O
。 O

然 O
而 O
上 O
養 O
父 O
母 O
， O
下 O
給 O
妻 O
子 O
， O
撓 O
性 O
屈 O
心 O
， O
受 O
此 O
濁 O
穢 O
， O
是 O
皆 O
貧 O
窶 O
之 O
憂 O
， O
羈 O
累 O
善 O
人 O
。 O

僕 O
有 O
薄 O
俸 O
， O
隨 O
君 O
所 O
須 O
以 O
資 O
之 O
。 O

謹 O
勿 O
犯 O
官 O
物 O
。 O

」 O
即 O
分 O
與 O
其 O
俸 O
。 O

於 O
是 O
， O
風 O
化 O
大 O
行 O
， O
吏 O
民 O
畏 O
愛 O
， O
號 O
曰 O
： O
「 O
父 O
母 O
備 O
前 O
、 O
備 O
中 O
， O
界 O
上 O
有 O
吉 O
備 O
津 O
彥 O
神 O
。 O

國 O
有 O
水 O
旱 O
， O
則 O
躬 O
往 O
禱 O
之 O
， O
必 O
致 O
感 O
應 O
。 O

若 O
境 O
中 O
有 O
姦 O
者 O
， O
神 O
必 O
罰 O
之 O
。 O

神 O
嘗 O
見 O
形 B-ORG
語 I-ORG
云 O
： O
『 O
感 O
公 O
德 O
化 O
， O
冀 O
助 O
公 O
為 O
治 O
， O
終 O
此 O
善 O
績 O
。 O

』 O
」 O
由 O
是 O
治 O
化 O
兩 O
國 O
， O
年 O
荐 O
豐 O
穰 O
， O
百 O
姓 O
和 O
樂 O
。 O

時 O
安 O
藝 O
盜 O
憑 O
險 O
劫 O
備 O
後 O
調 O
絹 O
而 O
逃 O
， O
過 O
備 O
前 O
石 O
梨 O
郡 O
， O
問 O
逆 O
旅 O
主 O
人 O
曰 O
： O
「 O
此 O
國 O
太 O
守 O
， O
政 O
績 O
何 O
似 O
？ O
」 O
對 O
云 O
： O
「 O
府 O
君 O
化 O
民 O
， O
專 O
用 O
仁 O
義 O
。 O

一 O
國 O
之 O
人 O
， O
盡 O
為 O
廉 O
潔 O
。 O

恩 O
信 O
之 O
感 O
， O
自 O
通 O
神 O
明 O
。 O

故 O
國 O
有 O
姦 O
濫 O
者 O
， O
吉 O
備 O
津 O
彥 O
神 O
立 O
降 O
誅 O
罰 O
。 O

」 O
具 O
語 O
及 O
其 O
治 O
化 O
木 O
末 O
。 O

盜 O
色 O
大 O
變 O
， O
終 O
夜 O
歎 O
息 O
不 O
寢 O
， O
向 O
曉 O
馳 O
詣 O
府 O
門 O
， O
叩 O
頭 O
自 O
首 O
云 O
： O
「 O
小 O
民 O
無 O
狀 O
， O
略 O
奪 O
備 O
後 O
官 O
絹 O
四十 O
匹 O
。 O

改 O
過 O
服 O
罪 O
， O
願 O
賜 O
生 O
命 O
。 O

」 O
保 O
則 O
召 O
盜 B-ORG
語 I-ORG
曰 O
： O
「 O
汝 O
知 O
向 O
善 O
， O
終 O
非 O
惡 O
人 O
。 O

」 O
即 O
與 O
米 O
糧 O
， O
封 O
贓 O
絹 O
付 O
盜 O
， O
移 O
備 O
後 O
。 O

僚 O
下 O
皆 O
云 O
： O
「 O
姦 O
盜 O
恐 O
不 O
達 O
彼 O
國 O
。 O

」 O
保 O
則 O
曰 O
： O
「 O
彼 O
既 O
改 O
心 O
， O
歸 O
誠 O
， O
豈 O
更 O
有 O
變 O
乎 O
。 O

」 O
盜 O
得 O
移 O
文 O
， O
遂 O
送 O
備 O
後 O
。 O

守 O
小 O
野 O
查 O
怪 O
且 O
喜 O
， O
即 O
放 O
盜 O
， O
自 O
詣 O
備 O
前 O
拜 O
謝 O
。 O

其 O
以 O
德 O
感 O
人 O
， O
皆 O
此 O
類 O
也 O
。 O

十七 O
年 O
， O
秩 O
滿 O
歸 O
京 O
。 O

兩 O
備 O
之 O
民 O
， O
悲 O
號 O
遮 O
路 O
， O
戴 O
白 O
者 O
各 O
捧 O
酒 O
肴 O
， O
拜 O
伏 O
道 O
左 O
。 O

保 O
則 O
謂 O
： O
「 O
老 O
人 O
之 O
心 O
不 O
可 O
違 O
。 O

」 O
為 O
之 O
留 O
連 O
數 O
日 O
。 O

相 O
次 O
兢 O
至 O
， O
不 O
可 O
遏 O
止 O
。 O

保 O
別 O
乃 O
竊 O
乘 O
小 O
船 O
而 O
去 O
。 O

有 O
從 O
者 O
未 O
到 O
者 O
， O
暫 O
泊 O
和 O
氣 O
郡 O
方 O
上 O
津 O
。 O

備 O
前 O
郡 O
司 O
等 O
聞 O
其 O
無 O
糧 O
儲 O
， O
漕 O
白 O
米 O
二百 O
石 O
至 O
泊 O
處 O
。 O

保 O
則 O
感 O
其 O
志 O
， O
受 O
之 O
不 O
辭 O
。 O

郡 O
司 O
等 O
意 O
此 O
人 O
過 O
廉 O
必 O
不 O
受 O
， O
及 O
聞 O
此 O
報 O
大 O
悅 O
。 O

頃 O
之 O
， O
保 O
則 O
與 O
國 O
講 O
讀 O
師 B-ORG
書 O
曰 O
： O
「 O
舟 O
中 O
頻 O
有 O
怪 O
， O
風 O
浪 O
叵 O
測 O
。 O

望 O
率 O
僧 O
徒 O
， O
來 O
會 O
津 O
頭 O
， O
以 O
導 O
海 O
行 O
。 O

」 O
講 O
讀 O
師 O
率 O
國 O
分 O
僧 O
至 O
。 O

保 B-OTH
則 I-OTH
語 I-OTH
曰 O
： O
「 O
願 O
諸 O
僧 O
各 O
誦 O
般 O
若 O
心 O
經 O
一 O
遍 O
足 O
矣 O
。 O

」 O
即 O
以 O
米 O
悉 O
與 O
之 O
。 O

夜 O
中 O
， O
舉 O
帆 O
而 O
去 O
。 O

十八 O
年 O
， O
任 O
右 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
， O
兼 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
。 O

保 O
則 O
語 O
所 O
親 O
曰 O
： O
「 O
昔 O
者 O
帝 O
堯 O
之 O
民 O
， O
此 O
屋 O
而 O
封 O
之 O
。 O

時 O
皐陶 O
以 O
大 O
賢 O
為 O
獄 O
官 O
。 O

若 O
有 O
疑 O
罪 O
， O
則 O
令 O
獬 O
豸 O
決 O
之 O
， O
豈 O
有 O
枉 O
濫 O
之 O
罪 O
。 O

」 O
【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
此 O
下 O
脫 O
闕 O
， O
無 O
所 O
考 O
正 O
。 O

】 O
尋 O
為 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
。 O

明 O
年 O
， O
轉 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
元 O
慶 O
二 O
年 O
， O
出 O
羽 O
夷 O
叛 O
， O
燒 O
秋 O
田 O
城 O
。 O

出 O
羽 O
守 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
興 I-PERSON
世 I-PERSON
， O
戰 O
數 O
不 O
利 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
基 O
經 O
密 O
召 O
保 O
則 O
， O
命 O
招 O
討 O
之 O
任 O
。 O

保 O
則 O
辭 O
曰 O
： O
「 O
非 O
敢 O
愛 O
惜 O
微 O
軀 O
， O
恐 O
貽 O
朝 O
廷 O
之 O
恥 O
。 O

」 O
基 O
經 O
曰 O
： O
「 O
自 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
時 O
， O
藤 B-PERSON
氏 I-PERSON
世 O
立 O
勳 O
積 O
， O
朝 O
所 O
倚 O
賴 O
。 O

方 O
今 O
身 O
非 O
伊 O
周 O
， O
忝 O
攝 O
家 O
宰 O
。 O

遭 O
此 O
寇 O
亂 O
， O
內 O
慙 O
外 O
懼 O
。 O

瓜 O
葛 O
之 O
義 O
， O
君 O
亦 O
可 O
悉 O
。 O

願 O
盡 O
智 O
謀 O
， O
勿 O
為 O
飾 O
讓 O
。 O

」 O
保 O
則 O
曰 O
： O
「 O
必 O
不 O
得 O
已 O
， O
可 O
用 O
愚 O
計 O
者 O
。 O

冀 O
露 O
肝 O
膽 O
， O
無 O
有 O
所 O
隱 O
。 O

恐 O
殿 O
下 O
不 O
能 O
用 O
耳 O
。 O

」 O
基 O
經 O
迺 O
推 O
誠 O
問 O
計 O
。 O

保 O
則 O
曰 O
： O
「 O
蝦 O
夷 O
內 O
附 O
以 O
來 O
漸 O
二百 O
年 O
， O
畏 O
服 O
朝 O
威 O
。 O

無 O
有 O
寇 O
逆 O
。 O

如 O
聞 O
秋 O
田 O
城 O
司 O
良 O
岑 O
， O
近 O
者 O
聚 O
斂 O
無 O
厭 O
， O
徵 O
求 O
萬 O
端 O
。 O

故 O
疊 O
怨 O
積 O
怒 O
， O
以 O
致 O
反 O
叛 O
。 O

夷 O
種 O
眾 O
多 O
， O
遂 O
相 O
合 O
從 O
。 O

賊 O
徒 O
數 O
萬 O
， O
窮 O
寇 O
死 O
戰 O
， O
一 O
以 O
當 O
百 O
， O
難 O
與 O
爭 O
鋒 O
。 O

如 O
今 O
之 O
事 O
者 O
， O
雖 O
坂 O
將 O
軍 O
再 O
生 O
， O
不 O
能 O
蕩 O
平 O
。 O

若 O
教 O
以 O
義 O
方 O
， O
示 O
以 O
威 O
信 O
， O
播 O
我 O
德 O
音 O
， O
變 O
彼 O
野 O
心 O
， O
不 O
用 O
尺 O
兵 O
， O
大 O
寇 O
自 O
平 O
。 O

」 O
基 O
經 O
曰 O
： O
「 O
善 O
。 O

」 O
保 O
則 O
曰 O
： O
「 O
今 O
雖 O
以 O
恩 O
信 O
化 O
之 O
， O
而 O
醜 O
類 O
眾 O
多 O
。 O

猶 O
有 O
不 O
馴 O
服 O
者 O
， O
可 O
以 O
兵 O
威 O
臨 O
之 O
。 O

前 O
左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
小 O
野 O
春 O
風 O
， O
累 O
代 O
將 O
家 O
， O
驍 O
勇 O
軼 O
人 O
。 O

前 O
年 O
頻 O
遭 O
讒 O
謗 O
， O
免 O
官 O
家 O
居 O
。 O

願 O
先 O
令 O
春 O
風 O
率 O
精 O
兵 O
， O
示 O
以 O
朝 O
廷 O
之 O
威 O
信 O
， O
然 O
後 O
以 O
德 O
招 O
致 O
。 O

不 O
歷 O
數 O
月 O
， O
自 O
應 O
銷 O
散 O
。 O

」 O
基 O
經 O
大 O
悅 O
， O
加 O
保 O
則 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

即 O
以 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
兼 O
出 O
羽 O
權 O
守 O
， O
擢 O
春 O
風 O
為 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
。 O

及 O
陸 O
奧 O
介 O
坂 O
上 O
好 O
蔭 O
， O
皆 O
受 O
保 O
則 O
節 O
度 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
左 O
衛 O
門 O
權 O
少 O
尉 O
清 O
原 O
令 O
望 O
為 O
權 O
掾 O
， O
右 O
近 O
衛 O
將 O
曹 O
茨 O
田 O
貞 O
額 O
為 O
權 O
大 O
目 O
， O
並 O
帶 O
本 O
官 O
， O
以 O
討 O
叛 O
夷 O
。 O

乃 O
敕 O
出 O
羽 O
國 O
司 O
曰 O
： O
「 O
近 O
日 O
夷 O
虜 O
凶 O
逆 O
， O
殘 O
害 O
不 O
止 O
。 O

仍 O
以 O
保 O
則 O
任 O
彼 O
國 O
權 O
守 O
， O
宜 O
從 O
指 O
麾 O
， O
勿 O
失 O
警 O
備 O
。 O

」 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
保 O
則 O
奉 O
詔 O
進 O
發 O
， O
晝 O
夜 O
兼 O
行 O
。 O

道 O
遇 O
飛 O
驛 O
相 O
繼 O
報 O
夷 O
虜 O
強 O
盛 O
， O
官 O
軍 O
屢 O
瞰 O
， O
城 O
堡 O
失 O
守 O
， O
群 O
隊 O
陷 O
沒 O
之 O
狀 O
。 O

從 O
騎 O
十 O
餘 O
人 O
， O
皆 O
無 O
不 O
褫 O
魂 O
奪 O
氣 O
。 O

而 O
保 O
則 O
容 O
色 O
不 O
變 O
， O
略 O
無 O
畏 O
憚 O
之 O
意 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
到 O
出 O
羽 O
， O
遣 O
權 O
掾 O
文 O
室 O
有 O
房 O
、 O
清 B-PERSON
原 I-PERSON
令 I-PERSON
望 I-PERSON
、 O
上 O
野 O
押 O
領 O
使 O
權 O
大 O
據 O
南 O
淵 O
秋 O
鄉 O
等 O
， O
率 O
上 O
野 O
見 O
到 O
兵 O
六百 O
餘 O
， O
屯 O
秋 O
田 O
河 O
南 O
， O
拒 O
賊 O
於 O
河北 O
。 O

時 O
秋 O
田 O
、 O
城 O
下 O
、 O
上 O
津 O
、 O
野 O
火 O
內 O
、 O
楷 O
淵 O
等 O
十二 O
村 O
， O
為 O
賊 O
所 O
據 O
有 O
。 O

添 O
河 O
、 O
霸 O
別 O
、 O
助 O
川 O
三 O
村 O
， O
夷 O
俘 O
歸 O
順 O
之 O
地 O
也 O
。 O

即 O
令 O
三 O
村 O
俘 O
囚 O
並 O
良 O
民 O
三百 O
餘 O
人 O
， O
拒 O
賊 O
於 O
添 O
河 O
。 O

次 O
攻 O
雄 O
勝 O
， O
後 O
將 O
侵 O
府 O
。 O

雄 O
勝 O
城 O
承 O
十 O
道 O
之 O
大 O
衝 O
， O
最 O
為 O
要 O
害 O
。 O

仍 O
遣 O
左 O
馬 O
權 O
大 O
允 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
滋 I-PERSON
實 I-PERSON
， O
及 O
茨 O
田 O
貞 O
額 O
等 O
， O
以 O
雄 O
勝 O
、 O
平 O
鹿 O
、 O
山 O
本 O
三 O
郡 O
不 O
動 O
穀 O
， O
給 O
郡 O
內 O
及 O
添 O
河 O
、 O
霸 O
別 O
、 O
助 O
川 O
三 O
村 O
俘 O
囚 O
， O
慰 O
喻 O
其 O
心 O
， O
勉 O
勵 O
之 O
。 O

俘 O
囚 O
深 O
江 O
禰 O
加 O
止 O
、 O
玉 B-ORG
作 I-ORG
正 I-ORG
月 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
， O
感 O
其 O
恩 O
齎 O
， O
誘 O
三 O
村 O
俘 O
囚 O
二百 O
餘 O
人 O
， O
夜 O
龔 O
殺 O
賊 O
八十 O
人 O
， O
燒 O
其 O
糧 O
食 O
舍 O
宅 O
。 O

邊 B-ORG
民 O
聲 O
言 O
： O
「 O
津 O
輕 O
夷 O
狄 O
與 O
出 O
羽 O
賊 O
同 O
謀 O
。 O

」 O
或 O
云 O
： O
「 O
不 O
同 O
。 O

」 O
保 O
則 O
以 O
為 O
： O
「 O
若 O
不 O
同 O
， O
則 O
上 O
野 O
軍 O
足 O
以 O
討 O
滅 O
之 O
。 O

若 O
同 O
， O
則 O
雖 O
大 O
兵 O
臨 O
之 O
， O
難 O
可 O
輒 O
制 O
。 O

上 O
野 O
、 O
下 O
野 O
、 O
陸 O
奧 O
三 O
國 O
軍 O
士 O
總 O
四 O
千 O
人 O
， O
其 O
陸 O
奧 O
軍 O
先 O
既 O
亡 O
歸 O
， O
上 O
野 O
軍 O
且 O
來 O
六百 O
人 O
。 O

下 O
野 O
軍 O
雖 O
入 O
界 O
， O
未 O
知 O
強 O
弱 O
。 O

津 O
輕 O
夷 O
俘 O
， O
其 O
黨 O
多 O
種 O
， O
不 O
知 O
幾 O
千 O
人 O
。 O

天 O
性 O
勇 O
悍 O
， O
慣 O
習 O
戰 O
鬭 O
。 O

若 O
速 O
逆 O
賊 O
， O
其 O
鋒 O
雖 O
當 O
。 O

」 O
乃 O
奏 O
請 O
常 O
陸 O
、 O
武 O
藏 O
兩 O
國 O
軍 O
合 O
二千 O
人 O
， O
以 O
戒 O
備 O
非 O
常 O
。 O

廷 O
議 O
敕 O
符 O
曰 O
： O
「 O
」 O
以 O
夷 O
狄 O
攻 O
夷 O
狄 O
。 O

中 O
國 O
之 O
利 O
也 O
。 O

今 O
覽 O
來 O
奏 O
： O
『 O
給 O
官 O
米 O
穀 O
於 O
雄 B-PERSON
勝 O
郡 O
俘 O
囚 O
， O
多 O
破 O
賊 O
徒 O
。 O

』 O
此 O
計 O
之 O
上 O
者 O
也 O
。 O

亦 O
省 O
來 O
奏 O
： O
『 O
津 O
輕 O
夷 O
虜 O
， O
天 O
性 O
麤 O
獷 O
。 O

若 O
速 O
凶 O
類 O
， O
實 O
為 O
難 O
制 O
。 O

塞 O
下 O
流 O
言 O
， O
南 O
北 O
異 O
口 O
。 O

或 O
云 O
既 O
同 O
， O
或 O
云 O
未 O
同 O
。 O

請 O
發 O
常 O
陸 O
、 O
武 O
藏 O
等 O
兵 O
， O
備 O
其 O
非 O
常 O
。 O

』 O
今 O
如 O
奏 B-PERSON
狀 I-PERSON
， O
同 O
否 O
未 O
審 O
。 O

若 O
果 O
不 O
同 O
者 O
， O
所 O
率 O
見 O
兵 O
可 O
得 O
摧 O
破 O
。 O

加 O
之 O
小 O
野 O
朝 B-LOC
臣 I-LOC
春 O
風 O
、 O
坂 O
上 O
大 O
宿 O
禰 O
好 O
蔭 O
等 O
， O
各 O
領 O
精 O
兵 O
。 O

宜 O
待 O
軍 O
到 O
， O
振 O
其 O
威 O
武 O
。 O

但 O
豫 O
敕 O
諸 O
國 O
， O
簡 O
勇 O
敢 O
士 O
。 O

若 O
有 O
危 O
急 O
， O
馳 O
傳 O
上 O
奏 O
。 O

隨 O
即 O
差 O
發 O
， O
赴 O
救 O
不 O
晚 O
。 O

務 O
運 O
奇 O
策 O
， O
擊 O
其 O
狂 O
心 O
。 O

」 O
八 O
月 O
， O
敕 O
曰 O
： O
「 O
重 O
省 O
來 O
奏 O
， O
曲 O
折 O
具 O
之 O
。 O

策 O
用 O
奇 O
正 O
， O
兵 O
家 O
所 O
貴 O
。 O

今 O
募 O
俘 O
虜 O
， O
多 O
殲 O
醜 O
類 O
。 O

雖 O
是 O
夷 O
人 O
慕 O
義 O
之 O
至 O
切 O
， O
抑 O
亦 O
國 O
宰 O
撫 O
馭 O
之 O
得 O
方 O
。 O

臨 O
機 O
之 O
略 O
， O
實 O
當 O
如 O
此 O
。 O

其 O
能 O
仁 O
、 O
法 O
天 B-LOC
等 O
， O
忠 O
誠 O
頻 O
著 O
， O
聞 O
而 O
嘉 O
之 O
。 O

克 O
遂 O
功 O
績 O
， O
不 O
亦 O
美 O
乎 O
。 O

【 O
○ O
按 O
， O
能 O
仁 O
、 O
法 O
天 O
， O
蓋 O
歸 O
款 O
夷 O
俘 O
之 O
名 O
， O
而 O
事 B-ORG
跡 I-ORG
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
且 O
春 O
風 O
、 O
好 O
蔭 O
等 O
， O
取 O
陸 O
奧 O
路 O
， O
入 O
上 O
津 O
野 O
村 O
， O
與 O
兩 B-LOC
國 I-LOC
兵 O
， O
夾 O
攻 O
首 O
尾 O
。 O

今 O
如 O
來 O
奏 O
， O
已 O
得 O
要 O
略 O
。 O

兵 O
術 O
雖 O
多 O
， O
制 O
勝 O
為 O
先 O
。 O

左 O
之 O
右 O
之 O
， O
隨 O
宜 O
禽 O
賊 O
， O
窮 O
其 O
巢 O
窟 O
， O
勿 O
令 O
逋 O
脫 O
。 O

」 O
仍 O
送 O
綵 O
帛 O
一百 O
御 O
時 O
匹 O
於 O
出 O
羽 O
， O
班 O
給 O
俘 O
囚 O
。 O

又 O
令 O
越 O
中 O
、 O
越 O
後 O
二 O
國 O
送 O
米 O
各 O
一 O
千 O
斛 O
， O
以 O
充 O
軍 O
糧 O
。 O

九 O
月 O
， O
敕 O
曰 O
： O
「 O
」 O
所 O
以 O
遣 O
春 O
風 O
等 O
發 O
精 O
兵 O
者 O
， O
為 O
赴 O
彼 O
國 O
之 O
急 O
。 O

而 O
今 O
來 O
奏 O
以 O
為 O
： O
『 O
賊 O
氣 O
已 O
衰 O
， O
官 O
軍 O
思 O
舊 O
。 O

重 O
之 O
迎 O
軍 O
運 O
糧 O
， O
為 O
煩 O
不 O
細 O
。 O

』 O
因 O
茲 O
論 O
之 O
， O
春 O
風 O
等 O
之 O
前 O
卻 O
， O
在 O
彼 O
國 O
之 O
強 O
弱 O
耳 O
。 O

量 O
勢 O
施 O
計 O
， O
不 O
得 O
遙 O
度 O
。 O

若 O
當 O
國 O
之 O
力 O
， O
足 O
以 O
制 O
賊 O
者 O
， O
移 O
告 O
而 O
返 O
之 O
， O
不 O
必 O
迎 O
引 O
。 O

且 O
津 O
輕 O
渡 O
嶋 O
俘 O
囚 O
等 O
， O
所 O
請 O
之 O
事 O
， O
以 O
夷 O
擊 O
夷 O
， O
古 O
之 O
上 O
計 O
。 O

但 O
野 O
心 O
難 B-ORG
馴 I-ORG
， O
動 O
靜 O
易 O
變 O
。 O

偶 O
生 O
他 O
意 O
， O
後 O
恐 O
難 O
制 O
。 O

宜 O
量 O
事 O
勢 O
， O
隨 O
便 O
進 O
止 O
。 O

至 O
于 O
饗 O
會 O
狄 O
俘 O
， O
非 O
事 O
之 O
急 O
。 O

若 O
殄 O
盡 O
賊 O
徒 O
， O
勞 O
賜 O
不 O
晚 O
。 O

今 O
舉 O
城 O
燒 O
亡 O
， O
無 O
處 O
會 O
聚 O
。 O

但 O
拔 O
有 O
功 O
者 O
， O
加 O
其 O
賞 O
賜 O
， O
足 O
以 O
勸 O
勵 O
戎 O
士 O
。 O

何 O
必大 O
饗 O
， O
更 O
致 O
騷 O
擾 O
乎 O
。 O

且 O
其 O
殺 O
獲 O
生 O
禽 O
， O
頗 O
知 O
破 O
賊 O
。 O

彌 O
以 O
勉 O
勵 O
， O
速 O
成 O
大 O
功 O
。 O

州 O
書 O
頻 O
奏 O
， O
驛 O
使 O
屢 O
馳 O
。 O

務 O
施 O
平 O
寇 O
之 O
策 O
， O
莫 O
以 O
稽 O
延 O
歲 O
月 O
。 O

」 O
先 O
是 O
， O
賊 O
三百 O
餘 O
人 O
來 O
秋 O
田 O
城 O
下 O
， O
請 O
見 O
僚 O
佐 O
乞 O
降 O
。 O

文 O
室 O
有 O
房 O
、 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
滋 I-PERSON
實 I-PERSON
， O
單 O
騎 O
直 O
到 O
賊 O
所 O
， O
受 O
其 O
降 O
。 O

是 O
日 O
， O
權 O
介 O
坂 O
上 O
好 O
蔭 O
， O
率 O
兵 O
二千 O
人 O
， O
自 O
流 O
霞 O
道 O
至 O
秋 O
田 O
營 O
， O
皷 O
譟 O
而 O
來 O
， O
盛 O
建 O
旗 O
幟 O
， O
大 O
觀 O
威 O
武 O
。 O

既 O
而 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
小 O
野 O
春 O
風 O
率 O
兵 O
四 O
百 O
七十 O
人 O
， O
至 O
秋 O
田 O
營 O
北 O
， O
宣 O
言 O
春 O
風 O
銜 O
詔 O
先 O
入 O
上 O
津 O
野 O
， O
教 O
喻 O
賊 O
類 O
， O
皆 O
令 O
降 O
服 O
。 O

於 O
是 O
賊 O
酋 O
七 O
人 O
相 O
從 O
而 O
來 O
。 O

保 O
則 O
揣 O
其 O
形 O
勢 O
， O
知 O
有 O
降 O
心 O
。 O

然 O
義 O
從 O
俘 O
囚 O
相 O
謂 O
曰 O
： O
「 O
歸 O
款 O
國 O
家 O
， O
賊 O
之 O
所 O
怨 O
。 O

若 O
不 O
殄 O
滅 O
， O
後 O
必 O
相 O
報 O
。 O

仇 O
家 O
多 O
種 O
， O
豈 O
得 O
不 O
懼 O
。 O

加 O
之 O
乞 O
降 O
者 O
， O
其 O
體 O
疏 O
慢 O
， O
不 O
協 O
舊 O
例 O
。 O

」 O
保 O
則 O
奏 B-PERSON
狀 I-PERSON
取 O
決 O
。 O

十 O
月 O
， O
敕 O
曰 O
： O
「 O
夫 O
兵 O
凶 O
戰 O
危 O
， O
先 O
哲 O
炳 O
戒 O
。 O

事 O
不 O
獲 O
已 O
， O
乃 O
用 O
之 O
耳 O
。 O

今 O
逆 O
虜 O
悔 O
過 O
， O
請 O
欲 O
皈 O
順 O
。 O

其 O
於 O
容 O
許 O
， O
有 O
何 O
不 O
韙 O
。 O

但 O
古 O
之 O
降 O
者 O
， O
去 O
其 O
甲 O
兵 O
， O
面 O
縛 O
待 O
命 O
， O
裁 O
得 O
制 O
其 O
死 O
生 O
。 O

然 O
後 O
可 O
謂 O
降 O
伏 O
。 O

歸 O
降 O
之 O
法 O
， O
若 O
同 O
舊 O
制 O
， O
可 O
速 O
容 O
受 O
。 O

若 O
懷 O
兩 O
端 O
， O
言 O
與 O
事 O
異 O
， O
奮 O
我 O
兵 O
威 O
， O
一 O
舉 O
誅 O
滅 O
。 O

義 O
從 O
俘 O
囚 O
之 O
言 B-ORG
， O
不 O
可 O
不 O
反 O
覆 O
。 O

觀 O
德 O
耀 O
兵 O
， O
隨 O
機 O
可 O
施 O
， O
慎 O
莫 O
信 O
其 O
虛 O
詭 O
， O
貽 O
哂 O
於 O
後 O
。 O

」 O
十二 O
月 O
， O
降 O
賊 O
進 O
所 O
掠 O
奪 O
甲 O
二十二 O
領 O
。 O

言 O
曰 O
： O
「 O
皆 O
悉 O
截 O
破 O
， O
稱 O
身 O
約 O
裁 O
， O
一 O
無 O
全 O
者 O
。 O

加 O
之 O
， O
賊 O
類 O
或 O
入 O
奧 O
地 O
， O
或 O
所 O
居 O
隔 O
遠 O
， O
所 O
遺 O
甲 O
冑 O
， O
搜 O
求 O
追 O
進 O
。 O

」 O
於 O
是 O
清 B-PERSON
原 I-PERSON
令 I-PERSON
望 I-PERSON
、 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
滋 I-PERSON
賓 I-PERSON
、 O
茨 O
田 O
貞 O
額 O
等 O
議 O
曰 O
： O
「 O
」 O
今 O
客 O
降 O
之 O
賊 O
二百 O
人 O
， O
所 O
進 O
之 O
甲 O
二十 O
有 O
餘 O
。 O

賊 O
多 O
甲 O
少 O
， O
野 O
心 O
難 B-ORG
測 I-ORG
。 O

疑 O
是 O
矯 O
飾 O
， O
復 O
待 O
後 O
進 O
計 O
納 O
。 O

小 O
野 O
春 O
風 O
議 O
曰 O
： O
「 O
春 O
風 O
自 O
入 O
賊 O
地 O
， O
具 O
知 O
逆 O
類 O
悔 O
過 O
之 O
心 O
。 O

今 O
亦 O
蒙 O
犯 O
霜 O
雪 O
， O
乞 O
降 O
懇 O
切 O
。 O

若 O
懷 O
疑 O
虜 O
， O
抑 O
而 O
不 O
納 O
， O
猶 O
去 O
逸 O
就 O
勞 O
， O
非 O
所 O
以 O
樂 O
成 O
。 O

」 O
保 O
則 O
以 O
為 O
： O
「 O
令 O
望之 O
議 O
雖 O
有 O
理 O
， O
春 O
風 O
之 O
謀 O
非 O
無 O
權 O
， O
遂 O
加 O
慰 O
納 O
奏 O
其 O
狀 O
。 O

又 O
奏 O
渡 O
島 O
夷 O
酋 O
百 O
三 O
人 O
， O
率 O
種 O
類 O
三千 O
人 O
， O
詣 O
秋 O
田 O
城 O
， O
與 O
津 O
輕 O
俘 O
囚 O
不 O
連 O
賊 O
者 O
百 O
餘 O
人 O
， O
同 O
歸 O
聖 O
化 O
。 O

若 O
不 O
勞 O
賜 O
， O
恐 O
生 O
怨 O
恨 O
。 O

」 O
由 O
是 O
遣 O
權 O
介 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
統 I-PERSON
行 I-PERSON
、 O
權 O
掾 O
文 O
室 O
有 O
房 O
， O
及 O
令 O
望 O
、 O
滋 O
實 O
、 O
貞 O
額 O
等 O
勞 O
饗 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
初 O
春 O
風 O
至 O
秋 O
田 O
營 O
， O
挺 O
身 O
入 O
虜 O
軍 O
， O
具 O
宣 O
朝 O
命 O
， O
如 O
保 B-PERSON
則 I-PERSON
意 O
。 O

於 O
是 O
夷 O
虜 O
叩 O
頭 O
拜 O
謝 O
云 O
： O
「 O
異 O
時 O
秋 O
田 O
城 O
司 O
， O
貪 O
慾 O
暴 O
獷 O
， O
谿 O
豁 O
壑 O
難 O
填 O
。 O

若 O
毫 O
毛 O
不 O
協 O
其 O
求 O
者 O
， O
楚 O
毒 O
立 O
施 O
。 O

故 O
不 O
堪 O
苛 O
政 O
， O
遂 O
作 O
叛 O
逆 O
。 O

今 O
將 O
軍 O
幸 O
以 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
恩 O
命 O
而 O
詔 O
之 O
， O
願 O
改 O
迷 O
途 O
歸 O
幕 O
府 O
。 O

」 O
乃 O
競 O
以 O
酒 O
食 O
饗 O
官 O
軍 O
。 O

豪 O
長 O
數 O
十 O
人 O
相 O
率 O
， O
隨 O
春 O
風 O
至 O
出 O
羽 O
國 O
府 O
。 O

保 O
則 O
召 O
見 O
慰 O
撫 O
。 O

時 O
有 O
渠 O
帥 O
二 O
人 O
， O
不 O
肯 O
歸 O
附 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
語 O
諸 O
豪 O
長 O
： O
「 O
二 O
虜 O
不 O
來 O
， O
汝 O
意 O
如 O
何 O
？ O
」 O
皆 O
云 O
： O
「 O
殊 O
自 O
有 O
謀 O
。 O

願 O
暫 O
垂 B-ORG
寬 I-ORG
假 O
， O
後 O
數 O
日 O
斬 O
兩 O
夷 O
首 O
以 O
獻 O
之 O
。 O

」 O
保 B-PERSON
則 I-PERSON
即 O
發 O
使 O
撫 O
納 O
餘 O
種 O
， O
自 O
津 O
輕 O
至 O
渡 O
島 O
， O
雜 O
種 O
夷 O
人 O
， O
前 O
代 O
未 O
曾 O
歸 O
附 O
者 O
， O
皆 O
盡 O
內 O
屬 O
。 O

保 O
則 O
復 O
立 O
秋 O
田 O
城 O
， O
壘 O
柵 O
樓 O
塹 O
， O
皆 O
倍 O
舊 O
制 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
改 O
權 O
守 O
為 O
真 O
， O
【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
如 O
故 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
三 O
月 O
， O
驛 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
征 O
戰 O
之 O
弊 O
， O
非 O
只 O
一 O
途 O
。 O

案 O
去 O
延 O
曆 O
年 O
中 O
被 O
下 O
當 O
道 B-ORG
陣 I-ORG
圖 I-ORG
， O
以 O
一萬 O
三千 O
六百 O
人 O
為 O
一 O
軍 O
， O
分 O
作 O
三 O
軍 O
， O
輜 O
重 O
八百 O
人 O
， O
擔 O
夫 O
二千 O
人 O
。 O

而 O
今 O
上 O
野 O
、 O
下 O
野 O
兩 O
國 O
之 O
軍 O
， O
千 O
六百 O
人 O
， O
輜 O
重 O
擔 O
夫 O
二千 O
餘 O
人 O
。 O

好 O
蔭 O
所 O
率 O
之 O
兵 O
五百 O
人 O
， O
輜 O
重 O
擔 O
夫 O
千 O
餘 O
人 O
。 O

因 O
茲 B-ORG
言 I-ORG
之 O
， O
多 O
違 O
舊 O
例 O
。 O

中 O
國 O
之 O
軍 O
， O
去 O
年 O
七 O
月 O
到 O
著 O
。 O

陸 O
奧 O
之 O
兵 O
， O
九 O
月 O
入 O
來 O
。 O

會 O
合 O
參 O
差 O
， O
整 O
頓 O
有 O
妨 O
。 O

或 O
臨 O
陣 O
難 O
列 O
， O
或 O
聽 O
鼓 O
易 O
迷 O
。 O

皆 O
是 O
忘 O
戰 O
日 O
久 O
， O
習 O
之 O
令 O
然 O
也 O
。 O

國 O
內 O
黎 O
民 O
， O
苦 O
來 O
苛 B-PERSON
政 I-PERSON
。 O

三 O
分 O
之 O
一 O
， O
逃 O
入 O
奧 O
地 O
‧ O
所 O
遺 O
之 O
民 O
， O
承 O
數 O
年 O
之 O
弊 O
， O
無 O
存 O
之 O
方 O
。 O

況 O
軍 O
興 O
以 O
來 O
， O
運 O
轉 O
軍 O
糧 O
， O
去 O
今 O
兩 O
年 O
， O
少 O
時 O
不 O
息 O
。 O

無 O
用 O
之 O
卒 O
， O
騷 O
動 O
部 O
內 O
， O
待 O
救 O
之 O
處 O
， O
還 O
致 O
巨 O
害 O
。 O

管 O
最 O
上郡 O
， O
道 O
路 O
嶮 O
絕 O
， O
大 O
河 O
急 O
流 O
。 O

中 O
國 O
之 O
軍 O
， O
路 O
必 O
經 O
此 O
。 O

迎 O
送 O
之 O
煩 O
， O
不 O
可 O
勝 O
計 O
。 O

今 O
重 O
請 O
大 O
兵 O
， O
將 O
討 O
降 O
虜 O
。 O

國 O
弊 O
民 O
窮 O
， O
難 O
可 O
克 O
堪 O
。 O

若 O
慰 O
撫 O
部 O
內 O
之 O
窮 O
卒 O
， O
檢 O
出 O
奧 O
地 O
之 O
逃 O
民 O
， O
留 O
中 O
國 O
之 O
甲 O
冑 O
， O
選 O
當 O
土 O
之 O
例 O
兵 O
。 O

降 O
虜 O
雖 O
反 O
， O
不 O
足 O
復 O
畏 O
。 O

因 O
此 O
變 O
亂 O
， O
不 O
窮 O
誅 O
戮 O
， O
恐 O
綏 O
禦 O
如 O
失 O
。 O

邊 O
難 O
不 O
絕 O
， O
更 O
發 O
大 O
軍 O
， O
撲 O
滅 O
無 O
燼 O
。 O

國 O
家 O
之 O
長 O
策 O
， O
天 B-OTH
下 I-OTH
之 O
上 O
計 O
也 O
。 O

臣 O
等 O
不 O
敢 O
專 O
決 O
， O
持 O
疑 O
於 O
懷 O
。 O

進 O
退 O
之 O
間 O
， O
謹 O
佇 O
天 O
策 O
。 O

」 O
詔 O
令 O
： O
「 O
上 O
野 O
、 O
下 O
野 O
兩 O
國 O
， O
在 O
軍 O
之 O
甲 O
冑 O
器 O
仗 O
， O
留 O
付 O
出 O
羽 O
。 O

」 O
六 O
月 O
， O
又 O
驛 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
保 O
則 O
等 O
， O
行 O
事 O
相 O
違 O
， O
兵 O
威 O
未 O
振 O
。 O

適 O
降 O
恩 O
詔 O
： O
『 O
蹔 O
緩 O
征 O
討 O
。 O

賊 O
類 O
再 O
生 O
， O
平 O
民 O
復 O
業 O
。 O

』 O
但 O
臣 O
等 O
以 O
為 O
， O
夷 O
狄 O
之 O
性 O
， O
強 O
弱 O
難 O
測 O
。 O

朝 O
為 O
輕 O
寇 O
， O
夕 O
甘 O
重 O
戮 O
。 O

縱 O
請 O
降 O
之 O
後 O
， O
如 O
有 O
少 O
變 O
。 O

臣 O
等 O
恐 O
偏 O
慮 O
存 O
國 O
， O
還 O
陷 O
罪 O
戾 O
。 O

伏 O
望 O
， O
更 O
賜 O
天 O
使 O
， O
檢 O
察 O
其 O
事 O
。 O

」 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
出 O
羽 O
民 O
夷 O
雜 O
居 O
， O
田 O
地 O
膏 O
腴 O
， O
多 O
產 O
珍 O
貨 O
。 O

豪 O
吏 O
兼 O
并 O
， O
私 O
贈 O
租 O
稅 O
， O
恣 O
加 O
瑤 O
賦 O
。 O

權 O
門 O
子 O
弟 O
， O
年 O
來 O
求 O
鷹 O
馬 O
， O
無 O
有 O
紀 O
極 O
。 O

邊 O
民 O
愚 O
朴 O
， O
唯 O
隨 O
其 O
求 O
， O
不 O
知 O
所 O
訴 O
。 O

由 O
是 O
編 O
氓 O
貧 O
窮 O
， O
姦 O
猾 O
多 O
致 O
富 O
溢 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
嚴 O
張 O
憲 O
法 O
。 O

有 O
不 O
法 O
者 O
， O
捕 O
而 O
案 O
之 O
。 O

百 O
姓 O
安 O
堵 O
， O
邊 O
庭 O
清 O
平 O
． O
時 O
陸 O
奧 O
夷 O
虜 O
有 O
訟 O
， O
皆 O
至 O
出 O
羽 O
取 O
決 O
， O
初 O
保 O
則 O
在 O
兩 O
備 O
， O
專 O
以 O
仁 O
惠 O
化 O
之 O
， O
及 O
治 O
出 O
羽 O
， O
嚴 O
以 O
理 O
之 O
。 O

吏 O
民 O
有 O
罪 O
， O
無 O
復 O
所 O
宥 O
。 O

四 O
年 O
四 O
月 O
， O
召 O
入 O
京 O
， O
在 O
朝 O
卿 O
相 O
皆 O
稱 O
其 O
勳 O
績 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
辭 O
謝 O
云 O
： O
「 O
此 O
皆 O
朝 O
威 O
之 O
所 O
致 O
， O
非 O
愚 B-ORG
略 I-ORG
之 O
有 O
施 O
。 O

」 O
是 O
時 O
天 B-LOC
下 I-LOC
皆 O
以 O
為 O
保 O
則 O
不 O
勞 O
一 O
卒 O
， O
平 O
定 O
大 O
寇 O
， O
朝 O
廷 O
必 O
當 O
賞 O
其 O
殊 O
勳 O
。 O

而 O
以 O
其 O
辭 O
讓 O
， O
遂 O
無 O
優 O
崇 O
之 O
制 O
。 O

良 O
岑 O
近 O
貪 O
婪 O
， O
致 O
此 O
寇 O
亂 O
， O
而 O
亦 O
無 O
懲 O
惡 O
之 O
典 O
。 O

由 O
是 O
眾 O
議 O
多 O
譏 O
基 B-ORG
經 I-ORG
失 O
刑 O
賞 O
。 O

保 O
則 O
性 O
樂 O
靜 O
默 O
， O
不 O
好 O
劇 O
務 O
， O
屢 O
陳 O
基 O
經 O
， O
固 O
辭 O
辨 O
官 O
。 O

五 O
年 O
， O
任 O
播 O
磨 O
守 O
。 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
係 O
四 O
年 O
， O
今 O
從 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

又 O
按 O
， O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
為 O
兼 O
播 O
磨 O
權 O
守 O
。 O

】 O
辭 O
不 O
赴 O
。 O

六 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

保 O
則 O
曰 O
： O
「 O
年 O
既 O
老 O
矣 O
， O
當 O
修 O
功 O
德 O
為 O
冥 O
資 O
。 O

我 O
聞 O
讚 O
肢 O
多 O
紙 O
， O
又 O
有 O
能 O
書 O
者 O
。 O

當 O
赴 O
彼 O
國 O
， O
書 O
意 O
修 O
多 O
羅 O
阿 O
毗 O
曇 O
等 O
。 O

」 O
請 O
為 O
讚 O
岐 O
守 O
。 O

【 O
○ O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
為 O
兼 O
讚 O
岐 O
權 O
守 O
。 O

】 O
國 O
民 O
皆 O
學 O
法 O
律 O
， O
動 O
成 O
靜 O
訟 O
。 O

自 O
保 O
則 O
入 O
境 O
， O
人 O
皆 O
知 O
廉 O
恥 O
， O
風 O
俗 O
大 O
改 O
。 O

秋 O
滿 O
歸 O
京 O
， O
居 O
西山 O
別 O
墅 O
， O
無 O
復 O
出 O
仕 O
之 O
志 O
。 O

仁 O
和 O
三 O
年 O
， O
任 O
伊 O
豫 O
守 O
。 O

辭 O
不 O
赴 O
。 O

除 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
頻 O
稱 O
病 O
不 O
肯 O
就 O
職 O
， O
朝 O
廷 O
屢 O
加 O
慰 O
喻 O
， O
強 O
以 O
發 O
遣 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
在 O
鎮 O
府 O
， O
政 O
尚 O
清 O
靜 O
， O
吏 O
民 O
感 O
服 O
， O
令 O
行 O
禁 O
止 O
。 O

先 O
是 O
， O
姦 O
猾 O
猥 O
聚 O
鎮 O
西 B-LOC
， O
筑 O
前 O
、 O
筑 O
後 O
、 O
肥 O
前 O
三 B-LOC
國 I-LOC
， O
尤 O
為 O
群 O
軍 O
盜 O
之 O
藪 O
澤 O
。 O

人 O
有 O
蓄 O
積 O
者 O
， O
皆 O
為 O
殺 O
略 O
。 O

鄉 O
閭 O
騷 O
擾 O
， O
道 O
路 O
隔 O
絕 O
。 O

府 O
官 O
及 O
國 O
司 O
， O
發 O
兵 O
捕 O
殺 O
， O
不 O
能 O
禁 O
止 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
蒞 O
鎮 O
， O
皆 O
云 O
宜 O
多 O
發 O
軍 O
士 O
， O
悉 O
誅 O
鋤 O
之 O
。 O

保 O
則 O
曰 O
： O
「 O
」 O
吾 O
聞 O
渠 O
帥 O
率 O
非 O
編 O
戶 O
之 O
民 O
， O
或 O
良 O
家 O
子 O
弟 O
， O
或 O
舊 O
吏 O
僕 O
從 O
， O
逐 O
衣 O
食 O
之 O
利 O
， O
取 O
婚 O
姻 O
之 O
便 O
， O
寓 O
居 O
邊 O
城 O
， O
猶 O
如 O
桑 O
梓 O
。 O

而 O
比 O
年 O
不 O
稔 O
， O
生 O
產 O
失 O
利 O
。 O

無 O
賴 O
之 O
輩 O
， O
同 O
惡 O
相 O
濟 O
。 O

國 O
民 O
赴 O
之 O
， O
大 O
半 O
為 O
盜 O
。 O

今 O
悉 O
捕 O
而 O
殺 O
之 O
， O
則 O
里 O
落 O
之 O
內 O
， O
闃 O
然 O
無 O
人 O
。 O

縱 O
有 O
憐 O
國 O
之 O
警 O
， O
誰 O
人 O
城 O
守 O
乎 O
。 O

此 O
輩 O
必 O
懷 O
凶 O
狡 O
之 O
心 O
， O
多 O
是 O
為 O
饑 O
寒 O
逼 O
迫 O
而 O
已 O
。 O

若 O
施 O
以 O
恩 O
惠 O
， O
自 O
． O
應 O
食 O
椹 O
改 O
音 O
。 O

即 O
以 O
其 O
俸 O
米 O
賑 O
膽 O
三 O
國 O
， O
深 O
加 O
慰 O
撫 O
。 O

賊 O
徒 O
大 O
悅 O
， O
相 B-ORG
語 I-ORG
曰 O
： O
「 O
府 O
君 O
以 O
父 O
母 O
之 O
情 O
遇 O
我 O
， O
我 O
豈 O
不 O
盡 O
孝 O
子 O
之 O
志 O
乎 O
！ O
」 O
相 O
率 O
改 O
行 O
。 O

寬 O
平 O
三 O
年 O
， O
召 O
為 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

○ O
本 O
書 O
此 O
下 O
有 O
公 O
被 O
召 O
入 O
京 O
之 O
後 O
， O
未 O
歷 O
數 O
月 O
， O
太 O
宰 O
府 O
上 O
奏 O
之 O
文 O
。 O

然 O
文 O
字 O
殘 O
缺 O
， O
無 O
所 O
考 O
正 O
。 O

今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
尋 O
任 O
參 O
議 O
， O
兼 O
近 O
江 O
權 O
守 O
， O
遷 O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

七 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
七十一 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
保 B-PERSON
則 I-PERSON
， O
天 O
性 O
廉 O
潔 O
， O
以 O
身 O
化 O
物 O
。 O

僚 O
下 O
有 O
貪 O
穢 O
者 O
， O
推 O
誠 O
教 O
誨 O
。 O

若 O
終 O
不 O
悛 O
， O
不 O
與 O
之 O
接 O
言 B-ORG
語 I-ORG
。 O

見 O
其 O
有 O
一 O
善 O
， O
則 O
喜 O
見 O
顏 O
色 O
。 O

常 O
稱 O
譽 O
推 O
舉 O
， O
助 O
成 O
其 O
美 O
。 O

又 O
有 O
知 O
人 O
之 O
鑒 O
。 O

嘗 O
在 O
備 O
中 O
， O
小 O
野 O
葛 O
絃 O
年 O
少 O
為 O
掾 O
。 O

保 B-PERSON
則 I-PERSON
稱 O
曰 O
： O
「 O
必 O
當 O
為 O
天 B-LOC
下 I-LOC
循 O
良 O
之 O
吏 O
。 O

」 O
又 O
在 O
讚 O
岐 O
時 O
， O
管 O
原 O
道 O
真 O
代 O
為 O
守 O
。 O

保 O
則 O
竊 B-ORG
語 I-ORG
曰 O
： O
「 O
新 O
太 O
守 O
， O
當 O
令 O
碩 O
儒 O
， O
非 O
吾 O
所 O
測 O
知 O
。 O

但 O
見 O
其 O
志 O
， O
恐 O
非 O
明哲 O
保 O
身 O
之 O
士 O
。 O

」 O
後 O
皆 O
如 O
其 O
言 O
。 O

年 O
未 O
五十 O
， O
不 O
近 O
婦 O
人 O
， O
潛 O
心 O
佛 O
教 O
， O
尤 O
熟 O
空 O
觀 O
。 O

常 O
誦 O
金剛 O
般 O
若 O
經 O
， O
未 O
嘗 O
退 O
倦 O
。 O

撰 O
集 O
諸 O
家 B-ORG
義 I-ORG
疏 O
， O
以 O
為 O
一 O
部 O
， O
究 O
討 O
其 O
義 O
， O
莫 O
不 O
該 O
通 O
。 O

自 O
未 O
有 O
疾 O
， O
忽 B-PERSON
語 I-PERSON
人 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
」 O
死 O
期 O
既 O
兆 O
， O
何 O
可 O
終 O
身 O
於 O
塵 O
勞 O
中 O
乎 O
。 O

營 O
一 O
室 O
於 O
叡 O
山東 O
坂 O
， O
薙 O
髮 O
為 O
僧 O
， O
晝 O
夜 O
念 O
佛 O
名 O
， O
數 O
月 O
而 O
逝 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
子 O
清 O
貫 O
， O
昌 O
泰 O
、 O
延 O
喜 O
間 O
累 O
歷 O
顯 O
職 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
皇 B-OTH
太 I-OTH
子 I-OTH
傅 I-OTH
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
延 O
長 O
八 O
年 O
， O
震 O
死 O
於 O
清 O
涼 O
殿 O
， O
年 O
六十四 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
小 O
野 O
春 O
風 O
， O
從 O
五 O
位 O
上 O
石 O
雄 O
子 O
也 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
累 O
世 O
將 O
家 O
， O
驍 O
勇 O
超 O
人 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
十二 O
年 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
補 O
對 O
馬 O
守 O
。 O

奏 O
請 O
二 O
事 O
。 O

一 O
曰 O
： O
「 O
軍 O
旅 O
之 O
儲 O
， O
唯 O
在 O
介 O
冑 O
。 O

介 O
冑 O
雖 O
薄 O
， O
助 O
以 O
保 O
侶 O
。 O

請 O
以 O
調 O
布 O
縫 O
造 O
保 O
侶 O
衣 O
千 O
領 O
， O
以 O
備 O
不 O
虞 O
。 O

」 O
二 O
曰 O
： O
「 O
軍 O
興 O
不 O
虞 O
， O
倍 O
日 O
兼 O
行 O
。 O

轉 O
餉 O
易 O
絕 O
， O
輜 O
重 O
難 O
給 O
。 O

請 O
以 O
調 O
布 O
縫 O
造 O
納 O
糒 O
帶 O
袋 O
千 O
枚 O
， O
而 O
令 O
士 O
卒 O
帶 O
之 O
， O
以 O
為 O
急 O
速 O
之 O
用 O
。 O

」 O
敕 O
許 O
之 O
， O
以 O
太 O
宰 O
府 O
庫 O
布 O
造 O
知 O
。 O

是 O
月 O
， O
遷 O
肥 O
前 O
權 O
介 O
。 O

春 O
風 O
兄 O
春 O
枝 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
權 O
守 O
。 O

春 O
風 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
往 O
歲 O
臣 O
故 O
父 O
石 O
雄 O
家 O
有 O
羊 O
革 O
甲 O
、 O
牛 O
革 O
甲 O
各 O
一 O
領 O
， O
弘 O
仁 O
中 O
在 O
陸 O
奧 O
， O
被 O
其 O
甲 O
， O
討 O
平 O
夷 O
賊 O
。 O

厥 O
後 O
兄 O
春 O
枝 O
進 O
之 O
官 O
。 O

願 O
賜 O
羊 O
革 O
甲 O
， O
以 O
備 O
緩 O
急 O
。 O

歸 O
京 O
之 O
四 O
， O
宜 O
速 O
納 O
官 O
。 O

」 O
許 O
之 O
， O
以 O
牛 O
革 O
甲 O
給 O
春 O
枝 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
稍 O
遷 O
為 O
左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
， O
被 O
讒 O
免 O
官 O
家 O
居 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
元 O
慶 O
二 O
年 O
， O
出 O
羽 O
夷 O
反 O
， O
守 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
興 I-PERSON
世 I-PERSON
戰 O
屢 O
敗 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
保 O
則 O
薦 O
春 O
風 O
於 O
攝 O
政 O
基 O
經 O
， O
【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
擢 O
為 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
， O
賜 O
甲 O
胃 O
一 O
具 O
， O
與 O
權 O
介 O
坂 O
上 O
好 O
蔭 O
， O
星 O
夜 O
進 O
發 O
。 O

先 O
入 O
陸 O
奧 O
， O
各 O
將 O
精 O
兵 O
五百 O
人 O
救 O
之 O
。 O

又 O
敕 O
： O
「 O
須 O
依 O
格 O
分 O
付 O
受 O
領 O
， O
而 O
率 O
將 O
軍 O
兵 O
， O
向 O
出 O
羽 O
國 O
。 O

宜 O
令 O
前 O
將 O
軍 O
安 O
倍 O
比 O
高 O
， O
准 O
見 O
任 O
例 O
， O
暫 O
行 O
府 O
政 O
。 O

」 O
既 O
而 O
春 O
風 O
至 O
陸 O
奧 O
， O
保 O
則 O
遺 O
出 O
羽 O
權 O
掾 O
小 O
野 O
春 O
泉 O
於 O
鎮 O
守 O
府 O
議 O
軍 O
事 O
。 O

未 O
至 O
， O
春 O
風 O
率 O
兵 O
四 O
百 O
餘 O
取 O
陸 O
奧 O
路 O
， O
入 O
上 O
津 O
野 O
。 O

宣 O
諭 O
恩 O
詔 O
， O
賊 O
徒 O
悉 O
降 O
。 O

九 O
月 O
， O
從 O
上 O
津 O
野 O
至 O
秋 O
田 O
營 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
春 O
風 O
少 O
在 O
邊 O
塞 O
， O
能 O
曉 O
夷 O
語 O
， O
脫 O
甲 O
釋 O
兵 O
， O
獨 O
入 O
虜 O
軍 O
， O
具 O
宣 O
朝 O
命 O
。 O

【 O
保 B-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
於 O
是 O
夷 O
虜 O
大 O
服 O
， O
奉 O
書 O
乞 O
降 O
， O
賊 O
酋 O
七 O
人 O
相 O
從 O
而 O
降 O
。 O

明 O
年 O
六 O
月 O
， O
引 O
軍 O
還 O
。 O

仁 O
和 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
至 O
大 O
膳 O
大 O
夫 O
、 O
攝 O
津 O
權 O
守 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
為 O
左 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
。 O

【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
、 O
古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
。 O

時 O
朝 O
廷 O
禁 O
衣 O
服 O
用 O
深 O
紅 O
色 O
， O
參 O
議 O
源 O
光 O
嘗 O
著 O
深 O
紅 O
襖 O
子 O
而 O
出 O
。 O

春 O
風 O
一 O
見 O
， O
直 O
進 O
跪 O
光 O
後 O
， O
請 O
割 O
其 O
衣 O
。 O

光 O
默 O
然 O
， O
歸 O
第 O
褫 O
去 O
， O
不 O
敢 O
復 O
服 O
用 O
。 O

論 O
者 O
韙 O
之 O
。 O

【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
二 O
年 O
， O
遷 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
、 O
陸 O
奧 O
權 O
寄 O
， O
兼 O
讚 O
歧 O
權 O
守 O
。 O

昌 O
泰 O
初 O
， O
至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
