【 O
後 B-PERSON
鳥 I-PERSON
羽 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
後 O
鳥 O
羽 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
中 I-PERSON
宮 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
任 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


攝 O
政 O
兼 O
實 O
女 O
也 O
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
後 B-OTH
宮 I-OTH
略 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
紹 B-OTH
運 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
文 O
治 O
五 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O
仲 B-OTH
資 I-OTH
王 I-OTH
記 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
後 B-OTH
宮 I-OTH
略 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
建 O
久 O
元 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
， O
尋 O
立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O


年 O
十 O
八 O
， O
長 O
於 O
帝 O
七 O
歲 O
。 O


【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O


○ O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
作 O
年 O
十 O
七 O
。 O


】 O
生 O
春 O
華 O
門 O
院 O
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
建 O
久 O
七 O
年 O
， O
出 O
居 O
八 O
條 O
院 O
。 O


初 O
權 O
大 O
納 O
言 O
源 O
通 O
親 O
傾 O
巧 O
阿 O
世 O
， O
與 O
帝 O
乳 O
丹 O
亂 O
， O
欲 O
納 O
其 O
所 O
生 O
女 O
於 O
宮 O
。 O


上 O
皇 O
宮 O
人 O
高 O
階 O
榮 O
子 O
， O
亦 O
與 O
通 O
親 O
謀 O
， O
窺 O
伺 O
帝 O
舉 O
動 O
， O
陽 O
以 O
賴 O
朝 O
意 O
， O
勸 O
帝 O
勤 O
政 O
事 O
， O
省 O
遊 O
豫 O
， O
而 O
密 O
告 O
賴 O
朝 O
。 O


以 O
帝 O
意 O
不 O
懌 O
， O
因 O
設 O
詭 O
辭 O
， O
離 O
間 O
中 O
官 O
及 O
兼 O
實 O
。 O


由 O
是 O
中 O
宮 O
寵 O
衰 O
， O
遂 O
出 O
宮 O
。 O


【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
正 O
治 O
二 O
年 O
， O
上 O
號 O
曰 O
宜 O
秋 O
門 O
院 O
。 O


【 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
建 O
仁 O
元 O
年 O
， O
為 O
尼 O
， O
法 O
名 O
清 O
淨 O
智 O
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O


○ O
法 O
名 O
據 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


○ O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
為 O
建 O
保 O
元 O
年 O
。 O


】 O
建 O
曆 O
二 O
年 O
， O
辭 O
院 O
號 O
、 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
。 O


【 O
皇 B-OTH
帝 I-OTH
紀 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
曆 O
仁 O
元 O
年 O
十 O
二 O
月 O
， O
崩 O
。 O


【 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
年 O
六 O
十 O
六 O
。 O


【 O
○ O
據 O
玉 B-OTH
海 I-OTH
為 O
中 O
宮 O
年 O
十 O
八 O
文 O
。 O


○ O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
作 O
六 O
十 O
五 O
， O
誤 O
。 O


】 O
典 O
侍 O
某 O
氏 O
， O
稱 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
典 O
侍 O
。 O


生 O
僧 O
道 O
守 O
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
重 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
式 O
部 O
少 O
輔 O
範 O
季 O
女 O
也 O
。 O


【 O
○ O
參 O
取 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


○ O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
承 O
元 O
元 O
年 O
重 O
子 O
作 O
親 O
子 O
。 O


】 O
生 O
順 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
、 O
【 O
仲 B-OTH
資 I-OTH
王 I-OTH
記 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
雅 O
成 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
寬 O
成 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
仲 B-OTH
資 I-OTH
王 I-OTH
記 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
諸 B-OTH
門 I-OTH
跡 I-OTH
譜 I-OTH
。 O


】 O
初 O
源 O
在 O
子 O
甚 O
幸 O
於 O
帝 O
， O
既 O
而 O
愛 O
弛 O
， O
由 O
是 O
重 O
子 O
得 O
寵 O
。 O


【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
建 O
久 O
九 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
尋 O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
二 O
條 O
君 O
。 O


【 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
承 O
元 O
元 O
年 O
， O
準 O
三 O
宮 O
， O
進 O
號 O
脩 O
明 O
門 O
院 O
。 O


【 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
院 O
號 O
定 B-OTH
部 I-OTH
類 I-OTH
記 I-OTH
引 O
外 O
記 O
賴 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
嘗 O
集 O
群 O
臣 O
於 O
水 O
無 O
瀨 O
殿 O
賭 O
射 O
， O
遣 O
近 O
習 O
乞 O
賭 O
物 O
於 O
門 O
院 O
， O
以 O
試 O
之 O
。 O


門 O
院 O
乃 O
與 O
之 O
韓 O
櫃 O
， O
甚 O
重 O
。 O


啟 O
視 O
之 O
， O
錢 O
也 O
。 O


使 O
者 O
意 O
鄙 O
之 O
。 O


帝 O
笑 O
曰 O
： O
「 O
門 O
院 O
知 O
故 O
事 O
。 O


殿 O
上 O
賭 O
射 O
， O
賭 O
以 O
錢 O
， O
是 O
故 O
事 O
也 O
。 O


顧 O
汝 O
曹 O
不 O
之 O
知 O
而 O
已 O
。 O


」 O
【 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
承 O
久 O
三 O
年 O
， O
北 O
條 O
泰 O
時 O
逼 O
帝 O
薙 O
髮 O
， O
門 O
院 O
亦 O
為 O
尼 O
， O
【 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
光 O
臺 O
院 O
御 O
室 O
傳 O
。 O


】 O
法 O
名 O
法 O
性 O
覺 O
。 O


十 O
一 O
月 O
， O
辭 O
院 O
號 O
、 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
、 O
封 O
戶 O
、 O
諸 O
司 O
例 O
給 O
等 O
。 O


【 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
屏 O
居 O
岡 O
碕 O
。 O


【 O
○ O
參 O
取 O
明 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
、 O
平 B-OTH
戶 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
後 O
有 O
盜 O
闌 O
入 O
焉 O
， O
門 O
院 O
畏 O
避 O
之 O
四 O
辻 O
。 O


【 O
平 B-OTH
戶 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
文 O
永 O
元 O
年 O
八 O
月 O
， O
薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
三 O
。 O


【 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
源 B-PERSON
在 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
法 B-LOC
勝 I-LOC
寺 I-LOC
執 O
行 O
能 O
圓 O
女 O
也 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
五 B-OTH
代 I-OTH
帝 I-OTH
王 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
壽 O
永 O
之 O
亂 O
， O
能 O
圓 O
奔 O
西 B-LOC
海 I-LOC
， O
在 O
子 O
與 O
母 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
在 O
京 O
師 O
。 O


母 O
與 O
參 O
議 O
源 O
通 O
親 O
姦 O
， O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


○ O
藤 O
原 O
氏 O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
通 O
親 O
視 O
在 O
子 O
如 O
己 O
子 O
。 O


入 O
宮 O
， O
稱 O
宰 O
相 O
君 O
。 O


生 O
土 O
御 O
門 O
帝 O
、 O
【 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O


○ O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
作 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
通 O
親 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


】 O
皇 O
女 O
某 O
。 O


【 O
明 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
寬 O
喜 O
三 O
年 O
。 O


】 O
帝 O
將 O
禪 O
位 O
， O
時 O
儲 O
貳 O
未 O
定 O
。 O


帝 O
意 O
在 O
為 O
仁 O
、 O
長 O
仁 O
二 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
而 O
疑 O
所 O
立 O
。 O


齋 O
戒 O
登 O
石 O
灰 O
壇 O
， O
拜 O
太 O
神 O
官 O
者 O
七 O
日 O
。 O


探 O
籌 O
卜 O
之 O
， O
得 O
為 O
仁 O
。 O


帝 O
雅 O
意 O
屬 O
長 O
仁 O
， O
以 O
卜 O
不 O
從 O
， O
頗 O
不 O
樂 O
。 O


及 O
上 O
食 O
輟 O
箸 O
不 O
御 O
， O
沉 O
吟 O
久 O
之 O
曰 O
： O
「 O
無 O
如 O
之 O
何 O
？ O
無 O
如 O
之 O
何 O
？ O
」 O
左 O
右 O
不 O
知 O
故 O
。 O


時 O
在 O
子 O
陪 O
膳 O
， O
帝 O
顧 O
曰 O
： O
「 O
往 O
語 O
通 O
親 O
， O
今 O
宮 O
膳 O
羞 O
宜 O
加 O
意 O
。 O


」 O
在 O
子 O
悟 O
其 O
意 O
， O
喜 O
不 O
自 O
持 O
， O
走 O
告 O
通 O
親 O
。 O


通 O
親 O
亦 O
大 O
喜 O
。 O


為 O
仁 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
遂 O
踐 O
大 O
位 O
， O
是 O
為 O
土 O
御 O
門 O
帝 O
。 O


在 O
子 O
本 O
姓 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
， O
以 O
僧 O
女 O
不 O
可 O
為 O
國 O
母 O
， O
因 O
以 O
通 O
親 O
為 O
父 O
， O
冒 O
源 O
姓 O
。 O


【 O
五 B-OTH
代 I-OTH
帝 I-OTH
王 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
後 O
及 O
母 O
死 O
。 O


在 O
子 O
與 O
通 O
親 O
亂 O
。 O


由 O
是 O
， O
寵 O
漸 O
弛 O
。 O


【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
土 O
御 O
門 O
帝 O
即 O
位 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
準 O
三 O
宮 O
。 O


【 O
業 B-OTH
資 I-OTH
王 I-OTH
記 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
建 O
仁 O
二 O
年 O
， O
進 O
號 O
曰 O
承 O
明 O
門 O
院 O
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
、 O
院 O
號 O
定 B-OTH
部 I-OTH
類 I-OTH
記 B-OTH
引 O
帥 B-OTH
入 I-OTH
道 I-OTH
記 I-OTH
外 I-OTH
記 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
建 O
曆 O
元 O
年 O
， O
為 O
尼 O
， O
法 O
名 O
真 O
如 O
妙 O
。 O


【 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
後 O
嵯 O
俄 O
帝 O
龍 O
潛 O
日 O
， O
從 O
門 O
院 O
居 O
土 O
御 O
門 O
殿 O
。 O


及 O
即 O
位 O
， O
屢 O
如 O
土 O
御 O
門 O
殿 O
。 O


世 O
以 O
為 O
榮 O
。 O


【 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
正 O
嘉 O
元 O
年 O
七 O
月 O
， O
薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
七 O
。 O


【 O
增 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


○ O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
作 O
八 O
十 O
六 O
， O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
八 O
十 O
八 O
。 O


】 O
廢 O
朝 O
三 O
日 O
。 O


【 O
園 B-OTH
太 I-OTH
曆 I-OTH
貞 O
和 O
二 O
年 O
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
信 O
清 O
女 O
也 O
。 O


【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
諸 B-OTH
門 I-OTH
跡 I-OTH
譜 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O


○ O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
作 O
信 O
隆 O
女 O
。 O


】 O
稱 O
西 O
御 O
方 O
， O
【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
平 B-OTH
戶 I-OTH
記 I-OTH
寬 O
平 O
三 O
年 O
。 O


】 O
又 O
稱 O
坊 O
門 O
局 O
。 O


【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
仲 B-OTH
資 I-OTH
王 I-OTH
記 I-OTH
原 O
久 O
元 O
年 O
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
生 O
長 B-PERSON
仁 I-PERSON
親 I-PERSON
王 I-PERSON
、 O
【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
諸 B-OTH
門 I-OTH
跡 I-OTH
譜 I-OTH
。 O


】 O
賴 B-PERSON
仁 I-PERSON
親 I-PERSON
王 I-PERSON
、 O
【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
平 O
戶 O
記 B-OTH
寬 O
平 O
三 O
年 O
。 O


○ O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
為 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
典 O
侍 O
所 O
生 O
， O
誤 O
。 O


】 O
嘉 B-LOC
陽 I-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
。 O


【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
女 B-OTH
院 I-OTH
小 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
從 O
帝 O
隱 O
岐 O
。 O


帝 O
崩 O
， O
歸 O
京 O
師 O
。 O


【 O
平 B-OTH
戶 I-OTH
記 I-OTH
寬 O
平 O
三 O
年 O
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
大 O
納 O
言 O
定 O
能 O
女 O
也 O
。 O


稱 O
大 O
宮 O
局 O
。 O


生 O
尊 O
圓 O
法 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
僧 O
行 O
超 O
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
源 B-PERSON
氏 I-PERSON
， O
少 O
納 O
言 O
信 B-PERSON
康 I-PERSON
女 I-PERSON
也 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
、 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
兵 O
衛 O
督 O
局 O
。 O


【 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
作 O
丹 O
波 O
局 O
。 O


】 O
生 O
肅 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
紀 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
尾 O
張 O
局 O
， O
法 O
眼 O
顯 O
清 O
女 O
也 O
。 O


生 O
朝 B-PERSON
仁 I-PERSON
親 I-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
諸 B-OTH
門 I-OTH
跡 I-OTH
譜 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
丹 O
波 O
局 O
， O
名 O
石 O
。 O


父 O
織 O
簾 O
為 O
業 O
。 O


以 O
舞 O
女 O
入 O
宮 O
， O
有 O
寵 O
。 O


【 O
明 B-OTH
月 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
後 O
稱 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
。 O


生 O
熙 B-PERSON
子 I-PERSON
內 I-PERSON
親 I-PERSON
王 I-PERSON
、 O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
瀧 O
、 O
姬 O
法 O
師 O
， O
亦 O
並 O
以 O
舞 O
女 O
入 O
宮 O
。 O


瀧 O
， O
生 O
覺 O
仁 O
法 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


○ O
要 B-OTH
記 I-OTH
稱 O
丹 O
波 O
局 O
， O
金 O
不 O
取 O
。 O


】 O
姬 O
法 O
師 O
， O
生 O
僧 O
覺 O
譽 O
、 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
諸 B-OTH
門 I-OTH
跡 I-OTH
譜 I-OTH
。 O


】 O
僧 O
道 O
伊 O
、 O
僧 B-OTH
道 I-OTH
緣 I-OTH
。 O


【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
