蝦 O
夷 O
《 O
上 O
》 O
蝦 O
夷 O
， O
東 O
北 O
夷 O
也 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

有 O
三 O
種 O
， O
曰 O
都 O
加 O
留 O
、 O
曰 O
麤 O
蝦 O
夷 O
、 O
曰 O
熟 O
蝦 O
夷 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
註 I-WORK_OF_ART
引 O
伊 B-WORK_OF_ART
吉 I-WORK_OF_ART
博 I-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

其 O
人 O
勇 O
悍 O
強 O
暴 O
， O
能 O
射 O
。 O

常 O
藏 O
矢 O
髻 O
中 O
， O
好 O
為 O
劫 O
盜 O
， O
矯 O
捷 O
如 O
飛 O
。 O

無 O
君 O
長 O
， O
俗 O
皆 O
文 O
身 O
椎 O
髻 O
。 O

冬 O
為 O
穴 O
居 O
， O
夏 O
出 O
居 O
樔 O
。 O

無 O
五 O
穀 O
蠶 O
桑 O
， O
射 O
鳥 O
獸 O
為 O
食 O
， O
衣 O
其 O
羽 O
皮 O
。 O

初 O
雜 O
居 O
于 O
越 O
、 O
陸 O
奧 O
等 O
邊 O
地 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

景 B-PERSON
行 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
十 O
五 O
年 O
， O
使 O
武 O
內 O
宿 O
禰 O
巡 O
察 O
東 O
方 O
國 O
土 O
、 O
風 O
俗 O
。 O

二 O
十 O
七 O
年 O
， O
武 O
內 O
歸 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
東 O
方 O
有 O
日 O
高 O
見 O
國 O
， O
土 O
地 O
沃 O
壤 O
而 O
曠 O
， O
是 O
曰 O
蝦 O
夷 O
， O
可 O
擊 O
取 O
焉 O
。 O
」 O

四 O
十 O
年 O
， O
東 O
夷 O
多 O
叛 O
， O
邊 O
境 O
騷 O
擾 O
， O
詔 O
日 B-LOC
本 I-LOC
武 O
尊 O
東 O
征 O
。 O

日 B-LOC
本 I-LOC
武 O
尊 O
從 O
上 O
總 O
轉 O
至 O
陸 O
奧 O
， O
取 O
海 O
路 O
至 O
蝦 O
夷 O
地 O
。 O

其 O
酋 O
魁 O
島 O
津 O
神 O
、 O
國 O
津 O
神 O
屯 O
竹 O
水 O
門 O
， O
將 O
拒 O
戰 O
。 O

日 B-LOC
本 I-LOC
武 O
尊 O
懸 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
于 O
船 O
而 O
進 O
， O
蝦 O
夷 O
望 O
見 O
瞻 O
落 O
， O
乃 O
悉 O
馳 O
弓 O
捨 O
矢 O
， O
面 O
縛 O
請 O
罪 O
。 O

日 B-LOC
本 I-LOC
武 O
尊 O
便 O
撫 O
納 O
之 O
。 O

遂 O
攻 O
信 O
濃 O
、 O
越 O
國 O
等 O
蝦 O
夷 O
， O
俘 O
其 O
巨 O
帥 O
。 O

歸 O
至 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
， O
獻 O
俘 O
囚 O
于 O
神 O
宮 O
。 O

既 O
而 O
， O
蝦 O
夷 O
盡 O
夜 O
喧 O
嘩 O
， O
出 O
入 O
無 O
禮 O
， O
遷 O
之 O
御 O
諸 O
山 O
傍 O
。 O

不 O
幾 O
， O
又 O
伐 O
神 O
山 O
樹 O
， O
劫 O
略 O
邑 O
民 O
。 O

詔 O
分 O
處 O
於 O
播 O
磨 O
、 O
讚 O
岐 O
、 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
、 O
安 O
藝 O
、 O
阿 O
波 O
等 O
五 O
國 O
。 O

五 O
十 O
六 O
年 O
， O
詔 O
御 O
諸 O
別 O
王 O
鎮 O
撫 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O

時 O
蝦 O
夷 O
大 O
擾 O
， O
御 O
諸 O
別 O
發 O
兵 O
攻 O
之 O
。 O

蝦 O
夷 O
首 O
帥 O
足 O
振 O
邊 O
、 O
大 O
羽 O
振 O
邊 O
、 O
遠 O
津 O
暗 O
男 O
邊 O
等 O
， O
叩 O
頭 O
獻 O
地 O
請 O
罪 O
。 O

因 O
受 O
其 O
降 O
， O
誅 O
不 O
服 O
者 O
， O
東 B-LOC
國 I-LOC
大 O
治 O
。 O

仁 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
五 O
十 O
五 O
年 O
， O
田 O
道 O
討 O
蝦 O
夷 O
， O
兵 O
敗 O
于 O
伊 B-LOC
寺 I-LOC
水 O
門 O
， O
田 O
道 O
死 O
之 O
。 O

雄 B-PERSON
略 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
十 O
三 O
年 O
， O
吉 O
備 O
尾 O
代 O
征 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
率 O
蝦 O
夷 O
五 O
百 O
， O
行 O
至 O
吉 B-LOC
備 I-LOC
國 I-LOC
。 O

會 O
帝 O
崩 O
， O
蝦 O
夷 O
相 O
謂 O
曰 O
： O
「 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
既 O
崩 O
， O
時 O
不 O
可 O
失 O
。 O
」 O

相 O
率 O
侵 O
掠 O
傍 O
郡 O
。 O

尾 O
代 O
與 O
之 O
戰 O
於 O
娑 O
婆 O
水 O
門 O
。 O

蝦 O
夷 O
矯 O
捷 O
， O
能 O
伏 O
躍 O
避 O
箭 O
。 O

尾 O
代 O
持 O
弓 O
彈 O
空 O
弦 O
， O
因 O
射 O
殪 O
二 O
隊 O
， O
橐 O
中 O
矢 O
盡 O
， O
麾 O
船 O
人 O
索 O
箭 O
。 O

船 O
人 O
恐 O
怖 O
而 O
走 O
， O
尾 O
代 O
執 O
弭 O
而 O
歌 O
。 O

歌 O
訖 O
， O
手 O
斬 O
數 O
人 O
， O
追 O
至 O
丹 O
波 O
浦 O
掛 O
水 O
門 O
， O
擊 O
殲 O
之 O
。 O

清 B-PERSON
寧 I-PERSON
帝 I-PERSON
四 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
請 O
內 O
附 O
。 O

欽 O
明 O
帝 O
元 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
率 O
眾 O
歸 O
降 O
。 O

敏 O
達 O
帝 O
十 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
數 O
千 O
寇 O
邊 O
。 O

召 O
其 O
魁 O
帥 O
綾 O
糟 O
等 O
， O
【 O
○ O
綾 O
糟 O
， O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
注 O
曰 O
大 O
毛 O
人 O
。 O
】 O

敕 O
諭 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
蝦 O
夷 O
昔 O
日 O
大 O
足 O
彥 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
誅 O
其 O
亂 O
首 O
， O
撫 O
其 O
歸 O
服 O
。 O

今 O
當 O
遵 O
先 O
例 O
誅 O
首 O
惡 O
。 O
」 O

綾 O
糟 O
等 O
大 O
悚 O
， O
入 O
泊 O
瀨 O
川 O
洗 O
浴 O
， O
向 O
三 O
諸 O
岳 O
盟 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
等 O
蝦 O
夷 O
， O
子 O
子 O
孫 O
孫 O
， O
用 O
清 O
明 O
心 O
， O
奉 O
事 O
天 O
闕 O
。 O

若 O
違 O
盟 O
者 O
， O
天 O
地 O
諸 O
神 O
及 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
之 O
靈 O
， O
絕 O
滅 O
臣 O
等 O
種 O
矣 O
。 O
」 O

於 O
是 O
釋 O
之 O
。 O

舒 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
九 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
叛 O
。 O

以 O
大 O
仁 O
上 O
毛 O
野 O
形 O
名 O
為 O
將 O
軍 O
， O
討 O
之 O
。 O

為 O
蝦 O
夷 O
所 O
敗 O
， O
走 O
入 O
壘 O
。 O

賊 O
追 O
圍 O
之 O
。 O

時 O
兵 O
士 O
逃 O
散 O
， O
形 O
名 O
妻 O
令 O
侍 O
婢 O
數 O
十 O
在 O
內 O
鳴 O
弦 O
。 O

形 O
名 O
突 O
出 O
搏 O
戰 O
， O
蝦 O
夷 O
以 O
為 O
兵 O
尚 O
多 O
在 O
， O
稍 O
退 O
。 O

於 O
是 O
， O
召 O
集 O
散 O
卒 O
， O
又 O
擊 O
悉 O
虜 O
之 O
。 O

皇 B-PERSON
極 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
， O
越 O
邊 O
境 O
蝦 O
夷 O
數 O
千 O
內 O
附 O
， O
賜 O
饗 O
於 O
朝 O
。 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
蘇 O
我 O
蝦 O
夷 O
亦 O
饗 O
之 O
其 O
家 O
， O
厚 O
加 O
撫 O
諭 O
。 O

孝 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
， O
詔 O
收 O
國 O
郡 O
刀 O
甲 O
弓 O
矢 O
， O
惟 O
與 O
蝦 O
夷 O
接 O
境 O
地 O
， O
錄 O
其 O
兵 O
數 O
， O
假 O
與 O
本 O
主 O
。 O

二 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
納 O
款 O
。 O

四 O
年 O
， O
治 O
磐 O
舟 O
柵 O
以 O
備 O
蝦 O
夷 O
， O
以 O
信 O
濃 O
、 O
越 O
等 O
民 O
戍 O
之 O
， O
始 O
置 O
柵 O
戶 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

齊 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
秋 O
， O
饗 O
北 O
越 O
蝦 O
夷 O
九 O
十 O
五 O
人 O
於 O
朝 O
， O
柵 O
養 O
蝦 O
夷 O
九 O
人 O
、 O
津 O
輕 O
蝦 O
夷 O
六 O
人 O
， O
授 O
冠 O
二 O
階 O
。 O

冬 O
， O
蝦 O
夷 O
率 O
眾 O
內 O
屬 O
。 O

四 O
年 O
春 O
， O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
比 I-PERSON
羅 I-PERSON
夫 O
率 O
舟 O
師 O
一 O
百 O
八 O
十 O
艘 O
， O
討 O
蝦 O
夷 O
齶 O
田 O
、 O
渟 O
代 O
二 O
郡 O
， O
蝦 O
夷 O
不 O
戰 O
而 O
降 O
。 O

比 O
羅 O
夫 O
整 O
師 O
陳 O
船 O
于 O
齶 O
田 O
浦 O
， O
齶 O
田 O
酋 O
帥 O
恩 O
荷 O
進 O
而 O
誓 O
曰 O
： O
「 O
奴 O
等 O
以 O
肉 O
為 O
食 O
， O
故 O
持 O
弓 O
矢 O
， O
不 O
敢 O
執 O
之 O
向 O
官 O
軍 O
。 O

自 O
今 O
將 O
清 O
白 O
心 O
， O
永 O
奉 O
天 O
朝 O
。 O

若 O
不 O
踐 O
此 O
言 O
者 O
， O
齶 O
田 O
浦 O
神 O
罰 O
之 O
。 O
」 O

乃 O
授 O
恩 O
荷 O
小 O
乙 O
上 O
， O
為 O
渟 O
代 O
、 O
津 O
輕 O
二 O
郡 O
郡 O
領 O
。 O

召 O
渡 O
島 O
蝦 O
夷 O
饗 O
之 O
， O
撫 O
諭 O
而 O
歸 O
。 O

秋 O
， O
蝦 O
夷 O
詣 O
闕 O
朝 O
獻 O
， O
饗 O
賜 O
甚 O
厚 O
， O
授 O
城 O
養 O
蝦 O
夷 O
二 O
人 O
位 O
一 O
級 O
， O
渟 O
代 O
郡 O
大 O
領 O
沙 O
尼 O
具 O
那 O
小 O
乙 O
下 O
， O
少 O
領 O
宇 B-ORG
娑 I-ORG
左 O
建 O
武 O
， O
其 O
勇 O
健 O
者 O
二 O
人 O
， O
各 O
授 O
一 O
階 O
。 O

別 O
賜 O
沙 O
尼 O
具 O
那 O
等 O
鮹 O
旗 O
二 O
十 O
頭 O
、 O
鼓 O
二 O
面 O
、 O
弓 O
矢 O
二 O
具 O
、 O
鎧 O
二 O
領 O
。 O

津 O
輕 O
郡 O
大 O
領 O
馬 O
武 O
、 O
少 O
領 O
青 O
蒜 O
等 O
授 O
位 O
賜 O
物 O
， O
亦 O
如 O
沙 O
尼 O
具 O
那 O
等 O
例 O
。 O

其 O
餘 O
授 O
都 O
岐 O
沙 O
羅 O
柵 O
造 O
某 O
位 O
二 O
級 O
， O
判 O
官 O
位 O
一 O
階 O
， O
渟 O
足 O
柵 O
造 O
大 O
伴 O
稻 O
積 O
小 O
乙 O
下 O
。 O

又 O
詔 O
渟 O
代 O
郡 O
大 O
領 O
沙 O
尼 O
具 O
那 O
， O
檢 O
覈 O
夷 O
及 O
俘 O
虜 O
戶 O
口 O
。 O

五 O
年 O
， O
饗 O
陸 O
奧 O
、 O
越 O
二 O
國 O
蝦 O
夷 O
于 O
甘 O
檮 O
丘 O
東 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

命 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
比 I-PERSON
羅 I-PERSON
夫 O
再 O
率 O
舟 O
師 O
一 O
百 O
八 O
十 O
艘 O
， O
討 O
蝦 O
夷 O
。 O

比 O
羅 O
夫 O
召 O
飽 O
田 O
、 O
【 O
○ O
前 O
或 O
作 O
齶 O
田 O
， O
訓 O
讀 O
通 O
。 O
】 O
、 O

渟 O
代 O
蝦 O
夷 O
二 O
百 O
四 O
十 O
一 O
人 O
、 O
津 O
輕 O
蝦 O
夷 O
一 O
百 O
十 O
二 O
人 O
、 O
膽 O
振 O
鉏 O
蝦 O
夷 O
二 O
十 O
人 O
， O
大 O
饗 O
賜 O
物 O
。 O

進 O
至 O
肉 O
入 O
籠 O
， O
因 O
問 O
菟 O
蝦 O
夷 O
膽 O
鹿 O
島 O
、 O
菟 O
穗 O
名 O
之 O
言 O
， O
以 O
後 O
方 O
羊 O
蹄 O
為 O
政 O
所 O
， O
置 O
郡 O
領 O
。 O

遂 O
攻 O
肅 O
慎 O
而 O
歸 O
。 O

是 O
歲 O
， O
坂 O
合 O
部 O
石 O
布 O
、 O
津 O
守 O
吉 O
祥 O
使 O
于 O
唐 O
， O
以 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
男 O
女 O
二 O
人 O
示 O
唐 O
主 O
。 O

蝦 O
夷 O
獻 O
白 O
鹿 O
皮 O
及 O
弓 O
三 O
張 O
、 O
箭 O
八 O
十 O
于 O
唐 O
主 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
及 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
一 O
說 O
。 O

○ O
唐 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
為 O
天 O
智 O
帝 O
元 O
年 O
事 O
， O
誤 O
。 O
】 O

天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
、 O
四 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
入 O
朝 O
。 O

天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
年 O
， O
賜 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
二 O
十 O
二 O
人 O
爵 O
。 O

越 O
國 O
蝦 O
夷 O
伊 O
高 B-ORG
岐 I-ORG
那 I-ORG
奏 O
曰 O
： O
「 O
俘 O
人 O
戶 O
盈 O
七 O
千 O
， O
請 O
立 O
為 O
一 O
郡 O
。 O
」 O

許 O
之 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
人 O
一 O
百 O
九 O
十 O
餘 O
人 O
各 O
負 O
荷 O
調 O
賦 O
， O
奉 O
誄 O
於 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
殯 O
宮 O
。 O

饗 O
蝦 O
夷 O
男 O
女 O
二 O
百 O
一 O
十 O
三 O
人 O
於 O
飛 B-LOC
鳥 I-LOC
寺 I-LOC
西 O
槻 O
下 O
， O
授 O
冠 O
位 O
， O
賜 O
物 O
有 O
差 O
。 O

三 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
優 O
嗜 O
曇 O
郡 O
城 O
養 O
蝦 O
夷 O
務 O
大 O
四 O
脂 O
利 O
、 O
古 B-PERSON
男 I-PERSON
、 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
鐵 O
折 O
， O
請 O
剔 O
鬢 O
髮 O
為 O
沙 O
門 O
。 O

詔 O
曰 O
： O
「 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
少 O
而 O
容 O
止 O
閒 O
雅 O
， O
性 O
亦 O
寡 O
欲 O
， O
宜 O
蔬 O
食 O
持 O
戒 O
， O
修 O
道 O
終 O
身 O
。 O
」 O

尋 O
賜 O
越 O
蝦 O
夷 O
沙 O
門 O
道 O
信 O
佛 O
像 O
一 O
軀 O
、 O
灌 O
頂 O
幡 O
、 O
鐘 O
、 O
缽 O
各 O
一 O
口 O
， O
五 O
色 O
彩 O
帛 O
各 O
五 O
尺 O
、 O
【 O
尺 O
疑 O
匹 O
訛 O
。 O
】 O

綿 O
五 O
屯 O
、 O
布 O
一 O
十 O
段 O
、 O
鍬 O
一 O
十 O
枚 O
、 O
鞍 O
一 O
具 O
。 O

陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
沙 O
門 O
自 O
得 O
請 O
金 O
銅 O
藥 O
師 O
、 O
觀 B-ORG
世 O
音 O
像 O
各 O
一 O
軀 O
、 O
鐘 O
、 O
娑 O
羅 O
、 O
寶 O
帳 O
、 O
香 O
爐 O
、 O
幡 O
等 O
物 O
， O
詔 O
賜 O
之 O
。 O

越 O
蝦 O
夷 O
八 O
釣 O
魚 O
等 O
賜 O
物 O
有 O
差 O
。 O

十 O
年 O
， O
越 O
度 O
島 O
蝦 O
夷 O
伊 O
奈 O
理 O
武 O
志 O
等 O
賜 O
錦 O
袍 O
褲 O
、 O
緋 O
紺 O
絁 O
、 O
斧 O
等 O
物 O
。 O
【 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

文 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
貢 O
方 O
物 O
。 O

二 O
年 O
， O
越 O
後 O
、 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
獻 O
方 O
物 O
， O
敕 O
修 O
理 O
越 O
後 O
磐 O
舟 O
柵 O
。 O

三 O
年 O
， O
越 O
後 O
蝦 O
夷 O
一 O
百 O
六 O
人 O
賜 O
爵 O
。 O

元 O
明 O
帝 O
和 O
銅 O
二 O
年 O
， O
以 O
陸 O
奧 O
、 O
越 O
後 O
蝦 O
夷 O
猖 O
獗 O
， O
屢 O
傷 O
害 O
良 O
民 O
， O
巨 B-PERSON
勢 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
陸 O
奧 O
鎮 O
東 O
將 O
軍 O
， O
佐 O
伯 O
石 O
湯 O
為 O
征 O
越 O
後 O
蝦 O
夷 O
將 O
軍 O
， O
紀 O
諸 O
人 O
為 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
發 O
遠 O
江 O
、 O
駿 O
河 O
、 O
甲 O
斐 O
、 O
信 O
濃 O
、 O
上 O
野 O
、 O
越 O
前 O
、 O
越 O
中 O
等 O
兵 O
， O
兩 O
道 O
並 O
進 O
討 O
平 O
之 O
。 O

三 O
年 O
春 O
， O
蝦 O
夷 O
入 O
朝 O
賀 O
正 O
。 O

七 O
年 O
， O
徙 O
尾 O
張 O
、 O
上 O
野 O
、 O
信 O
濃 O
、 O
越 O
後 O
民 O
二 O
百 O
戶 O
於 O
出 O
羽 O
為 O
柵 O
戶 O
。 O

八 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
貢 O
方 O
物 O
賀 O
正 O
旦 O
， O
蝦 O
夷 O
及 O
南 O
島 O
七 O
十 O
七 O
人 O
授 O
位 O
有 O
差 O
。 O

元 O
正 O
帝 O
即 O
位 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
等 O
三 O
等 O
邑 O
良 O
志 O
別 O
君 O
宇 O
蘇 O
彌 O
奈 O
等 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
奴 O
等 O
親 O
族 O
死 O
亡 O
， O
子 O
孫 O
恐 O
為 O
狄 B-ORG
所 I-ORG
抄 I-ORG
略 I-ORG
， I-ORG
請 O
於 O
香 O
河 O
村 O
別 O
建 O
一 O
郡 O
為 O
編 O
民 O
。 O
」 O

許 O
之 O
。 O

蝦 O
夷 O
須 O
賀 O
君 O
古 O
麻 O
比 O
留 O
等 O
言 O
： O
「 O
先 O
祖 O
以 O
來 O
， O
貢 O
獻 O
昆 O
布 O
， O
常 O
採 O
北 O
地 O
。 O

今 O
國 O
府 O
郭 O
下 O
， O
距 O
北 O
地 O
甚 O
遠 O
， O
往 O
來 O
累 O
旬 O
， O
請 O
於 O
閉 O
村 O
新 O
建 O
一 O
郡 O
， O
與 O
親 B-PERSON
族 I-PERSON
俱 O
移 O
居 O
之 O
， O
比 O
內 O
民 O
。 O
」 O

許 O
之 O
。 O

養 O
老 O
四 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
叛 O
， O
殺 O
按 O
察 O
使 O
上 O
毛 O
野 O
廣 O
人 O
。 O

以 O
播 O
磨 O
按 O
察 O
使 O
多 O
治 O
比 O
縣 O
守 O
為 O
持 O
節 O
征 B-PERSON
夷 I-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
下 O
毛 O
野 O
石 O
代 O
為 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
阿 O
倍 O
駿 O
河 O
為 O
持 O
節 O
鎮 O
狄 O
將 O
軍 O
， O
討 O
之 O
。 O

五 O
年 O
， O
縣 O
守 O
等 O
破 O
蝦 O
夷 O
而 O
歸 O
。 O

七 O
年 O
， O
出 O
羽 O
國 O
司 O
多 O
治 O
比 O
家 O
主 O
奏 O
： O
「 O
蝦 O
夷 O
五 O
十 O
二 O
人 O
功 O
效 O
已 O
顯 O
， O
未 O
沾 O
酬 O
賞 O
。 O

伏 O
以 O
， O
芳 O
餌 O
之 O
末 O
， O
必 O
擊 O
深 O
淵 O
之 O
魚 O
； O
重 O
祿 O
之 O
下 O
， O
必 O
致 O
忠 O
節 O
之 O
臣 B-PERSON
。 O

今 O
夷 O
狄 O
愚 O
暗 O
， O
不 O
知 O
忠 O
義 O
， O
若 O
久 O
不 O
獎 O
酬 O
， O
則 O
恐 O
一 O
旦 O
解 O
散 O
。 O

故 O
具 O
狀 O
奏 O
請 O
。 O
」 O

敕 O
許 O
之 O
， O
隨 O
勳 O
績 O
並 O
加 O
賞 O
爵 O
。 O

聖 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
神 O
龜 O
元 O
年 O
春 O
， O
陸 O
奧 O
國 O
海 O
道 O
蝦 O
夷 O
叛 O
， O
殺 O
大 O
掾 O
佐 O
伯 O
兒 O
屋 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
。 O

以 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
宇 I-PERSON
合 I-PERSON
為 O
持 O
節 O
大 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
高 B-PERSON
橋 I-PERSON
安 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
副 O
將 O
軍 O
， O
征 O
海 O
道 O
蝦 O
夷 O
。 O

小 O
野 O
牛 O
養 O
為 O
鎮 O
狄 O
將 O
軍 O
， O
鎮 O
出 O
羽 O
。 O

令 O
坂 O
東 O
九 O
國 O
兵 O
三 O
萬 O
人 O
習 O
練 O
騎 O
射 O
陣 O
法 O
。 O

以 O
彩 O
帛 O
二 O
百 O
匹 O
、 O
絁 O
一 O
千 O
匹 O
、 O
綿 O
六 O
千 O
屯 O
、 O
布 O
一 O
萬 O
端 O
， O
輸 O
于 O
陸 O
奧 O
鎮 O
所 O
。 O

冬 O
， O
宇 O
合 O
討 O
蝦 O
夷 O
而 O
歸 O
。 O
【 O

續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
大 O
野 O
東 O
人 O
始 O
置 O
陸 O
奧 O
多 O
賀 O
柵 O
。 O
【 O

多 O
賀 O
城 O
碑 O
。 O

柵 O
據 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
天 O
平 O
九 O
年 O
文 O
。 O

○ O
按 O
碑 O
文 O
作 O
城 O
， O
蓋 O
所 O
追 O
書 O
也 O
。 O
】 O

天 O
平 O
二 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
言 O
： O
「 O
田 O
夷 O
村 O
蝦 O
夷 O
已 O
悛 O
賊 O
心 O
， O
久 O
循 O
朝 O
化 O
。 O

請 O
建 O
郡 O
編 O
貫 O
。 O
」 O

許 O
之 O
。 O

九 O
年 O
春 O
， O
陸 O
奧 O
按 O
察 O
使 O
大 O
野 O
東 O
人 O
奏 O
： O
「 O
陸 O
奧 O
至 O
出 O
羽 O
柵 O
， O
行 O
程 O
迂 O
回 O
。 O

請 O
自 O
男 O
勝 O
通 O
直 O
道 O
， O
以 O
便 O
往 O
來 O
。 O
」 O

詔 O
可 O
之 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
持 O
節 O
大 O
使 O
， O
與 O
佐 O
伯 O
豐 O
人 O
等 O
至 O
多 O
賀 O
柵 O
， O
與 O
東 O
人 O
協 O
議 O
興 O
役 O
。 O

慮 O
蝦 O
夷 O
疑 O
懼 O
叛 O
亂 O
， O
遣 O
使 O
諭 O
告 O
。 O

東 O
人 O
與 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
及 O
出 O
羽 O
國 O
司 O
田 O
邊 O
難 B-LOC
波 I-LOC
等 O
， O
俱 O
入 O
夷 O
地 O
， O
鑿 O
石 O
伐 O
樹 O
， O
所 O
開 O
一 O
百 O
六 O
十 O
里 O
， O
觀 O
兵 O
而 O
歸 O
。 O

孝 O
謙 O
帝 O
天 O
平 O
寶 O
字 O
二 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
國 O
歸 O
降 O
蝦 O
夷 O
男 O
女 O
千 O
六 O
百 O
九 O
十 O
餘 O
人 O
， O
給 O
田 O
編 O
著 O
。 O
【 O

續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

六 O
年 O
， O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
獦 O
修 O
築 O
多 O
賀 O
城 O
， O
立 O
石 O
紀 O
道 O
程 O
里 O
數 O
。 O

時 O
連 O
啟 O
土 O
疆 O
， O
抵 O
蝦 O
夷 O
國 O
界 O
一 O
百 O
二 O
十 O
裏 O
云 O
。 O
【 O

多 B-WORK_OF_ART
賀 I-WORK_OF_ART
城 I-WORK_OF_ART
碑 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

神 O
護 O
景 O
雲 O
三 O
年 O
， O
蝦 O
夷 O
入 O
朝 O
賀 O
正 O
旦 O
， O
賜 O
宴 O
於 O
朝 O
堂 O
， O
授 O
爵 O
賜 O
物 O
。 O

是 O
歲 O
， O
陸 O
奧 O
築 O
桃 O
生 O
、 O
伊 O
治 O
二 O
城 O
， O
募 O
坂 O
東 O
八 O
國 O
民 O
， O
就 O
地 O
利 O
耕 O
桑 O
， O
以 O
充 O
鎮 O
戍 O
。 O

四 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
宇 O
漢 O
迷 O
宇 O
屈 O
波 O
宇 O
等 O
率 O
徒 O
族 O
逃 O
還 O
， O
使 O
人 O
追 O
喚 O
之 O
， O
不 O
肯 O
來 O
， O
謂 O
使 O
者 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
必 O
與 O
親 O
族 O
侵 O
城 O
柵 O
。 O
」 O

於 O
是 O
， O
遣 O
道 O
島 O
島 O
足 O
等 O
於 O
陸 O
奧 O
， O
檢 O
其 O
虛 O
實 O
。 O
【 O

續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O

光 B-PERSON
仁 I-PERSON
帝 I-PERSON
寶 O
龜 O
四 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
、 O
出 O
羽 O
蝦 O
夷 O
、 O
俘 O
囚 O
等 O
入 O
朝 O
， O
授 O
位 O
賜 O
物 O
放 O
歸 O
。 O

五 O
年 O
春 O
， O
出 O
羽 O
蝦 O
夷 O
、 O
俘 O
囚 O
賜 O
宴 O
朝 O
堂 O
， O
授 O
位 O
賜 O
物 O
， O
尋 O
詔 O
停 O
其 O
入 O
朝 O
。 O

秋 O
， O
蝦 O
夷 O
寇 O
邊 O
， O
陸 O
奧 O
按 O
察 O
使 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
大 O
伴 O
駿 O
河 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
奏 O
請 O
征 O
之 O
， O
從 O
之 O
。 O

時 O
海 O
道 O
蝦 O
夷 O
燒 O
橋 O
塞 O
道 O
， O
急 O
攻 O
桃 O
生 O
城 O
， O
破 O
其 O
西 O
郭 O
， O
鎮 O
守 O
兵 O
不 O
能 O
支 O
。 O

陸 O
奧 O
國 O
司 O
發 O
兵 O
來 O
援 O
， O
駿 B-PERSON
河 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
馳 O
驛 O
報 O
急 O
。 O

於 O
是 O
敕 O
坂 O
東 O
八 O
國 O
： O
「 O
邊 O
塞 O
有 O
急 O
， O
隨 O
國 O
之 O
大 O
小 O
， O
發 O
兵 O
二 O
千 O
已 O
下 O
五 O
百 O
以 O
上 O
赴 O
援 O
。 O
」 O

冬 O
， O
駿 B-PERSON
河 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
攻 O
遠 O
山 O
蝦 O
夷 O
， O
遠 O
山 O
其 O
地 O
險 O
峻 O
， O
夷 O
俘 O
聚 O
結 O
為 O
居 O
。 O

先 O
是 O
， O
諸 O
將 O
未 O
嘗 O
能 O
進 O
討 O
。 O

至 O
是 O
， O
駿 B-PERSON
河 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
直 O
進 O
沖 O
其 O
巢 O
窟 O
， O
蝦 O
夷 O
奔 O
竄 O
， O
追 O
北 O
窮 O
討 O
， O
悉 O
降 O
之 O
。 O

六 O
年 O
冬 O
， O
出 O
羽 O
言 O
： O
「 O
蝦 O
夷 O
未 O
平 O
， O
請 O
遷 O
國 O
府 O
， O
發 O
兵 O
九 O
百 O
九 O
十 O
六 O
人 O
鎮 O
要 O
害 O
三 O
歲 O
。 O
」 O

敕 O
差 O
相 O
模 O
、 O
武 O
藏 O
、 O
上 O
野 O
、 O
下 O
野 O
四 O
國 O
兵 O
戍 O
出 O
羽 O
。 O

七 O
年 O
春 O
， O
陸 O
奧 O
奏 O
請 O
： O
「 O
發 O
兵 O
二 O
萬 O
人 O
， O
伐 O
山 O
海 O
兩 O
道 O
賊 O
。 O
」 O

於 O
是 O
敕 O
出 O
羽 O
發 O
兵 O
四 O
千 O
人 O
， O
道 O
自 O
男 O
勝 O
攻 O
賊 O
西 O
界 O
。 O

夏 O
， O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
紀 O
廣 O
純 O
言 O
： O
「 O
出 O
羽 O
志 O
波 O
村 O
夷 O
俘 O
叛 O
， O
國 O
兵 O
擊 O
之 O
不 O
利 O
。 O
」 O

敕 O
發 O
下 O
總 O
、 O
下 O
野 O
、 O
常 O
陸 O
等 O
國 O
騎 O
兵 O
援 O
之 O
， O
以 O
佐 O
伯 O
久 O
良 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
兼 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
副 O
將 O
軍 O
鎮 O
出 O
羽 O
。 O

秋 O
， O
令 O
安 O
房 O
、 O
上 O
總 O
、 O
下 O
總 O
、 O
常 B-LOC
陸 I-LOC
造 O
船 O
五 O
十 O
隻 O
， O
輸 O
陸 O
奧 O
， O
備 O
不 O
虞 O
。 O

以 O
俘 O
囚 O
三 O
百 O
九 O
十 O
五 O
人 O
於 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
管 O
內 O
諸 O
國 O
。 O

冬 O
， O
發 O
陸 O
奧 O
軍 O
三 O
千 O
人 O
， O
伐 O
膽 O
澤 O
賊 O
。 O

遷 O
出 O
羽 O
俘 O
囚 O
三 O
百 O
五 O
十 O
八 O
人 O
於 O
及 O
讚 O
岐 O
， O
其 O
七 O
十 O
八 O
人 O
賜 O
諸 O
司 O
及 O
廷 O
臣 O
為 O
奴 O
。 O

八 O
年 O
夏 O
， O
陸 O
奧 O
兵 O
討 O
山 O
海 O
兩 O
道 O
賊 O
。 O

出 O
羽 O
蝦 O
夷 O
叛 O
， O
國 O
兵 O
戰 O
大 O
敗 O
， O
器 O
械 O
多 O
亡 O
失 O
。 O

十 O
一 O
年 O
春 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
賊 O
寇 O
長 O
岡 O
， O
焚 O
民 O
屋 O
， O
國 O
兵 O
拒 O
之 O
， O
殺 O
傷 O
相 O
當 O
， O
敕 O
發 O
兵 O
三 O
千 O
討 O
之 O
。 O

陸 O
奧 O
上 O
治 O
郡 O
大 O
領 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
伊 O
治 O
呰 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
叛 O
， O
殺 O
按 O
察 O
使 O
參 O
議 O
紀 O
廣 O
純 O
。 O

呰 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
本 O
夷 O
俘 O
種 O
也 O
， O
嘗 O
有 O
憾 O
於 O
廣 O
純 O
， O
陽 O
為 O
奉 O
承 O
， O
而 O
欲 O
潛 O
圖 O
之 O
。 O

牡 O
鹿 O
郡 O
大 O
領 O
道 O
島 O
大 O
楯 O
亦 O
每 O
淩 O
辱 O
呰 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
呰 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
啣 O
之 O
。 O

先 O
是 O
， O
蝦 O
賊 O
屢 O
叛 O
， O
廣 O
純 O
建 O
議 O
， O
築 O
覺 O
鱉 O
城 O
備 O
賊 O
衝 O
突 O
。 O

至 O
是 O
， O
廣 O
純 O
率 O
俘 O
軍 O
入 O
城 O
， O
大 O
楯 O
、 O
呰 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
從 O
焉 O
。 O

呰 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
預 O
俘 O
賊 O
謀 O
， O
先 O
殺 O
大 O
楯 O
， O
遂 O
逼 O
廣 O
純 O
殺 O
之 O
， O
俘 O
賊 O
回 O
應 O
。 O

陸 O
奧 O
介 O
大 O
伴 O
真 O
綱 O
脫 O
圍 O
而 O
走 O
。 O

賊 O
入 O
多 O
賀 O
城 O
， O
繼 O
兵 O
大 O
掠 O
， O
毀 O
府 O
庫 O
， O
取 O
軍 O
糧 O
器 O
械 O
而 O
去 O
， O
其 O
所 O
餘 O
物 O
， O
放 O
火 O
燒 O
之 O
。 O

三 O
月 O
， O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O
原 O
繼 O
繩 O
為 O
征 B-PERSON
東 I-PERSON
大 I-PERSON
使 I-PERSON
。 O

大 O
伴 O
益 O
立 O
、 O
紀 O
古 O
佐 O
美 O
為 O
副 O
使 O
。 O

大 O
伴 O
真 O
綱 O
鎮 O
守 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
。 O

安 B-PERSON
倍 I-PERSON
家 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
出 O
羽 O
鎮 O
狄 O
將 O
軍 O
， O
益 O
立 O
兼 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O

敕 O
出 O
羽 O
曰 O
： O
「 O
度 O
島 O
蝦 O
狄 O
久 O
懷 O
朝 O
化 O
， O
貢 O
獻 O
不 O
闕 O
。 O

當 O
今 O
歸 O
俘 O
作 O
逆 O
， O
將 O
軍 O
、 O
國 O
司 O
宜 O
加 O
意 O
綏 O
撫 O
。 O
」 O

六 O
月 O
， O
以 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
俊 O
哲 O
為 O
鎮 O
守 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
。 O

七 O
月 O
， O
敕 O
發 O
坂 O
東 O
兵 O
赴 O
多 O
賀 O
城 O
， O
割 O
下 O
總 O
國 O
糒 O
六 O
千 O
斛 O
、 O
常 O
陸 O
國 O
糒 O
一 O
萬 O
斛 O
輸 O
軍 O
所 O
。 O

八 O
月 O
， O
狄 O
志 O
良 O
順 O
俘 O
囚 O
宇 O
奈 O
古 O
請 O
保 O
守 O
秋 O
田 O
城 O
， O
鎮 O
狄 O
將 O
軍 O
安 B-PERSON
倍 I-PERSON
家 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
以 O
聞 O
， O
報 O
曰 O
： O
「 O
秋 O
田 O
城 O
者 O
， O
前 O
代 O
將 O
相 O
深 O
謀 O
所 O
建 O
也 O
。 O

御 O
敵 O
保 O
民 O
， O
有 O
年 O
於 O
茲 O
矣 O
。 O

一 O
旦 O
舉 O
而 O
棄 O
之 O
， O
甚 O
非 O
計 O
也 O
。 O

宜 O
遣 O
軍 O
士 O
為 O
之 O
鎮 O
守 O
， O
勿 O
令 O
沮 O
彼 O
歸 O
服 O
之 O
情 O
。 O

由 O
理 O
柵 O
者 O
要 O
害 O
之 O
地 O
， O
亦 O
宜 O
置 O
兵 O
相 O
助 O
防 O
禦 O
。 O

往 O
者 O
國 O
司 O
言 O
： O
『 O
秋 O
田 O
難 O
保 O
， O
阿 O
邊 O
易 O
治 O
。 O
【 O

○ O
阿 O
疑 O
河 O
誤 O
。 O
】 O
』 O

當 O
時 O
從 O
其 O
議 O
， O
而 O
遷 O
延 O
歲 O
月 O
， O
至 O
今 O
猶 O
未 O
有 O
徙 O
居 O
者 O
。 O

以 O
此 O
言 O
之 O
， O
百 O
姓 O
重 O
遷 O
明 O
矣 O
。 O

宜 O
曆 O
問 O
狄 O
俘 O
及 O
百 O
姓 O
等 O
， O
具 O
言 O
彼 O
此 O
利 O
害 O
。 O
」 O

尋 O
以 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
小 I-PERSON
黑 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
持 O
節 O
征 B-PERSON
東 I-PERSON
大 I-PERSON
使 I-PERSON
。 O

十 O
月 O
， O
以 O
征 O
東 O
、 O
鎮 O
狄 O
諸 O
將 O
稽 O
留 O
失 O
機 O
， O
下 O
敕 O
責 O
之 O
。 O

於 O
是 O
， O
征 B-PERSON
東 I-PERSON
軍 I-PERSON
使 I-PERSON
謀 O
遣 O
兵 O
二 O
千 O
， O
伐 O
木 O
深 O
溝 O
， O
塞 O
斷 O
鷲 O
坐 O
、 O
楯 O
坐 O
、 O
楯 O
石 O
澤 O
、 O
大 O
菅 O
屋 O
、 O
柳 O
澤 O
五 O
道 O
， O
備 O
賊 O
奔 O
突 O
。 O

鎮 O
守 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
百 B-LOC
濟 I-LOC
俊 O
哲 O
與 O
俘 O
賊 O
戰 O
， O
俊 O
哲 O
兵 O
盡 O
矢 O
竭 O
， O
賊 O
兵 O
盡 O
之 O
， O
俊 O
哲 O
挺 O
身 O
脫 O
走 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
五 O
月 O
， O
按 O
察 O
使 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
小 I-PERSON
黑 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
奏 O
賊 O
勢 O
稍 O
衰 O
， O
請 O
旋 O
軍 O
休 O
息 O
士 O
馬 O
。 O

不 O
許 O
， O
下 O
敕 O
責 O
其 O
欺 O
罔 O
。 O

初 O
征 B-PERSON
東 I-PERSON
副 I-PERSON
使 I-PERSON
大 O
友 O
益 O
立 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
遣 O
之 O
， O
而 O
頓 O
軍 O
不 O
進 O
， O
堡 O
壘 O
多 O
為 O
賊 O
所 O
據 O
。 O

大 O
使 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
小 I-PERSON
黑 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
後 O
至 O
， O
稍 O
複 O
所 O
亡 O
諸 O
塞 O
。 O

九 O
月 O
， O
奪 O
益 O
立 O
從 O
四 O
位 O
階 O
。 O

十 O
二 O
月 O
， O
以 O
陸 O
奧 O
守 O
內 O
藏 O
全 O
成 O
為 O
鎮 O
守 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
。 O

桓 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
延 O
曆 O
二 O
年 O
， O
以 O
征 O
東 O
軍 O
尪 O
弱 O
不 O
堪 O
戰 O
， O
敕 O
坂 O
東 O
八 O
國 O
， O
點 O
定 O
散 O
位 O
郡 O
司 O
等 O
子 O
弟 O
及 O
浮 O
游 O
之 O
民 O
堪 O
充 O
軍 O
者 O
， O
每 O
國 O
一 O
千 O
， O
至 O
五 O
百 O
人 O
已 O
上 O
， O
訓 O
練 O
教 O
習 O
， O
有 O
緩 O
急 O
國 O
司 O
押 O
領 O
奔 O
赴 O
。 O

七 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
多 O
治 O
比 O
宇 O
美 O
兼 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
， O
安 O
倍 O
猿 O
島 O
墨 O
繩 O
為 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
令 O
陸 O
奧 O
輸 O
三 O
萬 O
五 O
千 O
斛 O
于 O
多 O
賀 O
城 O
， O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O
東 B-LOC
山 I-LOC
、 O
北 B-LOC
陸 I-LOC
諸 O
國 O
輸 O
糒 O
二 O
萬 O
三 O
千 O
斛 O
及 O
鹽 O
若 O
干 O
， O
發 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O
東 B-LOC
山 I-LOC
坂 O
東 O
諸 O
國 O
步 O
騎 O
五 O
萬 O
二 O
千 O
八 O
百 O
餘 O
人 O
。 O

參 O
議 O
紀 O
古 O
佐 O
美 O
為 O
征 B-PERSON
東 I-PERSON
大 I-PERSON
使 I-PERSON
， O
賜 O
節 O
刀 O
。 O

入 O
間 O
廣 O
成 O
為 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
。 O

明 O
年 O
三 O
月 O
， O
諸 O
國 O
軍 O
悉 O
會 O
於 O
多 O
賀 O
城 O
， O
分 O
道 O
入 O
賊 O
地 O
。 O

古 O
佐 O
美 O
至 O
衣 O
川 O
， O
按 O
軍 O
不 O
進 O
。 O

敕 O
旨 O
促 O
之 O
。 O

六 O
月 O
， O
征 B-PERSON
東 I-PERSON
副 I-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
入 O
間 O
廣 O
成 O
、 O
左 O
中 O
軍 O
別 O
將 O
池 O
田 O
真 O
枚 O
、 O
前 O
軍 O
別 O
將 O
安 O
倍 O
猿 O
島 O
墨 O
繩 O
， O
各 O
遣 O
裨 O
將 O
濟 O
川 O
進 O
擊 O
， O
賊 O
兵 O
引 O
去 O
。 O

官 O
軍 O
縱 O
火 O
， O
乘 O
勢 O
而 O
進 O
， O
至 O
巢 O
伏 O
村 O
， O
將 O
與 O
前 O
軍 O
合 O
。 O

而 O
前 O
軍 O
為 O
賊 O
所 O
扼 O
， O
不 O
得 O
進 O
。 O

賊 O
眾 O
人 O
百 O
餘 O
， O
更 O
進 O
拒 O
戰 O
， O
官 O
軍 O
稍 O
退 O
。 O

賊 O
四 O
百 O
許 O
人 O
繞 O
出 O
軍 O
後 O
， O
官 O
軍 O
腹 O
背 O
受 O
敵 O
， O
遂 O
不 O
能 O
支 O
。 O

別 O
將 O
丈 O
部 O
善 O
理 O
等 O
戰 O
死 O
， O
其 O
餘 O
殺 O
溺 O
死 O
者 O
甚 O
多 O
。 O

既 O
而 O
古 O
佐 O
美 O
以 O
運 O
輸 O
不 O
繼 O
， O
奏 O
請 O
罷 O
兵 O
。 O

不 O
許 O
。 O

古 O
佐 O
美 O
等 O
久 O
在 O
軍 O
不 O
能 O
成 O
功 O
。 O

九 O
月 O
， O
遂 O
班 O
師 O
， O
以 O
諸 O
將 O
失 O
律 O
無 O
功 O
議 O
其 O
罪 O
， O
以 O
古 O
佐 O
美 O
久 O
在 O
行 O
陣 O
， O
特 O
旨 O
置 O
而 O
不 O
問 O
， O
池 O
田 O
真 O
枚 O
、 O
猿 O
島 O
墨 O
繩 O
等 O
貶 O
黜 O
有 O
差 O
。 O

九 O
年 O
春 O
， O
敕 O
東 O
海 O
駿 O
河 O
以 O
東 O
、 O
東 O
山 O
信 O
濃 O
以 O
東 O
諸 O
國 O
造 O
革 O
甲 O
二 O
千 O
領 O
， O
供 O
征 O
東 O
用 O
。 O

尋 O
敕 O
東 B-LOC
海 I-LOC
相 O
模 O
以 O
東 O
、 O
東 B-LOC
山 I-LOC
上 I-LOC
野 I-LOC
以 O
東 O
諸 O
國 O
， O
備 O
軍 O
糒 O
十 O
四 O
萬 O
斛 O
。 O

冬 O
， O
征 O
東 O
軍 O
士 O
有 O
功 O
者 O
四 O
千 O
八 O
百 O
四 O
十 O
餘 O
人 O
， O
授 O
勳 O
進 O
位 O
。 O
【 O

續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
