滋 O
野 O
貞 O
主 O
， O
尾 O
張 O
守 O
家 O
譯 O
子 O
也 O
。 O


大 O
同 O
初 O
， O
奉 O
文 B-ORG
章 I-ORG
生 O
試 O
及 O
第 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
為 O
大 B-ORG
內 I-ORG
記 I-ORG
， O
敘 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
遷 O
圖 O
書 O
頭 O
， O
為 O
東 O
宮 O
學 O
士 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
奉 O
敕 O
與 O
諸 O
儒 O
撰 B-WORK_OF_ART
集 O
古 O
今 O
文 O
書 O
， O
以 O
類 O
相 O
從 O
。 O


凡 O
一 O
千 O
卷 O
， O
名 O
祕 O
府 O
略 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


從 O
五 O
位 O
上 O
， O
據 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
撰 B-WORK_OF_ART
經 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
二 I-WORK_OF_ART
十 I-WORK_OF_ART
卷 I-WORK_OF_ART
而 O
上 O
之 O
。 O


【 O
經 B-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
序 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
任 O
內 O
藏 O
頭 O
、 O
宮 O
內 B-ORG
大 I-ORG
輔 I-ORG
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
歷 O
兵 O
都 O
大 O
輔 O
、 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
任 O
大 O
藏 O
卿 O
， O
兼 O
讚 O
岐 O
守 O
。 O


遷 O
式 B-LOC
部 I-LOC
大 O
輔 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
為 O
勘 O
解 O
由 O
使 O
長 O
官 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
陳 O
便 O
宜 O
十 O
四 O
事 O
， O
文 O
多 O
不 O
載 O
。 O


嘉 O
祥 O
初 O
， O
兼 O
屁 O
張 O
守 O
。 O


時 O
太 O
宰 O
府 O
吏 O
多 O
不 O
良 O
， O
衰 O
弊 O
日 O
甚 O
。 O


貞 O
主 O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
夫 O
太 O
宰 O
府 O
者 O
， O
西 O
極 O
之 O
大 O
壤 O
， O
中 O
國 O
之 O
領 O
袖 O
也 O
。 O


東 O
以 O
長 O
門 O
為 O
關 O
， O
西 O
以 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
為 O
拒 O
。 O


加 O
以 O
， O
九 O
國 O
二 O
嶋 O
， O
郡 O
縣 O
闊 O
遠 O
。 O


自 O
古 O
至 O
今 O
， O
以 O
為 O
重 O
鎮 O
。 O


夫 O
謀 O
事 O
必 O
就 O
祖 O
， O
發 O
政 O
占 O
古 B-ORG
語 I-ORG
。 O


因 O
檢 B-ORG
舊 I-ORG
記 I-ORG
， I-ORG
大 O
唐 O
、 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
、 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
、 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
、 O
任 O
那 O
等 O
， O
悉 O
託 O
此 O
境 O
， O
乃 O
得 O
入 O
朝 O
。 O


或 O
緣 O
貢 O
獻 O
之 O
事 O
， O
或 O
懷 O
歸 O
化 O
之 O
心 O
， O
可 O
謂 O
諸 O
藩 O
之 O
輻 O
湊 O
， O
中 O
外 O
之 O
關 O
門 O
者 O
也 O
。 O


因 O
茲 O
， O
有 O
德 O
為 O
帥 O
貳 O
， O
才 O
良 O
為 O
監 O
典 O
。 O


若 O
無 O
其 O
人 O
， O
選 O
取 O
辨 B-PERSON
官 I-PERSON
、 O
式 B-LOC
部 I-LOC
， O
頃 O
年 O
以 O
來 O
， O
絕 O
而 O
不 O
行 O
。 O


近 O
得 O
蜚 B-ORG
語 I-ORG
云 O
： O
『 O
彼 O
吏 O
， O
或 O
擊 O
目 O
閇 O
口 O
， O
似 O
避 O
時 O
之 O
人 O
。 O


或 O
忘 O
恥 O
貪 O
財 O
， O
為 B-ORG
聚 I-ORG
斂 I-ORG
之 O
吏 O
。 O


府 O
司 O
、 O
國 O
宰 O
， O
莫 O
不 O
悲 O
傷 O
。 O


若 O
如 O
此 O
不 O
變 O
， O
恐 O
嚙 O
齊 O
不 O
及 O
。 O


』 O
臣 B-PERSON
聞 O
此 O
語 O
， O
心 O
神 O
罔 O
措 O
。 O


雖 O
此 O
之 O
飛 B-ORG
語 I-ORG
， O
未 O
必 O
有 O
信 O
據 O
， O
而 O
臣 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
理 O
， O
何 O
不 O
預 O
憂 O
。 O


又 O
聞 B-ORG
： O
『 O
少 O
貳 O
小 O
野 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
恒 O
柯 O
、 O
筑 O
前 O
守 O
紀 O
朝 O
臣 O
今 O
守 O
， O
有 O
意 O
執 O
論 O
， O
無 O
力 O
矯 O
枉 O
。 O


』 O
未 O
審 O
虛 O
實 O
， O
唯 O
得 O
耳 O
剽 O
。 O


臣 O
不 O
勝 O
血 O
誠 O
， O
伏 O
觸 O
逆 O
鱗 O
。 O


」 O
言 O
詞 O
切 O
直 O
， O
默 O
直 O
不 O
省 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
遷 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
相 O
模 O
守 O
。 O


仁 O
壽 O
二 O
年 O
， O
毒 O
瘡 O
發 O
唇 O
吻 O
。 O


詔 O
賜 O
醫 O
藥 O
。 O


中 O
使 O
相 O
望 O
於 O
路 O
。 O


未 O
幾 O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
八 O
。 O


遺 O
戒 O
子 O
孫 O
： O
「 O
殯 O
歛 O
之 O
事 O
， O
必 O
從 O
儉 O
薄 O
。 O


身 O
死 O
之 O
後 O
， O
唯 O
齋 O
供 O
而 O
已 O
。 O


」 O
貞 O
主 O
， O
身 O
長 O
六 O
尺 O
二 O
寸 O
， O
涯 O
岸 O
甚 O
高 O
。 O


雅 O
有 O
度 O
量 O
， O
而 O
天 O
性 O
辮 O
仁 O
， O
恐 O
語 O
傷 O
人 O
。 O


其 O
在 O
銓 O
官 O
， O
汲 O
引 O
進 O
士 O
， O
隨 O
器 O
選 O
敘 O
。 O


死 O
之 O
日 O
， O
知 O
與 O
不 O
知 O
， O
莫 O
不 O
流 O
涕 O
愍 O
惜 O
焉 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
營 O
構 O
模 O
唐 O
慈 B-LOC
恩 I-LOC
寺 I-LOC
， O
因 O
號 O
慈 B-LOC
恩 I-LOC
寺 I-LOC
。 O


【 O
百 B-WORK_OF_ART
鍊 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
小 O
野 O
岑 O
守 O
， O
大 O
德 O
冠 O
妹 O
子 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O


【 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
父 O
永 O
見 O
， O
征 O
夷 O
副 O
將 O
軍 O
。 O


岑 O
守 O
， O
延 O
曆 O
末 O
， O
為 O
權 B-WORK_OF_ART
少 I-WORK_OF_ART
外 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
任 O
畿 O
內 O
觀 O
察 O
使 O
判 O
官 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
超 O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遷 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
為 O
內 O
藏 O
頭 O
， O
歷 O
陸 O
奧 O
、 O
阿 O
波 O
等 O
守 O
， O
入 O
為 O
治 O
部 O
大 O
輔 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
大 O
夫 O
。 O


十 O
三 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
兼 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
以 O
民 O
困 O
乏 O
， O
節 O
令 O
管 O
內 O
九 O
國 O
佃 O
公 O
營 O
田 O
。 O


於 O
是 O
詳 O
錄 B-ORG
事 I-ORG
實 O
， O
陳 O
其 O
區 O
畫 O
。 O


上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
洪 O
水 O
滔 O
天 O
， O
大 O
旱 O
鑠 O
地 O
， O
自 O
然 O
之 O
數 O
， O
大 O
聖 O
無 O
免 O
免 O
。 O


唯 O
堯 O
湯 O
之 O
世 O
， O
有 O
十 O
年 O
之 O
蓄 O
， O
不 O
聞 O
道 O
殣 O
相 O
望 O
、 O
棄 O
捐 O
溝 O
壑 O
者 O
， O
積 O
蓄 O
多 O
故 O
也 O
。 O


方 O
今 O
頻 O
年 O
不 O
稔 O
， O
加 O
以 O
疫 O
癘 O
， O
管 O
內 O
諸 O
國 O
， O
被 O
害 O
最 O
甚 O
。 O


振 O
恤 O
數 O
加 O
， O
府 O
庫 O
漸 O
罄 O
。 O


寬 O
政 O
頻 O
行 O
， O
民 O
猶 O
不 O
足 O
。 O


比 O
屋 O
無 O
釁 O
炊 O
之 O
烟 O
， O
連 O
戶 O
多 O
荒 O
掠 O
之 O
門 O
。 O


因 O
斯 O
薄 O
賦 O
省 O
徭 O
， O
既 O
闕 O
支 O
度 O
之 O
務 O
。 O


公 O
用 O
守 O
常 O
， O
責 O
民 O
輸 O
貢 O
之 O
費 O
。 O


儻 O
非 O
通 O
變 O
， O
治 O
恐 O
難 O
致 O
。 O


易 O
曰 O
： O
『 O
通 O
其 O
變 O
， O
使 O
民 O
不 O
倦 O
。 O


』 O
劉 O
子 O
曰 O
： O
『 O
明 O
主 O
務 O
修 O
其 O
法 O
， O
因 O
時 O
制 O
宜 O
。 O


苟 O
利 O
於 O
民 O
， O
不 O
必 O
法 O
古 O
。 O


或 O
害 O
於 O
事 O
， O
不 O
可 O
循 O
舊 O
。 O


夏 O
商 O
之 O
衰 O
， O
不 O
變 O
法 O
而 O
亡 O
； O
三 B-ORG
代 I-ORG
之 O
興 O
， O
不 O
相 O
襲 O
而 O
王 O
。 O


』 O
由 O
此 O
觀 O
之 O
， O
法 O
宜 O
變 O
動 O
， O
非 O
一 B-ORG
代 I-ORG
也 I-ORG
。 I-ORG
今 O
法 O
者 O
溺 O
於 O
故 O
律 O
， O
儒 O
者 O
拘 O
於 O
舊 O
禮 O
。 O


若 O
握 O
一 O
世 O
之 O
法 O
， O
以 O
御 O
百 O
代 O
之 O
民 O
， O
猶 O
以 O
一 O
衣 O
擬 O
寒 O
暑 O
， O
一 O
藥 O
治 O
痤 O
瘕 O
。 O


臣 O
變 O
易 O
常 O
制 O
， O
輙 O
上 O
新 O
議 O
。 O


事 O
之 O
由 O
趣 O
， O
具 O
列 O
表 O
左 O
。 O


既 O
免 O
調 O
庸 O
， O
兼 O
給 O
糧 O
食 O
。 O


於 O
民 O
為 O
優 O
， O
於 O
上 O
為 O
艱 O
。 O


又 O
古 O
者 O
九 O
年 O
耕 O
， O
必 O
有 O
三 O
年 O
之 O
食 O
。 O


以 O
三 O
十 O
年 O
通 O
計 O
， O
有 O
十 O
年 O
之 O
食 O
。 O


雖 O
凶 O
年 O
水 O
溢 O
， O
民 O
無 O
菜 O
色 O
。 O


今 O
之 O
所 O
議 O
， O
九 O
國 O
三 O
十 O
年 O
之 O
積 O
， O
三 O
千 O
二 O
百 O
餘 O
萬 O
。 O


以 O
之 O
混 O
合 O
正 O
稅 O
， O
永 O
代 O
之 O
畜 O
， O
不 O
謝 O
上 O
世 O
。 O


伏 O
冀 O
倉 O
廩 O
之 O
實 O
， O
指 O
期 O
可 O
待 O
， O
禮 O
節 O
之 O
知 O
， O
不 O
在 O
遐 O
年 O
。 O


」 O
敕 O
議 O
其 O
便 O
宜 O
。 O


公 B-PERSON
卿 I-PERSON
議 O
曰 O
： O
「 O
岑 O
守 O
所 O
言 O
， O
抑 O
有 O
可 O
取 O
。 O


但 O
古 O
來 O
所 O
行 O
， O
誠 O
憚 O
卒 O
改 O
。 O


試 O
限 O
四 O
年 O
， O
依 O
請 O
行 O
之 O
。 O


」 O
【 O
政 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
天 O
長 O
中 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
， O
兼 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
七 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
三 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
岑 O
守 O
與 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
良 O
岑 O
安 O
世 O
、 O
中 O
務 O
大 O
輔 O
朝 O
野 O
鹿 O
取 O
等 O
， O
撰 B-WORK_OF_ART
內 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
式 I-WORK_OF_ART
。 O


【 O
內 B-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
式 I-WORK_OF_ART
序 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
與 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
菅 O
原 O
清 O
公 O
、 O
大 O
學 O
助 O
勇 O
山 O
文 O
繼 O
等 O
， O
撰 B-WORK_OF_ART
凌 I-WORK_OF_ART
雲 I-WORK_OF_ART
新 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
一 I-WORK_OF_ART
卷 I-WORK_OF_ART
上 O
之 O
。 O


【 O
凌 B-WORK_OF_ART
雲 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
序 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
先 O
是 O
， O
行 O
旅 O
之 O
赴 O
太 O
宰 O
府 O
者 O
， O
露 O
宿 O
道 O
傍 O
， O
往 O
往 O
嬰 O
病 O
致 O
死 O
。 O


岑 O
守 O
為 O
大 O
貳 O
， O
建 O
續 O
命 O
院 O
， O
以 O
備 O
行 O
旅 O
止 O
宿 O
。 O


以 O
謂 O
不 O
藉 O
公 O
力 O
， O
恐 O
久 O
而 O
廢 O
替 O
， O
乃 O
敘 O
本 O
意 O
， O
修 O
解 O
文 O
曰 O
： O
「 O
府 O
管 O
九 O
國 O
二 O
島 O
之 O
民 O
， O
或 O
公 O
或 O
私 O
， O
往 O
來 O
相 O
續 O
。 O


其 O
求 O
輕 O
者 O
， O
暫 O
經 O
時 O
月 O
。 O


其 O
事 O
重 O
者 O
， O
竟 O
歲 O
始 O
還 O
。 O


客 O
宿 O
於 O
府 O
倉 O
之 O
下 O
， O
賃 O
寄 O
於 O
閭 O
閻 O
之 O
間 O
。 O


若 O
疾 O
病 O
纏 O
身 O
， O
手 B-ORG
足 I-ORG
不 O
便 O
。 O


官 O
司 O
督 O
察 O
， O
非 O
養 O
病 O
之 O
處 O
。 O


主 O
家 O
相 O
趁 O
， O
皆 O
忌 O
死 O
之 O
人 O
。 O


遂 O
使 O
露 O
臥 O
道 O
路 O
， O
暴 O
死 O
風 O
霜 O
。 O


縱 O
有 O
時 O
得 O
痊 O
愈 O
， O
亦 O
以 O
飢 O
寒 O
死 O
者 O
， O
十 O
而 O
八 O
九 O
矣 O
。 O


見 O
其 O
如 O
此 O
， O
心 O
深 O
救 O
恤 O
。 O


聊 O
建 O
續 O
命 O
院 O
一 O
處 O
， O
檜 O
皮 O
葺 O
屋 O
七 O
宇 O
， O
鼎 O
一 O
口 O
， O
墾 O
田 O
一 O
百 O
十 O
四 O
町 O
， O
以 O
擬 O
救 O
飢 O
病 O
。 O


有 O
志 O
無 O
力 O
， O
庶 O
幾 O
萬 O
一 O
。 O


地 O
隔 O
人 O
遠 O
， O
執 O
檢 O
難 O
周 O
。 O


轉 O
以 O
屬 O
人 O
， O
更 O
增 O
疏 O
廢 O
。 O


若 O
遂 O
不 O
藉 O
乎 O
公 O
力 O
， O
恐 O
志 O
願 O
之 O
竟 O
空 O
。 O


伏 O
望 O
， O
令 O
府 O
監 O
或 O
典 O
一 O
人 O
， O
及 O
觀 O
音 O
寺 O
講 O
師 O
， O
勾 O
當 O
其 O
事 O
。 O


替 B-ORG
代 I-ORG
之 O
日 O
， O
一 O
事 O
已 O
上 O
， O
皆 O
依 O
實 O
勘 O
附 O
。 O


若 O
不 O
加 O
修 O
理 O
， O
令 O
致 O
破 O
損 O
， O
及 O
非 O
法 O
費 O
用 O
之 O
類 O
， O
並 O
以 O
官 O
法 O
論 O
。 O


」 O
解 O
文 O
未 O
上 O
而 O
卒 O
。 O


後 O
其 O
家 O
追 O
請 O
。 O


敕 O
下 O
所 O
司 O
： O
「 O
依 O
所 O
請 O
。 O


勾 O
當 O
之 O
官 O
， O
遷 O
替 O
之 O
日 O
， O
與 O
奪 O
解 O
由 O
， O
一 O
准 O
國 O
司 O
。 O


」 O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
篁 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


藤 B-PERSON
原 I-PERSON
三 I-PERSON
守 I-PERSON
， O
參 O
議 O
巨 B-PERSON
勢 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
孫 O
， O
阿 O
波 O
守 O
真 O
作 O
子 O
也 O
。 O


初 O
為 O
主 O
藏 O
正 O
。 O


大 O
同 O
中 O
， O
累 O
遷 O
美 O
作 O
權 O
介 O
、 O
內 O
藏 O
助 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
拜 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
弘 O
仁 O
初 O
， O
歷 O
藏 O
人 O
頭 O
、 O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
內 O
藏 O
頭 O
， O
兼 O
春 O
宮 O
亮 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
除 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
兼 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O


七 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


十 O
二 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
再 O
兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
守 O
以 O
龍 O
潛 O
之 O
舊 O
恩 O
， O
殊 O
蒙 O
寵 O
遇 O
。 O


帝 O
遜 O
位 O
御 O
嵯 O
峨 O
院 O
， O
三 O
守 O
請 O
解 O
武 O
官 O
， O
給 O
仕 O
院 O
中 O
。 O


辭 O
旨 O
懇 O
切 O
， O
自 O
脫 O
劍 O
殿 O
上 O
， O
觀 O
者 O
愍 O
之 O
。 O


淳 O
和 O
帝 O
知 O
其 O
不 O
可 O
奪 O
， O
聽 O
帶 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
侍 O
太 O
上 O
皇 B-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
天 O
長 O
中 O
， O
歷 O
兼 O
宮 O
內 O
、 O
刑 O
部 O
卿 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
兵 O
部 O
卿 O
、 O
彈 O
正 O
尹 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
任 O
宮 O
內 O
卿 O
據 O
補 B-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
， O
兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
傅 O
。 O


承 O
和 O
五 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


七 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
六 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
後 O
山 O
科 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遣 O
參 O
議 O
文 O
室 O
秋 O
津 O
等 O
， O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O
贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O


參 O
議 O
安 O
倍 O
安 O
仁 O
等 O
， O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O


三 O
守 O
， O
立 O
性 O
溫 O
恭 O
， O
明 O
于 O
決 O
斷 O
。 O


蚤 O
入 O
大 O
學 O
， O
受 O
習 O
五 O
經 O
。 O


好 O
招 O
引 O
詩 O
人 O
， O
接 O
杯 O
促 O
席 O
。 O


每 O
朝 O
參 O
塗 O
遇 O
諸 O
生 O
， O
必 O
下 O
馬 O
而 O
過 O
， O
以 O
此 O
得 O
稱 O
譽 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
弘 O
仁 O
中 O
， O
與 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
冬 I-PERSON
嗣 I-PERSON
、 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
葛 I-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
參 O
議 O
秋 O
篠 O
安 O
人 O
、 O
橘 O
常 O
主 O
等 O
， O
奉 O
詔 O
撰 O
格 O
式 O
。 O


四 O
人 O
相 O
踵 O
薨 O
逝 O
， O
三 O
守 O
研 O
究 O
論 O
定 O
， O
至 O
天 O
長 O
七 O
年 O
， O
書 O
成 O
， O
表 O
上 O
之 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
有 O
統 O
、 O
仲 O
統 O
、 O
有 O
貞 O
。 O


【 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
有 O
統 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
侍 O
從 O
。 O


仲 O
統 O
， O
參 O
議 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
有 I-PERSON
貞 I-PERSON
， O
童 O
齓 O
侍 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
以 O
娣 O
為 O
女 O
御 O
故 O
， O
殊 O
被 O
寵 O
遇 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
為 O
丹 O
波 O
介 O
， O
不 O
之 O
任 O
， O
以 O
宮 O
闈 O
之 O
嫌 O
， O
出 O
為 O
常 O
陸 O
權 O
介 O
， O
入 O
任 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


貞 O
觀 O
中 O
， O
歷 O
備 O
中 O
等 O
守 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
近 O
江 O
權 O
守 O
。 O


十 O
五 O
年 O
， O
卒 O
。 O


有 O
貞 O
， O
不 O
以 O
權 O
貴 B-ORG
矜 I-ORG
物 I-ORG
， O
而 O
有 O
忤 O
其 O
意 O
者 O
， O
未 O
嘗 O
回 O
避 O
焉 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

安 O
倍 O
安 O
仁 O
， O
左 O
京 O
人 O
。 O


治 O
部 O
卿 O
東 O
人 O
孫 O
。 O


父 O
寬 O
麻 O
呂 O
， O
參 O
議 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O


安 O
仁 O
， O
身 O
長 O
六 O
尺 O
三 O
寸 O
， O
姿 O
貌 O
環 O
偉 O
， O
性 O
沈 O
深 O
有 O
威 O
重 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
為 O
山 O
城 O
大 O
掾 O
， O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
聽 O
昇 O
殿 O
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
累 O
歷 O
中 O
務 O
、 O
民 O
部 O
少 O
丞 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
除 O
近 O
江 O
權 O
大 O
掾 O
， O
介 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
弟 I-PERSON
雄 I-PERSON
深 O
相 O
親 O
善 O
， O
委 O
任 O
政 O
事 O
。 O


安 O
仁 O
為 O
政 O
強 O
濟 O
， O
名 O
聞 O
朝 O
廷 O
。 O


秩 O
限 O
未 O
滿 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
除 O
信 O
濃 O
介 O
。 O


視 O
事 O
三 O
年 O
， O
境 O
內 O
肅 O
然 O
。 O


任 O
終 O
之 O
年 O
， O
進 O
一 O
階 O
以 O
獎 O
勵 O
焉 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
和 O
中 O
， O
歷 O
兵 O
部 O
、 O
刑 O
部 O
大 O
輔 O
， O
侍 O
太 O
上 O
皇 O
于 O
嵯 O
峨 O
。 O


太 O
上 O
皇 B-PERSON
甚 O
親 O
任 O
， O
為 O
院 O
別 O
當 O
， O
事 O
無 O
大 O
小 O
， O
委 O
決 O
安 O
仁 O
。 O


先 O
是 O
院 O
事 O
壅 O
滯 O
， O
安 O
仁 O
臨 O
職 O
數 O
月 O
平 O
理 O
， O
太 O
上 O
皇 O
深 O
嘉 O
之 O
。 O


尋 O
遷 O
治 O
都 O
大 O
輔 O
。 O


太 O
上 O
皇 O
嘗 O
從 O
容 O
評 O
論 O
諸 O
國 O
吏 O
才 O
以 O
謂 O
： O
「 O
無 O
若 O
安 O
仁 O
為 O
信 O
濃 O
之 O
能 O
。 O


」 O
迺 O
賜 O
牙 O
笏 O
玉 O
帶 O
金 B-ORG
魚 I-ORG
袋 O
及 O
御 O
衣 O
一 O
襲 O
。 O


有 O
識 O
相 O
賀 O
日 O
： O
「 O
是 O
宰 O
相 O
之 O
鴻 O
漸 O
也 O
。 O


」 O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
兼 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
太 O
上 O
皇 O
謂 O
安 O
仁 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
宜 O
早 O
居 O
要 O
職 O
， O
何 O
久 O
行 O
山 O
院 O
之 O
事 O
。 O


」 O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
七 O
年 O
， O
兼 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
停 O
別 O
當 O
， O
自 O
後 O
院 O
事 O
不 O
理 O
。 O


敕 O
復 O
兼 O
別 O
當 O
、 O
辨 O
官 O
之 O
務 O
， O
凌 O
晨 O
入 O
衙 O
。 O


安 O
仁 O
退 O
公 O
之 O
後 O
， O
常 O
詣 O
嵯 O
峨 O
。 O


朝 O
廷 O
恤 O
其 O
往 O
還 O
煩 O
劇 O
， O
轉 O
大 O
藏 O
卿 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
在 O
儲 O
宮 O
， O
為 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
， O
歷 O
兼 O
下 O
野 O
守 O
、 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
校 O
河 O
內 O
、 O
和 O
泉 O
田 O
使 O
長 O
官 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
兼 O
右 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
， O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
如 O
故 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
授 O
正 O
三 O
位 O
。 O


齊 O
衡 O
中 O
， O
領 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
， O
【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
拜 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
安 O
仁 O
志 O
尚 O
謙 O
虛 O
， O
視 O
公 O
如 O
家 O
， O
謂 O
子 O
弟 O
曰 O
： O
「 O
諸 O
國 O
調 O
庸 O
， O
多 O
入 O
封 O
家 O
， O
納 O
官 O
者 O
少 O
。 O


所 O
食 O
之 O
邑 O
， O
於 O
身 O
有 O
餘 O
。 O


」 O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
乃 O
上 O
表 O
請 O
減 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
所 O
食 O
， O
給 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
之 O
封 O
。 O


帝 O
嘉 O
其 O
有 O
讓 O
， O
特 O
許 O
所 O
請 O
。 O


尋 O
為 O
真 O
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
無 O
幾 O
， O
辭 O
大 O
將 O
， O
表 O
再 O
上 O
。 O


許 O
之 O
。 O


貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O
薨 O
， O
時 O
年 O
六 O
十 O
七 O
。 O


安 O
仁 O
， O
練 O
達 O
政 O
體 O
， O
明 O
解 O
朝 O
章 O
。 O


每 O
有 O
奏 O
議 O
， O
應 O
對 O
無 O
滯 O
。 O


會 O
值 O
假 O
日 O
， O
教 O
誡 O
子 O
孫 O
。 O


有 O
八 O
子 O
， O
貞 O
行 O
、 O
宗 O
行 O
、 O
清 O
行 O
、 O
與 O
行 O
最 O
知 O
名 O
。 O


貞 O
行 O
自 O
有 O
傳 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
安 O
倍 O
興 O
行 O
， O
舉 O
秀 O
才 O
， O
對 O
策 O
及 O
第 O
。 O


貞 O
觀 O
中 O
， O
授 O
大 O
內 O
記 O
、 O
勘 O
解 O
由 O
次 O
官 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
遣 O
大 O
宰 O
府 O
推 O
問 O
密 O
告 O
使 O
。 O


元 O
慶 O
中 O
， O
歷 O
民 O
部 O
少 O
輔 O
， O
累 O
遷 O
上 O
野 O
介 O
。 O


初 O
清 O
和 O
帝 O
遭 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
崩 O
， O
喪 O
服 O
之 O
期 O
未 O
決 O
， O
令 O
諸 O
儒 O
議 O
之 O
， O
興 O
行 O
亦 O
與 O
焉 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
吉 I-PERSON
野 I-PERSON
， O
大 O
宰 O
帥 O
藏 O
下 O
麻 O
呂 O
孫 O
， O
參 O
議 O
綱 O
繼 O
子 O
也 O
。 O


性 O
寬 O
弘 O
， O
能 O
容 O
眾 O
。 O


自 O
少 O
遊 O
學 O
， O
手 O
不 O
釋 O
卷 O
， O
而 O
不 O
恥 O
下 O
問 O
。 O


見 O
賢 O
己 O
者 O
， O
勉 O
勵 O
思 O
齊 O
焉 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
歷 O
主 O
藏 O
正 O
、 O
美 O
濃 O
少 O
掾 O
、 O
春 O
宮 O
少 O
進 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
除 O
駿 O
河 O
守 O
。 O


境 O
內 O
肅 O
清 O
， O
以 O
強 O
濟 O
聞 O
。 O


淳 B-PERSON
和 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
入 O
為 O
中 B-ORG
務 I-ORG
少 I-ORG
輔 I-ORG
， O
遷 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
拜 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
兼 O
伊 O
豫 O
守 O
， O
為 O
畿 O
內 O
巡 O
察 O
使 O
， O
【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
歷 O
兼 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
大 O
夫 O
、 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
兼 O
式 B-LOC
部 I-LOC
大 O
輔 O
、 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


累 O
進 O
從 O
三 O
位 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
授 O
正 O
三 O
位 O
。 O


辭 O
宿 O
衛 O
之 O
職 O
， O
侍 O
太 O
上 O
皇 O
于 O
淳 O
和 O
院 O
。 O


承 O
和 O
初 O
， O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


太 O
上 O
皇 O
晏 O
駕 O
之 O
後 O
， O
絕 O
不 O
朝 O
參 O
， O
累 O
表 O
辭 O
職 O
， O
不 O
許 O
。 O


頻 O
遣 O
中 O
使 O
強 O
起 O
視 O
事 O
。 O


尋 O
以 O
親 O
老 O
， O
請 O
解 O
職 O
侍 O
養 O
， O
亦 O
不 O
許 O
。 O


吉 B-LOC
野 I-LOC
性 O
至 O
孝 O
， O
定 O
省 O
溫 O
清 O
， O
造 O
次 O
無 O
違 O
。 O


其 O
父 O
嘗 O
聞 O
有 O
鮮 O
肉 O
， O
遣 O
人 O
索 O
之 O
。 O


庖 O
人 O
以 O
吉 B-LOC
野 I-LOC
不 O
在 O
， O
靳 O
固 O
不 O
與 O
。 O


吉 B-LOC
野 I-LOC
歸 O
而 O
聞 O
之 O
， O
大 O
悔 O
恨 O
， O
涕 O
泣 O
責 O
讓 O
庖 O
人 O
， O
終 O
身 O
不 O
復 O
食 O
肉 O
。 O


教 O
誨 O
子 O
弟 O
， O
接 O
以 O
溫 O
裕 O
。 O


雖 O
有 O
過 O
失 O
， O
未 O
嘗 O
作 O
色 O
。 O


而 O
至 O
執 O
論 O
， O
則 O
無 O
所 O
回 O
避 O
。 O


寄 O
往 O
住 O
之 O
處 O
， O
常 O
種 O
樹 O
， O
時 O
人 O
稱 O
以 O
為 O
有 O
王 O
徽 O
之 O
種 O
竹 O
之 O
風 O
。 O


九 O
年 O
， O
坐 O
伴 O
健 O
岑 O
事 O
， O
貶 O
大 O
宰 O
員 O
外 O
帥 O
。 O


頃 O
之 O
， O
遷 O
配 O
山 O
城 O
， O
不 O
許 O
入 O
京 O
師 O
。 O


十 O
三 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
一 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
良 O
近 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
近 I-PERSON
， O
風 O
度 O
精 O
美 O
， O
容 O
儀 O
可 O
觀 O
。 O


雖 O
無 O
學 O
術 O
， O
以 O
政 O
理 O
見 O
推 O
。 O


天 O
安 O
二 O
年 O
， O
起 O
家 O
為 O
刑 O
部 O
大 O
丞 O
、 O
式 O
部 O
少 O
丞 O
。 O


貞 O
觀 O
初 O
， O
為 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
權 O
介 O
， O
就 O
路 O
召 O
還 O
， O
拜 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


四 O
年 O
， O
丁 O
母 O
喪 O
解 O
職 O
， O
詔 O
以 O
本 O
官 O
起 O
復 O
之 O
， O
為 O
次 O
侍 O
從 O
， O
任 O
越 O
前 O
權 O
守 O
。 O


十 O
二 O
年 O
， O
任 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


十 O
四 O
年 O
， O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
正 O
岑 O
王 O
等 O
， O
以 O
病 O
喪 O
不 O
就 O
職 O
。 O


因 O
敕 O
良 O
近 O
行 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
事 O
。 O


明 O
年 O
， O
為 O
土 O
佐 O
權 O
守 O
， O
遷 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


十 O
七 O
年 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
神 O
祇 O
伯 O
。 O


卒 O
于 O
官 O
， O
年 O
七 O
十 O
五 O
。 O


良 O
近 O
嘗 O
醉 O
與 O
人 O
同 O
車 O
， O
行 O
戲 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
能 O
令 O
此 O
牛 O
不 O
行 O
。 O


」 O
乃 O
以 O
手 O
據 O
車 O
牀 O
， O
閉 O
氣 O
堅 O
坐 O
。 O


牛 O
張 O
四 O
足 O
不 O
前 O
。 O


前 O
其 O
齊 O
力 O
過 O
人 O
如 O
此 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
朝 O
野 O
鹿 O
取 O
， O
大 O
和 O
人 O
。 O


正 O
六 O
位 O
上 O
忍 B-LOC
海 I-LOC
連 O
鷹 O
取 O
子 O
也 O
。 O


為 O
叔 O
父 O
朝 O
野 O
宿 O
彌 O
道 O
長 O
所 O
子 O
養 O
。 O


延 B-ORG
曆 I-ORG
中 O
， O
請 O
復 O
連 O
姓 O
。 O


敕 O
追 O
陞 O
鷹 O
取 O
姓 O
為 O
宿 O
禰 O
。 O


鷹 O
取 O
少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
頗 O
涉 O
史 O
漢 O
， O
兼 O
通 O
漢 O
音 O
， O
始 O
試 O
音 O
生 O
， O
補 O
相 O
模 O
博 O
土 O
， O
後 O
登 O
科 O
為 O
文 O
章 O
生 O
， O
尋 O
為 O
遣 O
唐 O
准 O
錄 O
事 O
， O
歷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 I-ORG
錄 O
、 O
【 O
○ O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
託 O
少 O
字 O
， O
今 O
據 O
公 O
卿 O
補 O
任 O
之 O
。 O


】 O
左 O
大 O
史 O
、 O
左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
弘 O
仁 O
中 O
， O
補 O
藏 O
人 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
以 O
藩 O
邸 O
侍 O
講 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
左 O
衛 O
門 O
佐 O
。 O


尋 O
遭 O
喪 O
解 O
官 O
， O
服 O
未 O
闋 O
， O
起 O
為 O
近 O
江 O
介 O
。 O


數 O
年 O
， O
遷 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
轉 O
內 O
藏 O
頭 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
歷 O
兵 O
部 O
、 O
中 O
務 O
、 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遷 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
除 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O


上 O
表 O
辭 O
之 O
。 O


不 O
許 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
赴 O
任 O
， O
帝 O
御 O
紫 O
宸 O
殿 O
宴 O
餞 O
， O
召 O
文 O
人 O
賦 O
詩 O
。 O


雅 O
樂 O
寮 O
奏 O
樂 O
， O
賜 O
御 O
製 O
及 O
御 O
被 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
十 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
兼 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
代 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
愛 O
發 O
為 O
民 O
部 O
卿 O
， O
上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
， O
頹 O
仄 O
已 O
臻 O
， O
當 O
褫 O
朝 O
章 B-ORG
。 O


而 O
今 O
以 O
臣 O
拜 O
民 O
部 O
卿 O
， O
恩 O
貸 O
不 O
訾 O
， O
懼 O
慙 O
總 O
萃 O
。 O


中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
從 O
三 O
位 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
愛 O
發 O
， O
以 O
茲 O
顯 O
職 O
， O
讓 O
于 O
愚 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
以 O
為 O
： O
『 O
鹿 O
取 O
智 O
涉 O
古 O
今 O
。 O


』 O
此 O
詞 O
尤 O
粃 O
。 O


臣 B-PERSON
器 O
所 O
乖 O
， O
捫 O
己 O
多 O
慙 O
。 O


伏 O
望 O
， O
還 O
收 O
恩 O
詔 O
， O
免 O
臣 O
憂 O
負 O
。 O


」 O
不 O
許 O
。 O


數 O
年 O
， O
兼 O
越 O
中 O
守 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
并 O
其 O
男 O
女 O
十 O
九 O
人 O
， O
賜 O
朝 O
臣 O
姓 O
。 O


十 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
。 O


鹿 O
取 O
多 O
才 O
藝 O
， O
立 O
性 O
謹 O
慎 O
， O
臨 O
事 O
明 O
了 O
， O
以 O
吏 O
幹 O
稱 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
繩 I-PERSON
， O
字 O
朝 O
台 O
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
內 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
孫 O
， O
備 O
前 O
守 O
大 O
津 O
之 O
子 O
也 O
。 O


風 B-ORG
容 I-ORG
間 O
雅 O
， O
舉 O
止 O
詳 O
審 O
。 O


興 B-LOC
福 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
圓 O
壹 O
善 O
相 O
人 O
， O
見 O
良 O
繩 O
曰 O
： O
「 O
必 O
登 O
卿 O
相 O
， O
榮 O
寵 O
無 O
比 O
。 O


」 O
退 O
語 O
人 O
曰 O
： O
「 O
嗟 O
乎 O
！ O
於 O
命 O
獨 O
有 O
可 O
惜 O
矣 O
。 O


」 O
承 O
和 O
四 O
年 O
， O
為 O
內 O
舍 O
人 O
。 O


時 O
同 O
僚 O
皆 O
豪 O
家 O
年 O
少 O
， O
奢 O
侈 O
放 O
縱 O
， O
無 O
所 O
拘 O
束 O
。 O


唯 O
良 O
繩 O
動 O
遵 O
法 O
度 O
， O
見 O
者 O
內 O
慙 O
， O
各 O
自 O
修 O
飾 O
。 O


相 O
語 O
曰 O
： O
「 O
朝 O
台 O
來 O
則 O
苦 O
我 O
， O
去 O
則 O
莫 O
不 O
思 O
者 O
。 O


」 O
中 O
務 O
省 O
啟 O
令 O
侍 O
東 B-LOC
宮 I-LOC
， O
為 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
所 O
知 O
愛 O
， O
擢 O
藏 O
人 O
。 O


嘉 O
祥 O
末 O
， O
遷 O
左 O
馬 O
大 O
允 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
仁 O
壽 O
、 O
齊 O
衡 O
間 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
侍 O
從 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
介 O
， O
拜 O
春 O
宮 O
亮 O
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
父 O
大 O
津 O
在 O
任 O
得 O
疾 O
， O
良 O
繩 O
聞 O
而 O
欲 O
輒 O
奔 O
赴 O
。 O


帝 O
不 O
許 O
。 O


及 O
凶 O
問 O
至 O
， O
嘔 O
血 O
氣 O
絕 O
， O
數 O
刻 O
乃 O
蘇 O
。 O


因 O
去 O
職 O
。 O


詔 O
奪 O
情 O
以 O
本 O
官 O
起 O
之 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
俄 O
兼 O
左 O
兵 O
衛 O
權 O
佐 O
， O
遷 O
右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


【 O
文 B-WORK_OF_ART
德 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
天 O
安 O
中 O
， O
累 O
遷 O
任 O
參 O
議 O
， O
兼 O
近 O
江 O
權 O
守 O
。 O


貞 O
觀 O
初 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O


嘗 O
於 O
山 O
城 O
葛 O
野 O
郡 O
， O
建 O
一 O
道 O
場 O
， O
名 O
真 O
如 O
院 O
。 O


其 O
母 O
紀 O
氏 O
為 O
尼 O
居 O
焉 O
。 O


良 O
繩 O
割 O
俸 O
祿 O
， O
充 O
香 O
火 O
之 O
資 O
。 O


至 O
此 O
紀 O
氏 O
寢 O
疾 O
綿 O
綴 O
。 O


良 O
繩 O
扶 O
持 O
， O
不 O
違 O
左 O
右 O
。 O


衣 O
不 O
解 O
帶 O
， O
目 O
不 O
交 O
睫 O
。 O


及 O
其 O
沒 O
解 O
職 O
， O
哀 O
戚 O
過 O
禮 O
， O
殆 O
至 O
毀 O
滅 O
。 O


數 O
月 O
後 O
， O
起 O
復 O
本 O
官 O
。 O


是 O
時 O
， O
右 O
大 O
辨 O
南 O
淵 O
年 O
名 O
、 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
大 O
江 O
音 O
人 O
， O
班 O
皆 O
在 O
良 O
繩 O
下 O
。 O


良 O
繩 B-ORG
私 I-ORG
語 I-ORG
人 O
曰 O
： O
「 O
二 O
臣 O
或 O
碩 O
儒 O
耆 O
宿 O
， O
或 O
朝 O
家 O
鹽 B-PERSON
梅 I-PERSON
。 O


吾 O
齡 O
少 O
於 O
二 O
賢 O
， O
職 O
居 O
其 O
上 O
， O
出 O
入 O
進 O
退 O
， O
常 O
有 O
汗 O
顏 O
。 O


左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
基 O
經 O
， O
少 O
有 O
風 O
骨 O
， O
才 O
望 O
甚 O
高 O
， O
時 O
論 O
皆 O
謂 O
非 O
常 O
之 O
器 O
也 O
。 O


先 O
帝 O
亦 O
重 O
其 O
雅 O
量 O
， O
最 O
見 O
親 O
寵 O
。 O


今 O
共 O
帶 O
四 O
位 O
， O
吾 O
豈 O
應 O
安 O
席 O
。 O


凡 O
有 O
少 O
將 O
帶 O
四 O
位 O
者 O
， O
中 O
將 O
辭 O
職 O
， O
是 O
前 O
賢 O
所 O
傳 O
也 O
。 O


吾 O
雖 O
無 O
古 O
人 O
之 O
行 O
， O
竊 O
懷 O
慕 O
遠 O
之 O
志 O
。 O


久 O
塞 O
賢 O
路 O
， O
須 O
早 O
避 O
之 O
。 O


」 O
遂 O
稱 O
病 O
篤 O
， O
辭 O
讓 O
懇 O
切 O
， O
不 O
肯 O
省 O
事 O
。 O


久 O
之 O
， O
年 O
名 O
為 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
音 O
人 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
基 O
經 O
中 O
將 O
， O
良 O
繩 O
遷 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
。 O


九 O
年 O
， O
為 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
大 O
夫 O
。 O


明 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
五 O
十 O
五 O
。 O


良 O
繩 O
， O
素 O
性 O
寬 O
裕 O
， O
不 O
好 O
華 O
飾 O
。 O


孝 O
謹 O
天 O
至 O
， O
忠 O
信 O
夙 O
彭 O
。 O


盡 O
心 O
奉 O
上 O
， O
未 O
嘗 O
洩 O
機 O
事 O
， O
特 O
為 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
所 O
信 O
任 O
， O
寵 O
待 O
加 O
隆 O
。 O


內 O
外 O
之 O
事 O
， O
悉 O
委 O
決 O
之 O
。 O


領 O
諸 O
司 O
、 O
諸 O
院 O
別 O
當 O
之 O
事 O
， O
未 O
曾 O
有 O
過 O
失 O
。 O


後 O
母 O
安 O
倍 O
氏 O
性 O
悍 O
忌 O
， O
諸 O
子 O
皆 O
得 O
譴 O
責 O
。 O


良 O
繩 B-ORG
事 I-ORG
之 O
順 O
謹 O
， O
獨 O
被 O
愛 O
重 O
。 O


每 O
值 O
文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
忌 O
日 O
， O
講 O
法 O
華 O
經 O
， O
終 O
身 O
不 O
廢 O
。 O


時 O
人 O
稱 O
其 O
忠 O
孝 O
焉 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
