可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
命 I-PERSON
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
作 O
宇 O
摩 O
志 O
麻 O
治 O
命 O
， O
或 O
味 O
間 O
見 O
。 O


】 O
父 O
曰 O
櫛 B-PERSON
玉 I-PERSON
饒 I-PERSON
速 I-PERSON
日 I-PERSON
命 I-PERSON
， O
【 O
按 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
， O
以 O
天 O
照 O
國 O
照 O
彥 O
天 O
火 O
明 O
櫛 O
玉 O
饒 O
速 O
日 O
尊 O
為 O
瓊 O
瓊 O
杵 O
尊 O
同 O
母 O
兄 O
。 O


今 O
考 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
， O
天 O
照 O
國 O
照 O
彥 O
火 O
明 O
命 O
， O
即 O
瓊 O
瓊 O
杵 O
尊 O
同 O
母 O
兄 O
弟 O
， O
而 O
尾 O
張 O
連 O
等 O
之 O
始 O
祖 O
也 O
。 O


而 O
無 O
有 O
櫛 B-PERSON
玉 I-PERSON
饒 I-PERSON
速 O
日 O
之 O
號 O
。 O


饒 O
速 O
日 O
則 O
只 O
稱 O
天 O
神 O
之 O
子 O
， O
不 B-WORK_OF_ART
詳 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
其 O
所 O
出 O
， O
謂 O
為 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
氏 I-PERSON
之 O
遠 O
祖 O
， O
而 O
亦 O
不 O
係 O
以 O
天 O
照 O
等 O
號 O
。 O


且 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
所 O
載 O
尾 O
張 O
連 O
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
連 O
之 O
出 O
自 O
， O
亦 O
與 O
此 O
合 O
。 O


則 O
其 O
為 O
別 O
人 O
明 O
矣 O
。 O


舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
混 O
稱 O
為 O
一 O
者 O
， O
蓋 O
似 O
附 O
會 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
又 O
號 O
神 O
饒 O
速 O
日 O
命 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
饒 O
速 O
日 O
嘗 O
乘 O
天 O
磐 O
船 O
， O
降 O
于 O
河 O
內 O
河 O
上 O
哮 O
峰 O
， O
遂 O
至 O
大 O
倭 O
鳥 O
見 O
白 O
庭 O
山 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


參 O
取 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
娶 O
其 O
土 O
豪 O
長 O
髓 O
彥 O
妹 O
三 O
炊 O
屋 O
姬 O
， O
【 O
本 O
書 O
註 O
， O
一 O
名 O
長 O
髓 O
媛 O
， O
又 O
名 O
鳥 O
見 O
屋 O
媛 O
。 O


】 O
生 O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
， O
因 O
居 O
此 O
。 O


長 O
隨 O
彥 O
以 O
為 O
神 O
人 O
， O
奉 O
之 O
為 O
君 O
。 O


及 O
神 O
武 O
帝 O
東 O
征 O
， O
長 O
髓 O
彥 O
悉 O
眾 O
， O
邀 O
之 O
孔 O
舍 O
衛 O
坂 O
。 O


王 O
師 O
戰 O
不 O
利 O
， O
帝 O
引 O
軍 O
而 O
退 O
。 O


更 O
進 O
至 O
菟 O
田 O
， O
誅 O
魁 O
帥 O
兄 O
猾 O
等 O
， O
遂 O
討 O
長 O
髓 O
彥 O
。 O


軍 O
猶 O
無 O
利 O
。 O


時 O
天 O
陰 O
雨 O
冰 O
， O
有 O
金 O
色 O
鵄 O
， O
集 O
于 O
帝 O
弓 O
， O
曄 O
煜 O
如 O
流 O
電 O
。 O


賊 O
軍 O
迷 O
眩 O
， O
不 O
能 O
力 O
戰 O
。 O


長 O
髓 O
彥 O
遣 O
使 O
言 O
曰 O
： O
「 O
嘗 O
有 O
天 O
神 O
之 O
子 O
降 O
於 O
此 O
者 O
， O
稱 O
櫛 O
玉 O
饒 O
速 O
日 O
命 O
。 O


娶 O
我 O
妹 O
而 O
生 O
兒 O
， O
因 O
君 O
事 O
之 O
。 O


天 O
神 O
之 O
子 O
， O
豈 O
有 O
二 O
種 O
乎 O
？ O
何 O
得 O
更 O
稱 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
以 O
奪 O
吾 O
地 O
？ O
」 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
之 I-PERSON
子 I-PERSON
亦 O
多 O
。 O


汝 O
所 O
君 O
事 O
， O
實 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
之 I-PERSON
子 I-PERSON
者 O
， O
必 O
有 O
其 O
徵 O
。 O


」 O
長 O
髓 O
彥 O
乃 O
取 O
饒 O
速 O
日 O
天 O
羽 O
羽 O
矢 O
及 O
步 O
靫 O
為 O
徵 O
。 O


帝 O
曰 O
： O
「 O
事 O
不 O
虛 O
也 O
。 O


」 O
帝 O
亦 O
徵 O
以 O
天 O
羽 O
羽 O
矢 O
及 O
步 O
靫 O
。 O


長 O
髓 O
彥 O
視 O
之 O
敬 O
畏 O
。 O


然 O
兵 O
已 O
構 O
， O
勢 O
不 O
可 O
復 O
止 O
。 O


終 O
無 O
歸 O
順 O
之 O
志 O
。 O


饒 O
速 O
日 O
固 O
知 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
之 O
意 O
， O
專 O
屬 O
天 O
孫 O
。 O


而 O
長 O
髓 O
彥 O
愎 O
狠 O
不 O
可 O
曉 O
諭 O
。 O


遂 O
殺 O
之 O
。 O


帥 O
眾 O
歸 O
于 O
帝 O
。 O


帝 O
褒 O
寵 O
焉 O
。 O


是 O
為 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
氏 I-PERSON
之 O
遠 O
祖 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


◎ O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
載 O
， O
饒 O
速 O
日 O
尊 O
既 O
殞 O
于 O
大 O
倭 O
， O
長 O
髓 O
彥 O
舉 O
宇 B-PERSON
摩 I-PERSON
志 I-PERSON
麻 I-PERSON
治 O
為 O
君 O
。 O


宇 B-PERSON
摩 I-PERSON
志 I-PERSON
麻 I-PERSON
治 O
殺 O
長 O
髓 O
彥 O
， O
帥 O
眾 O
歸 O
順 O
。 O


帝 O
嘉 O
之 O
， O
授 O
以 O
神 O
劍 O
。 O


稍 O
與 O
本 O
書 O
異 O
， O
附 O
以 O
備 O
考 O
。 O


】 O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
以 O
其 O
所 O
傳 O
十 O
種 O
天 O
瑞 O
寶 O
獻 O
於 O
帝 O
。 O


帝 O
大 O
嘉 O
， O
寵 O
異 O
有 O
加 O
。 O


既 O
而 O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
率 O
天 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
， O
討 O
賊 O
有 O
功 O
。 O


元 O
年 O
正 O
月 O
， O
帝 O
即 O
位 O
時 O
， O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
先 O
奉 O
天 O
瑞 O
寶 O
， O
豎 O
神 O
楯 O
以 O
齋 O
， O
叉 O
奉 O
布 O
都 O
主 O
神 O
劍 O
於 O
殿 O
內 O
， O
而 O
藏 O
十 O
寶 O
， O
為 O
帝 O
鎮 O
祭 O
。 O


帝 O
嘉 O
之 O
， O
詔 O
宿 O
侍 O
殿 O
內 O
， O
因 O
號 O
足 O
尼 O
。 O


足 O
尼 O
之 O
號 O
， O
自 O
此 O
而 O
始 O
。 O


帝 O
既 O
御 O
殿 O
， O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
率 O
內 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
， O
樹 O
矛 O
楯 O
， O
嚴 O
儀 O
衛 O
。 O


是 O
歲 O
十 O
一 O
月 O
， O
為 O
帝 O
及 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
奉 O
天 O
瑞 O
寶 O
， O
鎮 O
御 O
魂 O
。 O


祈 O
壽 O
祚 O
。 O


鎮 O
魂 O
祭 O
權 O
輿 O
于 O
茲 O
矣 O
。 O


明 O
年 O
二 O
月 O
， O
詔 O
褒 O
其 O
忠 O
勳 O
， O
委 O
以 O
股 O
肱 O
之 O
任 O
， O
俾 O
子 O
孫 O
世 O
職 O
。 O


二 O
子 O
， O
昧 O
饒 O
田 O
命 O
、 O
彥 O
湯 O
支 O
命 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
味 O
饒 O
田 O
或 O
作 O
味 O
饒 O
日 O
， O
彥 O
湯 O
支 O
或 O
作 O
彥 B-PERSON
湯 I-PERSON
友 I-PERSON
。 O


】 O
彥 B-PERSON
湯 I-PERSON
支 I-PERSON
命 O
， O
一 O
名 O
木 O
開 O
。 O


綏 O
靖 O
帝 O
時 O
， O
掌 O
祭 O
布 O
都 O
主 O
劍 O
。 O


子 O
孫 O
世 O
序 O
其 O
職 O
。 O


彥 B-PERSON
湯 I-PERSON
支 I-PERSON
孫 O
大 O
木 O
食 O
命 O
， O
有 O
子 O
曰 O
大 B-PERSON
綜 I-PERSON
麻 I-PERSON
杵 I-PERSON
命 I-PERSON
。 O


大 O
綜 O
麻 O
杵 O
子 O
曰 O
伊 O
香 O
色 O
雄 O
命 O
， O
【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
祟 O
神 O
帝 O
七 O
年 O
， O
將 O
祭 O
大 O
物 O
主 O
神 O
及 O
大 O
國 O
魂 O
神 O
， O
卜 O
使 O
伊 O
香 O
色 O
雄 O
班 O
神 B-PERSON
物 I-PERSON
。 O


吉 O
。 O


因 O
掌 O
其 O
事 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
伊 O
香 O
色 O
雄 O
遷 O
布 O
都 O
大 B-LOC
神 I-LOC
社 I-LOC
於 O
大 O
倭 O
石 O
上 O
邑 O
， O
以 O
殿 O
內 O
所 O
藏 O
十 O
寶 O
祀 O
之 O
， O
號 O
曰 O
石 O
上 O
大 O
神 O
， O
以 O
鎮 O
國 O
家 O
， O
又 O
為 O
氏 O
神 O
。 O


伊 O
香 O
色 O
雄 O
子 O
曰 O
大 B-PERSON
新 I-PERSON
河 I-PERSON
命 I-PERSON
、 O
曰 O
十 O
千 O
根 O
命 O
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


◎ O
按 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
作 O
十 O
市 O
根 O
， O
今 O
從 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
十 O
千 O
根 O
。 O


十 O
千 O
根 O
， O
垂 O
仁 O
帝 O
時 O
， O
為 O
大 O
夫 O
， O
與 O
武 O
渟 O
川 O
別 O
、 O
彥 O
國 O
葺 O
、 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
大 O
鹿 O
島 O
、 O
大 O
伴 O
武 O
日 O
， O
同 O
列 O
齊 O
名 O
。 O


先 O
是 O
， O
帝 O
屢 O
遣 O
使 O
檢 O
校 O
出 O
雲 O
神 O
寶 O
， O
而 O
無 O
得 O
其 O
實 O
者 O
。 O


至 O
是 O
， O
又 O
命 O
十 O
千 O
根 O
檢 O
察 O
之 O
。 O


十 O
千 O
根 O
至 O
出 O
雲 O
， O
廉 O
得 O
其 O
實 O
， O
還 O
奏 O
稱 O
旨 O
。 O


迺 O
命 O
十 O
千 O
根 O
掌 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
八 O
十 O
一 O
年 O
， O
賜 O
姓 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
連 O
公 O
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
， O
◎ O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
二 O
十 O
六 O
年 O
既 O
書 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
十 O
千 O
根 O
大 O
連 O
， O
蓋 O
追 O
書 O
之 O
歟 O
。 O


今 O
無 O
所 O
考 O
。 O


】 O
八 O
十 O
七 O
年 O
， O
大 O
中 O
姬 O
舉 O
十 O
千 O
根 O
， O
掌 O
石 O
上 O
神 O
寶 O
。 O


自 O
是 O
， O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
氏 I-PERSON
世 O
掌 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
武 O
諸 O
隅 O
命 O
。 O


大 O
新 O
河 O
子 O
曰 O
武 O
諸 O
隅 O
命 O
， O
【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


◎ O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
註 I-WORK_OF_ART
， O
一 O
名 O
大 O
母 O
隅 O
。 O


本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
以 O
大 O
母 O
隅 O
為 O
武 O
諸 O
隅 O
命 O
弟 O
。 O


】 O
祟 O
神 O
帝 O
六 O
十 O
年 O
， O
使 O
于 O
出 O
雲 O
， O
取 O
神 O
寶 O
獻 O
之 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
武 O
諸 O
隅 O
子 O
曰 O
多 O
遲 O
麻 O
連 O
公 O
。 O


多 O
遲 O
麻 O
子 O
曰 O
印 O
葉 O
連 O
公 O
、 O
曰 O
伊 B-PERSON
與 I-PERSON
連 I-PERSON
公 I-PERSON
、 O
曰 O
小 B-PERSON
神 I-PERSON
連 I-PERSON
公 I-PERSON
、 O
曰 O
大 B-PERSON
別 I-PERSON
連 I-PERSON
公 I-PERSON
。 O


其 O
餘 O
子 O
孫 O
繁 O
衍 O
， O
奕 O
世 O
顯 O
仕 O
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
】 O
各 O
因 O
居 O
地 O
職 O
掌 O
， O
別 O
為 O
百 O
八 O
十 O
氏 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
桓 B-WORK_OF_ART
武 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
道 O
臣 O
命 O
， O
初 O
名 O
日 O
臣 O
命 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

高 B-PERSON
皇 I-PERSON
產 O
靈 O
尊 O
五 O
世 O
孫 O
， O
天 O
押 O
日 O
命 O
之 O
後 O
也 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
初 O
彥 O
火 O
瓊 O
瓊 O
杵 O
尊 O
之 O
降 O
于 O
日 O
向 O
高 O
千 O
穗 O
峰 O
， O
天 O
押 O
日 O
負 O
天 O
磐 O
靫 O
， O
佩 O
頭 O
椎 O
劍 O
， O
持 O
弓 O
矢 O
， O
帥 O
大 O
來 O
目 O
立 O
前 O
行 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


參 O
取 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
萬 B-WORK_OF_ART
葉 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
乃 O
以 O
大 O
來 O
目 O
部 O
， O
為 O
靫 O
負 O
部 O
。 O


天 O
靫 O
負 O
之 O
號 O
昉 O
于 O
此 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
日 O
臣 O
從 O
神 O
武 B-PERSON
帝 I-PERSON
， O
東 O
征 O
至 O
熊 O
野 O
。 O


帝 O
欲 O
進 O
軍 O
中 O
州 O
， O
山 O
路 O
險 O
絕 O
， O
不 O
能 O
復 O
進 O
。 O


夜 O
夢 O
天 B-PERSON
照 I-PERSON
大 I-PERSON
神 I-PERSON
， O
【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
高 B-PERSON
木 I-PERSON
大 I-PERSON
神 I-PERSON
。 O


】 O
曰 O
： O
「 O
我 O
遣 O
頭 O
八 O
咫 O
烏 O
， O
為 O
鄉 O
導 O
。 O


」 O
及 O
覺 O
， O
頭 O
八 O
咫 O
烏 O
果 O
至 O
。 O


帝 O
曰 O
： O
「 O
此 O
實 O
符 O
夢 O
祥 O
。 O


我 O
皇 O
祖 O
天 O
照 O
大 O
神 O
欲 O
以 O
輔 O
成 O
基 O
業 O
乎 O
。 O


」 O
於 O
是 O
日 O
臣 O
帥 O
大 O
來 O
目 O
， O
披 O
山 O
啟 O
行 O
， O
從 O
烏 O
所 O
向 O
， O
遂 O
達 O
菟 O
田 O
下 O
縣 O
。 O


帝 O
嘉 O
其 O
忠 O
勇 O
， O
且 O
有 O
啟 O
行 O
之 O
功 O
， O
賜 O
名 O
道 O
臣 O
。 O


帝 O
召 O
菟 O
田 O
縣 O
魁 O
帥 O
兄 O
猾 O
、 O
弟 O
猾 O
。 O


兄 O
猾 O
不 O
來 O
， O
弟 O
猾 O
即 O
詣 O
軍 O
而 O
啟 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
兄 O
兄 O
猾 O
聞 O
天 O
孫 O
至 O
， O
起 O
兵 O
將 O
襲 O
之 O
。 O


而 O
望 O
見 O
王 O
師 O
， O
懼 O
不 O
敢 O
敵 O
。 O


乃 O
潛 O
伏 O
其 O
兵 O
， O
假 O
作 O
新 O
宮 O
， O
施 O
機 O
其 O
內 O
。 O


欲 O
因 O
設 O
饗 O
以 O
作 O
難 O
。 O


請 O
早 O
為 O
之 O
備 O
。 O


」 O
帝 O
即 O
使 O
道 O
臣 O
察 O
狀 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
使 O
道 B-PERSON
臣 I-PERSON
命 I-PERSON
、 O
大 O
久 O
米 O
命 O
二 O
人 O
察 O
之 O
。 O


】 O
道 O
臣 O
審 O
得 O
賊 O
情 O
， O
大 O
怒 O
厲 O
聲 O
， O
讓 O
兄 O
猾 O
曰 O
： O
「 O
虜 O
， O
汝 O
所 O
作 O
屋 O
， O
汝 O
自 O
居 O
焉 O
！ O
」 O
按 O
劍 O
彎 O
弓 O
， O
迫 O
令 O
入 O
屋 O
。 O


兄 O
猾 O
不 O
能 O
逃 O
， O
蹈 O
機 O
而 O
壓 O
死 O
。 O


即 O
戮 O
其 O
屍 O
。 O


帝 O
將 O
進 O
討 O
八 O
十 O
梟 O
帥 O
等 O
， O
因 O
祭 O
諸 O
神 O
於 O
丹 O
生 O
川 O
上 O
。 O


始 O
設 O
嚴 O
瓫 O
。 O


時 O
命 O
道 O
臣 O
曰 O
： O
「 O
我 O
將 O
祭 O
高 O
皇 O
產 O
靈 O
尊 O
。 O


用 O
汝 O
為 O
齋 O
主 O
。 O


」 O
即 O
授 O
以 O
嚴 O
媛 O
之 O
號 O
。 O


蒂 O
親 O
勒 O
兵 O
， O
討 O
八 O
十 O
梟 O
帥 O
於 O
國 O
見 O
丘 O
， O
斬 O
之 O
。 O


是 O
役 O
也 O
， O
帝 O
志 O
期 O
必 O
克 O
。 O


乃 O
作 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
神 O
風 O
の O
伽 O
牟 O
伽 O
筮 O
能 O
， O
伊 O
勢 O
の O
海 O
の O
伊 O
齊 O
能 O
于 O
瀰 O
能 O
， O
大 O
石 O
に O
や O
於 O
費 O
與 O
之 O
珥 O
， O
い O
這 O
ひ O
迴 O
る O
夜 O
異 O
波 O
臂 O
茂 O
等 O
倍 O
屢 O
， O
細 O
螺 O
の O
之 O
多 O
儴 O
瀰 O
能 O
， O
細 O
螺 O
の O
芝 O
多 O
儴 O
瀰 O
能 O
， O
吾 O
子 O
よ O
吾 O
子 O
よ O
阿 O
誤 O
豫 O
阿 O
誤 O
豫 O
， O
細 O
螺 O
の O
之 O
多 O
儴 O
瀰 O
能 O
， O
い O
這 O
ひ O
迴 O
り O
異 O
波 O
比 O
茂 O
等 O
倍 O
離 O
， O
撃 O
ち O
て O
し O
止 O
ま O
む O
于 O
智 O
氐 O
之 O
夜 O
莽 O
務 O
， O
撃 O
ち O
て O
し O
止 O
ま O
む O
于 O
智 O
氐 O
之 O
夜 O
莽 O
務 O
。 O


」 O
其 O
意 O
以 O
大 O
石 O
比 O
國 O
見 O
丘 O
也 O
， O
而 O
餘 O
黨 O
未 O
平 O
。 O


密 O
命 O
道 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
帥 O
大 O
來 O
目 O
擊 O
之 O
。 O


授 O
以 O
方 O
略 O
。 O


道 O
臣 O
穿 O
窟 O
室 O
於 O
忍 O
坂 O
， O
誘 O
虜 O
設 O
宴 O
。 O


選 O
勁 O
卒 O
與 O
虜 O
雜 O
坐 O
， O
警 O
之 O
曰 O
： O
「 O
酒 O
酣 O
則 O
我 O
起 O
歌 O
。 O


汝 O
等 O
聞 O
我 O
歌 O
聲 O
即 O
發 O
焉 O
。 O


」 O
既 O
而 O
群 O
虜 O
沈 O
醉 O
， O
道 O
臣 O
起 O
而 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
忍 O
坂 O
の O
於 O
佐 O
箇 O
迺 O
， O
大 O
室 O
屋 O
に O
於 O
朋 O
務 O
露 O
夜 O
珥 O
， O
人 O
多 O
に O
此 O
苫 O
瑳 O
破 O
而 O
， O
入 O
り O
居 O
り O
と O
も O
異 O
離 O
烏 O
利 O
苫 O
毛 O
， O
人 O
多 O
に O
此 O
苫 O
搓 O
破 O
而 O
， O
入 O
り O
居 O
り O
と O
も O
枳 O
伊 O
離 O
烏 O
利 O
苫 O
毛 O
， O
み O
つ O
み O
つ O
し O
瀰 O
都 O
瀰 O
都 O
志 O
， O
来 O
目 O
の O
子 O
等 O
が O
俱 O
梅 O
能 O
固 O
邏 O
餓 O
， O
頭 O
椎 O
い O
勾 O
騖 O
都 O
都 O
伊 O
， O
石 O
椎 O
い O
持 O
ち O
異 O
志 O
都 O
都 O
伊 O
毛 O
智 O
， O
撃 O
ち O
て O
し O
止 O
ま O
む O
于 O
智 O
氐 O
之 O
夜 O
莽 O
務 O
。 O


」 O
勁 O
卒 O
應 O
聲 O
拔 O
頭 O
椎 O
劍 O
， O
一 O
時 O
掩 O
擊 O
殺 O
之 O
， O
無 O
復 O
噍 O
類 O
。 O


舉 O
軍 O
大 O
喜 O
， O
仰 O
天 O
而 O
笑 O
。 O


因 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
今 O
は O
よ O
伊 O
莽 O
波 O
豫 O
， O
今 O
は O
よ O
伊 O
莽 O
波 O
豫 O
， O
あ O
あ O
し O
や O
を O
阿 O
阿 O
時 O
夜 O
塢 O
， O
今 O
だ O
に O
も O
吾 O
子 O
よ O
伊 O
莽 O
儴 O
而 O
毛 O
阿 O
誤 O
豫 O
， O
今 O
だ O
に O
も O
吾 O
子 O
よ O
伊 O
莽 O
儴 O
而 O
毛 O
阿 O
誤 O
豫 O
。 O


」 O
後 O
世 O
來 O
目 O
部 O
歌 O
闋 O
大 O
笑 O
者 O
， O
曲 O
此 O
也 O
。 O


又 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
夷 O
を O
一 O
人 O
愛 O
瀰 O
詩 O
烏 O
毗 O
儴 O
利 O
， O
百 O
な O
人 O
毛 O
毛 O
那 O
比 O
苫 O
， O
人 O
は O
云 O
へ O
ど O
も O
比 O
苫 O
破 O
易 O
陪 O
迺 O
毛 O
， O
抵 O
抗 O
も O
せ O
ず O
多 O
牟 O
伽 O
毗 O
毛 O
勢 O
儒 O
。 O


」 O
其 O
所 O
唱 O
諸 O
歌 O
， O
亦 O
皆 O
承 O
密 O
旨 O
而 O
歌 O
之 O
。 O


道 O
臣 O
既 O
用 O
諷 B-WORK_OF_ART
歌 I-WORK_OF_ART
倒 B-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
， O
得 O
濟 O
其 O
功 O
。 O


倒 O
語 O
之 O
用 O
， O
自 O
此 O
始 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
帝 O
到 O
忍 O
坂 O
大 O
室 O
， O
時 O
生 O
尾 O
土 O
雲 O
八 O
十 O
健 O
不 O
從 O
。 O


帝 O
放 O
設 O
饌 O
， O
饗 O
八 O
十 O
健 O
。 O


因 O
令 O
膳 O
夫 O
等 O
悉 O
配 O
刀 O
， O
且 O
諭 O
曰 O
： O
「 O
聞 O
歌 O
則 O
斬 O
之 O
。 O


」 O
既 O
而 O
歌 O
曰 O
： O
「 O
意 O
佐 O
加 O
能 O
云 O
云 O
。 O


」 O
於 O
是 O
膳 O
夫 O
等 O
， O
一 O
時 O
拔 O
刀 O
殺 O
之 O
。 O


其 O
歌 O
與 O
此 O
同 O
。 O


】 O
及 O
帝 O
即 O
位 O
於 O
橿 O
原 O
官 O
， O
道 O
臣 O
率 O
來 O
目 O
部 O
， O
護 O
衛 O
宮 O
門 O
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
古 B-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
拾 I-WORK_OF_ART
遺 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
帝 O
論 O
功 O
， O
賜 O
宅 O
地 O
於 O
築 O
坂 O
邑 O
， O
以 O
寵 O
異 O
焉 O
。 O


使 O
大 O
來 O
目 O
居 O
于 O
畝 O
傍 O
山 O
西 O
， O
後 O
號 O
來 O
目 O
邑 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
詔 O
褒 O
道 O
臣 O
忠 O
勇 O
， O
世 O
掌 O
軍 O
事 O
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
， O
【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
椎 O
作 O
槁 O
。 O


】 O
一 O
名 O
神 O
知 O
津 O
彥 O
， O
【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
初 O
名 O
珍 O
彥 O
。 O


神 O
武 O
帝 O
東 O
征 O
至 O
速 O
吸 O
門 O
， O
有 O
漁 O
人 O
乘 O
艇 O
而 O
至 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
槁 O
根 O
津 O
彥 O
乘 O
龜 O
為 O
釣 O
， O
來 O
遇 O
于 O
遠 O
吸 O
門 O
。 O


】 O
帝 O
召 O
之 O
問 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
為 O
誰 O
？ O
」 O
對 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
乃 O
國 O
神 O
， O
名 O
珍 O
彥 O
。 O


釣 O
魚 O
曲 O
浦 O
， O
聞 O
天 O
神 O
之 O
子 O
至 O
， O
故 O
即 O
奉 O
迎 O
。 O


」 O
帝 O
又 O
問 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
能 O
為 O
吾 O
鄉 O
導 O
乎 O
？ O
」 O
曰 O
： O
「 O
能 O
之 O
。 O


」 O
乃 O
付 O
之 O
椎 O
槁 O
， O
令 O
執 O
其 O
末 O
， O
引 O
入 O
御 O
船 O
， O
命 O
導 O
海 O
路 O
。 O


特 O
賜 O
名 O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
。 O


戊 O
午 O
歲 O
， O
帝 O
進 O
軍 O
至 O
菟 O
田 O
， O
八 O
十 O
梟 O
帥 O
及 O
兄 O
磯 O
城 O
等 O
兵 O
， O
各 O
據 O
要 O
害 O
。 O


時 O
帝 O
因 O
夢 O
兆 O
， O
欲 O
取 O
天 O
香 O
山 O
土 O
， O
作 O
天 O
平 O
瓫 O
、 O
嚴 O
瓫 O
， O
而 O
祭 O
神 O
祇 O
以 O
平 O
虜 O
。 O


然 O
虜 O
眾 O
充 O
塞 O
， O
道 O
路 O
難 O
通 O
。 O


乃 O
使 O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
弊 O
衣 O
蓑 O
笠 O
， O
裝 O
作 O
老 O
翁 O
狀 O
， O
弟 O
猾 O
被 O
箕 O
作 O
老 O
嫗 O
， O
而 O
命 O
之 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
二 O
人 O
宜 O
登 O
天 O
香 O
山 O
， O
潛 O
取 O
其 O
頂 O
上 O
土 O
來 O
。 O


基 O
業 O
成 O
否 O
， O
將 O
以 O
汝 O
卜 O
。 O


勉 O
之 O
。 O


」 O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
臨 O
行 O
自 O
祝 O
曰 O
： O
「 O
我 O
皇 O
可 O
能 O
定 O
此 O
國 O
， O
行 O
路 O
自 O
通 O
。 O


如 O
其 O
不 O
能 O
， O
賊 O
必 O
拒 O
絕 O
。 O


」 O
言 O
終 O
直 O
去 O
。 O


虜 O
眾 O
見 O
而 O
醜 O
笑 O
之 O
， O
相 O
避 O
使 O
去 O
， O
二 O
人 O
終 O
得 O
土 O
而 O
還 O
。 O


帝 O
大 O
悅 O
， O
作 O
平 O
瓫 O
、 O
嚴 O
瓫 O
祭 O
神 O
， O
然 O
後 O
親 O
勒 O
兵 O
而 O
出 O
。 O


先 O
斬 O
八 O
十 O
梟 O
帥 O
， O
大 O
舉 O
遂 O
征 O
磯 O
城 O
。 O


弟 O
磯 O
城 O
歸 O
順 O
。 O


兄 O
磯 O
城 O
等 O
不 O
敢 O
降 O
。 O


於 O
是 O
， O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
獻 O
策 O
曰 O
： O
「 O
今 O
先 O
遣 O
我 O
女 O
軍 O
， O
出 O
自 O
忍 O
坂 O
道 O
。 O


彼 O
必 O
挺 O
銳 O
而 O
赴 O
。 O


吾 O
別 O
馳 O
勁 O
卒 O
， O
向 O
墨 O
坂 O
， O
用 O
菟 O
田 O
川 O
水 O
， O
灌 O
滅 O
其 O
熾 O
炭 O
。 O


忽 O
然 O
出 O
其 O
不 O
意 O
， O
破 O
之 O
必 O
矣 O
。 O


」 O
帝 O
然 O
之 O
。 O


乃 O
出 O
女 O
軍 O
當 O
之 O
， O
虜 O
果 O
謂 O
大 O
兵 O
已 O
至 O
， O
畢 O
力 O
相 O
持 O
。 O


既 O
而 O
男 O
軍 O
自 O
墨 O
坂 O
出 O
其 O
後 O
， O
夾 O
擊 O
破 O
之 O
， O
斬 O
兄 O
磯 O
城 O
等 O
。 O


及 O
帝 O
即 O
位 O
， O
論 O
功 O
為 O
倭 B-LOC
國 I-LOC
造 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
弟 O
猾 O
， O
菟 O
田 O
縣 O
人 O
也 O
。 O


與 O
兄 O
兄 O
猾 O
， O
共 O
為 O
縣 O
之 O
魁 O
帥 O
。 O


戊 O
午 O
歲 O
， O
神 O
武 O
帝 O
至 O
菟 O
田 O
下 O
縣 O
， O
遣 O
使 O
招 O
之 O
。 O


而 O
兄 O
猾 O
不 O
來 O
， O
竊 O
圖 O
作 O
難 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
千 O
遣 O
八 O
咫 O
鳥 O
， O
問 O
二 O
人 O
曰 O
： O
「 O
今 O
天 O
神 O
子 O
行 O
幸 O
此 O
地 O
， O
汝 O
等 O
能 O
仕 O
否 O
？ O
」 O
兄 O
猾 O
以 O
鳴 O
鏑 O
射 O
之 O
。 O


】 O
弟 O
猾 O
即 O
至 O
， O
具 O
言 O
其 O
狀 O
。 O


帝 O
使 O
道 O
臣 O
誅 O
之 O
。 O


弟 O
猾 O
獻 O
牛 O
酒 O
， O
犒 O
王 O
師 O
。 O


帝 O
乃 O
作 O
歌 O
， O
所 O
謂 O
來 O
目 O
歌 O
是 O
也 O
。 O


時 O
群 O
虜 O
未 O
平 O
， O
據 O
守 O
要 O
害 O
， O
道 O
路 O
不 O
通 O
。 O


帝 O
患 O
之 O
。 O


夜 O
夢 O
天 O
神 O
告 O
曰 O
： O
「 O
取 O
天 O
香 O
山 O
土 O
， O
以 O
造 O
天 O
平 O
瓫 O
八 O
十 O
枚 O
、 O
及 O
嚴 O
瓫 O
， O
敬 O
祭 O
天 O
神 O
地 O
衹 O
。 O


又 O
為 O
嚴 O
咒 O
詛 O
， O
如 O
此 O
則 O
虜 O
自 O
平 O
矣 O
。 O


」 O
帝 O
異 O
之 O
， O
將 O
從 O
夢 O
兆 O
， O
會 O
弟 O
猾 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
磯 O
城 O
邑 O
磯 O
城 O
八 O
十 O
梟 O
帥 O
、 O
高 O
尾 O
張 O
邑 O
赤 O
銅 O
八 O
十 O
梟 O
帥 O
， O
【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
銅 O
作 O
鯛 O
。 O


】 O
皆 O
欲 O
距 O
戰 O
， O
臣 O
竊 O
憂 O
之 O
。 O


今 O
當 O
取 O
天 O
香 O
山 O
埴 O
， O
造 O
天 O
平 O
瓫 O
， O
用 O
祭 O
天 O
社 O
國 O
社 O
， O
而 O
後 O
擊 O
虜 O
， O
則 O
易 O
除 O
也 O
。 O


」 O
帝 O
甚 O
喜 O
， O
乃 O
使 O
弟 O
猾 O
與 O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
， O
往 O
取 O
天 O
香 O
山 O
土 O
。 O


時 O
賊 O
兵 O
填 O
路 O
， O
弟 O
猾 O
等 O
變 O
服 O
潛 O
行 O
， O
遂 O
得 O
土 O
而 O
還 O
。 O


帝 O
即 O
位 O
， O
以 O
功 O
封 O
猛 O
田 O
邑 O
， O
為 O
猛 O
田 O
縣 O
主 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
弟 O
磯 O
城 O
， O
名 O
黑 O
速 O
， O
倭 O
磯 O
城 O
邑 O
人 O
。 O


兄 O
曰 O
兄 O
磯 O
城 O
。 O


神 O
武 O
帝 O
東 O
征 O
， O
兄 O
磯 O
城 O
舉 O
兵 O
於 O
磐 O
余 O
邑 O
， O
將 O
拒 O
之 O
。 O


帝 O
率 O
軍 O
攻 O
磯 O
城 O
， O
遣 O
使 O
先 O
召 O
兄 O
磯 O
城 O
。 O


兄 O
磯 O
城 O
拒 O
命 O
。 O


更 O
使 O
頭 O
八 O
咫 O
烏 O
召 O
之 O
。 O


頭 O
八 O
咫 O
烏 O
至 O
其 O
營 O
， O
呼 O
曰 O
： O
「 O
天 O
神 O
之 O
子 O
召 O
汝 O
。 O


い O
ざ O
わ O
怡 O
弉 O
過 O
， O
い O
ざ O
わ O
怡 O
弉 O
過 O
。 O


」 O
而 O
又 O
不 O
從 O
， O
怒 O
詈 O
彎 O
弓 O
， O
射 O
頭 O
八 O
咫 O
烏 O
。 O


烏 O
避 O
之 O
得 O
脫 O
。 O


烏 O
又 O
往 O
至 O
弟 O
磯 O
城 O
家 O
， O
呼 O
曰 O
： O
「 O
天 O
神 O
之 O
子 O
召 O
汝 O
。 O


い O
ざ O
わ O
怡 O
弉 O
過 O
， O
い O
ざ O
わ O
怡 O
弉 O
過 O
。 O


」 O
弟 O
磯 O
城 O
瞿 O
然 O
改 O
容 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
聞 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
至 O
， O
旦 O
夕 O
悚 O
然 O
。 O


善 O
哉 O
， O
汝 O
之 O
呼 O
也 O
。 O


」 O
乃 O
作 O
葉 O
盤 O
八 O
枚 O
， O
盛 O
食 O
饗 O
焉 O
。 O


既 O
而 O
與 O
俱 O
至 O
， O
白 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
兄 O
兄 O
磯 O
城 O
聞 O
天 O
神 O
之 O
子 O
至 O
， O
聚 B-PERSON
八 I-PERSON
十 I-PERSON
梟 I-PERSON
帥 O
， O
將 O
與 O
決 O
戰 O
。 O


請 O
早 O
圖 O
之 O
。 O


」 O
帝 O
會 O
諸 O
將 O
問 O
曰 O
： O
「 O
兄 O
磯 O
城 O
不 O
從 O
命 O
， O
為 O
之 O
如 O
何 O
？ O
」 O
諸 O
將 O
曰 O
： O
「 O
彼 O
黠 O
賊 O
也 O
。 O


宜 O
先 O
使 O
弟 O
磯 O
城 O
曉 O
諭 O
。 O


若 O
不 O
歸 O
順 O
， O
以 O
兵 O
臨 O
之 O
， O
未 O
晚 O
也 O
。 O


」 O
帝 O
乃 O
命 O
弟 O
磯 O
城 O
開 O
示 O
利 O
害 O
。 O


兄 O
磯 O
域 O
不 O
肯 O
， O
於 O
是 O
用 O
椎 O
根 O
津 O
彥 O
計 O
， O
襲 O
破 O
兄 O
磯 O
城 O
斬 O
之 O
。 O


帝 O
即 O
位 O
， O
錄 O
弟 O
磯 O
城 O
功 O
， O
為 O
磯 O
城 O
縣 O
主 O
。 O


時 O
頭 O
八 O
咫 O
烏 O
亦 O
被 O
賞 O
焉 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
頭 O
八 O
咫 O
烏 O
， O
名 O
鴨 O
建 O
津 O
身 O
命 O
， O
神 O
魂 O
命 O
之 O
孫 O
也 O
。 O


以 O
其 O
化 O
作 O
大 O
烏 O
之 O
狀 O
， O
翔 O
飛 O
奉 O
導 O
， O
故 O
有 O
八 O
咫 O
烏 O
之 O
號 O
。 O


【 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
子 O
孫 O
為 O
賀 B-PERSON
茂 I-PERSON
縣 I-PERSON
主 I-PERSON
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
拾 I-WORK_OF_ART
遺 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
文 O
武 O
帝 O
慶 O
雲 O
二 O
年 O
， O
建 O
社 O
于 O
大 O
倭 O
宇 O
太 O
郡 O
祭 O
之 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
熊 O
野 O
高 O
倉 O
下 O
。 O


【 O
舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
載 O
， O
初 O
名 O
天 B-PERSON
香 I-PERSON
語 I-PERSON
山 I-PERSON
命 I-PERSON
， O
一 O
名 O
手 B-PERSON
栗 I-PERSON
彥 I-PERSON
命 I-PERSON
。 O


宇 B-PERSON
摩 I-PERSON
治 I-PERSON
麻 I-PERSON
治 I-PERSON
異 O
母 O
兄 O
。 O


據 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
及 O
姓 B-WORK_OF_ART
氏 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
天 O
香 O
語 O
山 O
命 O
則 O
火 O
明 O
命 O
之 O
子 O
， O
而 O
尾 O
張 O
連 O
之 O
遠 O
祖 O
也 O
。 O


舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
已 O
混 O
火 O
明 O
、 O
饒 O
速 O
日 O
為 O
一 O
， O
故 O
亦 O
附 O
會 O
耳 O
。 O


今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
紀 O
伊 O
熊 O
野 O
邑 O
人 O
。 O


神 O
武 O
帝 O
東 O
征 O
至 O
熊 O
野 O
， O
誅 O
丹 O
敷 O
戶 O
畔 O
。 O


時 O
中 O
妖 O
神 O
毒 O
， O
眾 O
咸 O
迷 O
倒 O
， O
無 O
能 O
起 O
者 O
。 O


【 O
按 O
古 O
事 O
記 O
有 O
大 O
熊 O
髮 O
， O
蓋 O
此 O
所 O
云 O
妖 O
神 O
也 O
。 O


】 O
高 O
倉 O
下 O
夢 O
天 B-PERSON
照 I-PERSON
大 I-PERSON
神 I-PERSON
， O
【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
以 O
為 O
夢 O
天 B-PERSON
照 I-PERSON
大 I-PERSON
神 I-PERSON
及 O
高 B-PERSON
木 I-PERSON
神 I-PERSON
。 O


】 O
謂 O
武 O
甕 O
雷 O
神 O
曰 O
： O
「 O
葦 O
原 O
中 O
國 O
猶 O
聞 O
喧 O
擾 O
之 O
聲 O
， O
汝 O
往 O
征 O
之 O
。 O


」 O
武 O
甕 O
雷 O
曰 O
： O
「 O
予 O
雖 O
不 O
自 O
往 O
， O
而 O
降 O
予 O
平 O
國 O
劍 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
做 O
刀 O
， O
下 O
傚 O
此 O
。 O


】 O
則 O
國 O
自 O
平 O
矣 O
。 O


」 O
大 O
神 O
曰 O
： O
「 O
善 O
。 O


」 O
武 O
甕 O
雷 O
乃 O
謂 O
高 O
倉 O
下 O
曰 O
： O
「 O
我 O
有 O
劍 O
， O
名 O
韴 O
靈 O
。 O


今 O
置 O
之 O
汝 O
庫 O
中 O
， O
宜 O
取 O
而 O
獻 O
之 O
天 O
孫 O
。 O


」 O
高 O
倉 O
下 O
唯 O
唯 O
， O
既 O
而 O
驚 O
悟 O
。 O


明 O
旦 O
， O
入 O
庫 O
而 O
視 O
， O
果 O
有 O
劍 O
倒 O
植 O
。 O


即 O
至 O
軍 O
而 O
獻 O
。 O


時 O
帝 O
適 O
寐 O
， O
及 O
其 O
至 O
忽 O
然 O
而 O
寤 O
， O
眾 O
亦 O
尋 O
起 O
， O
妖 O
神 O
悉 O
伏 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


舊 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
帝 O
嘉 O
之 O
， O
命 O
為 O
侍 O
臣 O
。 O


】 O
韴 O
靈 O
一 O
名 O
佐 O
志 O
布 O
都 O
神 O
， O
又 O
名 O
甕 O
布 O
都 O
神 O
， O
後 O
藏 O
之 O
石 O
上 O
神 B-LOC
宮 I-LOC
云 O
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
