紀 B-ORG

古 O
佐 O
美 O
， O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
麻 O

呂 O
孫 O
， O
正 O
六 O
位 O

上 O
宿 O
奈 B-PERpart
麻 I-PERpart

呂 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
寶 O
字 O
末 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
丹 O
後 O
守 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
歷 O
兵 O
部 O
、 O

式 O
部 O
少 O
輔 O
、 O

伊 B-LOC
勢 I-LOC
介 O
、 O

左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
進 O

從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
會 O
蝦 O
夷 O
反 O
， O

殺 O
紀 O
廣 B-ORG
純 I-ORG
。 O

古 O
佐 O
美 O
為 O
征 O
東 B-PERSON
副 I-PERSON
使 I-PERSON
， O

從 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
繼 O
繩 O
討 O
之 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

延 O
曆 O
初 O
， O

遷 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

兼 O
但 O
馬 O
守 O
， O
歷 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
、 O

中 O
衛 O
中 O
將 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

歷 O
東 O
宮 O
大 O
夫 O
左 O
、 O

右 B-ORG
大 I-ORG
辮 I-ORG
， O
累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

七 O
年 O
， O
為 O
征 O
東 B-PERSON
大 I-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O

兼 O
大 O
和 O
守 O
， O

征 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
。 O

及 O
辭 O
見 O
， O

敕 O
上 O
殿 O
授 O
節 O
刀 O
， O

賜 O
書 O
曰 O
： O

「 O
夫 O
擇 O
日 O
拜 O
將 O
， O

良 O
由 O
綸 O
言 O
。 O

推 O
轂 O
分 B-ORG
言 I-ORG
， O

專 O
任 O
將 O
軍 O
。 O

如 O
聞 B-ORG
： O

『 O
承 O
前 O
別 O
將 O
等 O
， O
不 O
慎 O
軍 O
令 O
， O
匿 O
闕 O
猶 O
多 O
。 O

』 O
推 O
其 O
所 O
由 O
， O

弊 O
在 O
輕 O
法 O
。 O

其 O
副 O
將 O
軍 O
有 O
犯 O
死 O
罪 O
者 O
， O

禁 O
身 O
奏 O
上 O
。 O
軍 O
監 O
以 O
下 O
， O
依 O
法 O
斬 O
決 O
。 O

坂 O
東 O
安 O
危 O
， O

在 O
此 O
一 O
舉 O
。 O

將 O
軍 O
勉 O
旃 O
。 O

」 O
因 O
賜 O
御 O
被 O
二 O
領 O
、 O

綵 O
帛 O
三 O
十 O
匹 O
、 O

綿 O
三 O
百 O
屯 O
， O
令 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 B-LOC
山 I-LOC
、 O

坂 O
東 O
諸 O
國 O
步 O
騎 O
五 O
萬 O
餘 O
， O

會 O
多 O
賀 O
城 O
， O

分 O
道 O
入 O
賊 O
地 O
。 O

八 O
年 O
， O
古 O
佐 O
美 O
至 O
衣 O
川 O

， O
按 O
兵 O
不 O
進 O
。 O
四 O
月 O
， O
上 O
書 O
告 O
狀 O
。 O

五 O
月 O
， O

敕 O
曰 O
： O
「 O
省 O
奏 O
， O

知 O
三 O
月 O
二 O
十 O
八 O
日 O
官 O
軍 O
渡 O
河 O
， O

置 O
營 O
三 O
處 O
， O

勢 O
如 O
鼎 O
足 O
。 O

自 O
爾 O
以 O
還 O
， O
經 O
三 O
十 O
餘 O
日 O
， O

未 O
審 O
何 O
故 O
， O

逗 O
留 O
費 O
日 O
， O

頓 O
而 O
不 O
進 O
， O

未 O
見 O
其 O
利 O
。 O

夫 O
兵 O
貴 O
拙 O
速 O
， O

未 O
聞 O
巧 O
久 O
。 O

又 O
六 O
、 O

七 O
月 O
， O
計 O
應 O
極 O
熱 O
。 O

如 O
今 O
不 O
入 O
， O

恐 O
失 O
其 O
時 O
。 O

已 O
失 O
其 O
時 O
， O

悔 O
何 O
所 O
及 O
。 O

將 O
軍 O
應 O
機 O
進 O
退 O
， O
更 O
無 O
間 O
然 O
。 O

但 O
久 O
留 O
一 O
處 O
， O
朕 O
之 O
所 O
怪 O
。 O

宜 O
具 O
其 O
所 O
由 O
及 O

海 O
軍 O
消 O
息 O
， O

附 O
驛 O
奏 O
來 O
。 O

」 O
時 O
副 O
使 O
民 O
部 O

少 O
輔 O
佐 O
伯 O
葛 O
城 O
率 O
軍 O
進 O
討 O
， O

中 O
途 O
而 O
卒 O
。 O

詔 O
贈 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

古 O
佐 O
美 O
又 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
副 O
將 O
軍 O
入 O
間 O
廣 O
成 O
、 O
左 O
中 O
軍 O
別 O
將 O
池 O
田 O
真 O
枚 O
， O

與 O
前 O
軍 O
別 O
將 O
安 O
倍 O
猨 O
島 O
、 O

墨 O
繩 O
等 O
議 O
， O

三 O
軍 O
齊 O
進 O
， O
渡 O
河 O
討 O
賊 O
。 O

約 O
期 O
已 O
畢 O
， O

簡 O
中 O
後 O
軍 O
各 O
二 O
千 O
人 O
， O

濟 O
河 O
而 O
進 O
。 O

賊 O
帥 O
夷 O
阿 O
氐 O
流 O
率 O
三 O
百 O

許 O
人 O
逆 O
戰 O
。 O

官 O
軍 O
勢 O
銳 O
， O

賊 O
徒 O
引 O
遁 O
。 O

官 O
軍 O
且 O
戰 O
且 O
燒 O
， O

至 O
巢 O
伏 O
村 O
， O

將 O
與 O
前 O
軍 O
合 O
。 O
而 O
前 O
軍 O
為 O
賊 O
所 O
拒 O
， O
不 O
得 O
進 O
。 O

會 O
賊 O

八 O
百 O
許 O
人 O
來 O
戰 O
， O

官 O
軍 O
少 O
卻 O
。 O

別 O
有 O
四 O
百 O
許 O
人 O
， O

出 O
自 O
東 O
山 O
， O
絕 O
官 O
軍 O
後 O
， O
前 O
後 O
夾 O
擊 O
。 O

官 B-ORG
軍 I-ORG
敗 O
走 O
， O
別 O
將 O
丈 O
部 O
善 O
理 O
， O
進 O
士 O
高 O
田 O
道 O
成 O
。 O

會 O
津 B-PERSON
壯 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O

安 O
宿 O
戶 O
吉 O
足 O
、 O
大 O
伴 O
五 O
百 O
繼 O
等 O
戰 O
死 O
。 O

凡 O
燒 O
賊 O
巢 O
村 O
十 O
四 O
戶 O
八 O
百 O
， O
收 O
器 O
械 O
雜 O
物 O
如 O
別 B-OTH
錄 I-OTH
。 O

我 O
兵 O
戰 O
死 O
者 O
二 O
十 O
五 O
人 O
， O

中 O
矢 O
二 O
百 O
四 O
十 O
五 O
人 O
， O
溺 O
死 O
一 O
千 O
三 O
十 O
六 O
人 O
， O

浮 O
沒 O
逃 O
歸 O

一 O
千 O
二 O
百 O
五 O
十 O
七 O
人 O
。 O
別 O
將 O
出 O
雲 O
諸 O
上 O
、 O

道 O
島 O
御 O
楯 O
等 O
， O
引 O
餘 O
眾 O
還 O
。 O

」 O
六 O
月 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
省 O
比 O
來 O
奏 B-PERSON
云 O
： O

『 O
膽 O
澤 O
之 O
賊 O
， O
總 O
集 O
河 O
東 B-LOC
。 O

先 O
征 O
此 O
地 O
， O

後 O
謀 O
深 O
入 O
。 O

然 O
則 O
軍 O
監 O
已 O
上 O
， O

率 O
兵 O
張 O
其 O
形 O
勢 O
， O

嚴 O
其 O
威 O
容 O
， O

前 O
後 O
相 O
繼 O
， O
可 O
以 O
薄 O
伐 O
。 O

而 O
兵 O
寡 O
將 O
卑 O
， O

因 O
致 O
敗 O
績 O
。 O
』 O
是 O
則 O
副 O
將 O
等 O
計 O
策 O
之 O
所 O
失 O
也 O
。 O

至 O
于 O
善 O
理 O
等 O
戰 O
亡 O
， O

及 O
士 O
眾 O
溺 O
死 O
者 O
， O

惻 O
怛 O
之 O
情 O
， O
有 O
切 O
于 O
懷 O
。 O

」 O
古 O
佐 O
美 O
又 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
膽 O
澤 O
之 O
地 O
， O
賊 O
奴 O
奧 O
區 O
。 O

方 O
今 O
大 O
軍 O
征 O
討 O
， O

剪 O
除 O
村 O
邑 O
。 O
而 O
餘 O
黨 O
伏 O
竄 O
， O

殺 O
略 O
人 O
物 O
。 O
又 O
子 O
波 O
和 O
我 O
， O
僻 O
在 O
深 O
奧 O
。 O

臣 O
等 O
欲 O
進 O
致 O
討 O
， O

運 O
糧 O
有 O
艱 O
。 O

從 O
玉 O
造 O
塞 O
至 O
衣 O
川 O
營 O
， O

行 O
禮 O
四 O
日 O
， O
輜 O
重 O

受 O
納 O
二 O
日 O
。 O

從 O
衣 O
川 O
至 O
子 O
波 O
地 O
， O
行 O
程 O
六 O
日 O
， O
輜 O
重 O
受 O
納 O
二 O
日 O
。 O

然 O
則 O
從 O
玉 O
造 O
塞 O

至 O
子 O
波 O
地 O
， O

往 O
還 O
二 O
十 O
四 O
日 O
， O

其 O
遇 O
賊 O
阻 O
雨 O
， O

不 O
入 O
程 O
限 O
。 O

水 O
陸 O
兩 O
道 O
， O

用 O
輜 O
重 O

二 O
萬 O
二 O
千 O
四 O
百 O
四 O
十 O
人 O
， O

運 O
補 O
六 O
千 O
二 O
百 O
十 O
五 O
斛 O
。 O
征 O
軍 O
二 O
萬 O
七 O
千 O
四 O
百 O
七 O
十 O
人 O
， O

一 O
日 O
之 O
食 O
， O
五 O
百 O
四 O
十 O
九 O
斛 O
。 O

以 O
此 O
計 O
之 O
， O

一 O
度 O
所 O
運 O
， O

僅 O
支 O
十 O
一 O
日 O
。 O
臣 O
等 O
商 O
量 O
， O
指 O
子 O
波 O
地 O
， O
支 O
度 O
交 O
闕 O
。 O

若 O
分 O
征 O
兵 O
增 O
輜 O
重 O
， O

則 O
軍 O
士 O
寡 O
少 O
不 O
足 O
征 O
討 O
。 O

加 O
以 O
軍 O
興 O
以 O

來 O
， O
經 O
涉 O
春 O
夏 O
， O
軍 O
旅 O
輜 O
重 O

， O
皆 O
悉 O
疲 O
弊 O
， O

進 O
而 O
有 O
危 O
， O

持 O
之 O
無 O
利 O
。 O

久 O
屯 O
賊 O
地 O
， O
運 O
糧 O
百 O
里 O
之 O
外 O
， O
非 O
良 O
策 O
也 O
。 O

雖 O
蠢 O
爾 O
小 O
寇 O
， O

且 O
逋 O
天 O
誅 O
， O

而 O
水 O
陸 O
之 O
田 O
， O
不 O
得 O
耕 O
種 O
， O

既 O
失 O
農 O
時 O
， O

不 O
滅 O
何 O
待 O
。 O

今 O
日 O
之 O
計 O
， O
莫 O
若 O
解 O
軍 O
節 O
糧 O
， O

擬 O
支 O

非 O
常 O
。 O

軍 O
士 O
所 O
食 O
， O

日 O
二 O
千 O
斛 O
。 O

【 O
○ O

按 O
上 O
文 O
云 O
， O

一 O
日 O
之 O
食 O
， O
五 O
百 O
四 O
十 O
九 O
斛 O
。 O

而 O
此 O
云 O
軍 O
士 O
所 O
食 O
日 O
二 O
千 O
斛 O
， O
蓋 O
舉 O
本 O
軍 O

成 O
數 O
乎 O
。 O

今 O
不 O
可 O
考 O
。 O

】 O
若 O
上 O
奏 O
聽 O
裁 O
， O

恐 O
更 O
多 O
糜 O
費 O
。 O

故 O
今 O
月 O
十 O
日 O
， O
以 O
前 O
解 O
出 O
之 O
狀 O
， O
牒 O
知 O
諸 O
軍 O
。 O

臣 O
等 O
愚 O
議 O
， O
且 O
奏 O
且 O
行 O
。 O

」 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
省 O
前 O
後 O
奏 O
云 O
： O

『 O
賊 B-ORG
集 I-ORG
河 O
東 O
， O

抗 O
拒 O
官 O
軍 O
。 O

先 O
征 O
此 O
地 O
， O

後 O
圖 O
深 B-ORG
入 O
。 O

』 O
者 O
， O
今 O
以 O
不 O
利 O
深 O
入 O
， O

而 O
欲 O
解 O
軍 O
， O

則 O
具 O
奏 O
事 O
狀 O
， O

待 O
報 O
而 O
行 O
之 O
未 O
晚 O
也 O
。 O

一 O
旦 O
罷 O
兵 O
， O

不 O
果 O
進 O
討 O
， O
為 O
謀 O
如 O
此 O
， O
其 O
理 O
安 O
在 O
？ O

灼 O
知 O

目 O
將 O
軍 O
等 O
憚 O
賊 O
之 O
所 O
為 O
也 O
。 O

而 O
巧 O
飾 O
浮 O
詞 O
， O

規 O
避 O
罪 O
過 O
， O

不 O
忠 O
之 O
甚 O
， O

莫 O
大 O
於 O
斯 O
。 O

廣 O
成 O
、 O
墨 O
繩 O
， O
久 O
在 O
賊 O
地 O
， O

素 O
閑 O
戰 O
陣 O
， O

故 O
委 O
以 O
副 O
將 O
之 O
任 O
， O
佇 O
其 O
力 O
戰 O
之 O
效 O
。 O

而 O
安 O
居 O
營 O
中 O
， O

坐 O
視 O
成 O
敗 O
。 O

差 O
遣 O
裨 O
將 O
， O
反 O
致 O
敗 O
績 O
。 O

事 O
君 O
之 O
道 O
， O

豈 O
可 O
如 O
此 O
？ O

夫 O
師 O
出 O
無 O
功 O
， O

良 O
將 O
所 O
恥 O
。 O

今 O
喪 O
軍 O
費 O
糧 O
， O
為 O
國 O
家 O
大 O
害 O
， O

閫 O
外 O
之 O
寄 O
， O

誰 O
任 O
其 O
咎 O
。 O
」 O
七 O
月 O
， O

古 O
佐 O
美 O
等 O
上 O
書 O
， O

偽 O
告 O
大 O
捷 O
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
得 O
今 O
月 O
十 O
日 O
奏 O
偁 O
： O

『 O
所 O
謂 O
膽 O
澤 O
者 O
， O
水 O
陸 O
萬 O
頃 O
， O

蝦 O
虜 O
所 O
聚 O
， O
大 O
兵 O
一 O
臨 O
， O

忽 O
作 O
荒 O
墟 O
， O

餘 O
燼 O
假 O
息 O
， O

危 O
如 O
朝 O
露 O
。 O

至 O
如 O
軍 O
船 O
解 O
纜 O
， O

舳 O
艫 O
百 O
里 O
， O

天 O
兵 O
所 O
加 O
， O

前 O
無 O
強 O
敵 O
。 O

海 O
浦 O
窟 O
宅 O
， O
無 O
復 O
人 O
煙 O

， O
山 O
谷 O
巢 O
穴 O
， O

確 O
見 O
鬼 O
火 O
。 O

不 O
勝 O
慶 O
快 O
， O

飛 O
驛 O
上 O
奏 O
。 O

』 O
而 O
撿 O
先 O
後 O
奏 O
狀 O
， O

斬 O
賊 O
未 O
滿 O
百 O
級 O
， O

死 O
傷 O
殆 O
三 O
千 O
。 O

以 O
是 O
言 O
之 O
， O

何 O
足 O
慶 O
快 O
？ O

夫 O
大 O
軍 O
將 O
還 O
， O
兇 O
賊 O
攻 O
後 O
， O

非 O
唯 O
一 O
度 O
。 O
而 O
云 O
： O
『 O
大 O
兵 O
一 O
臨 O
， O

忽 O
作 O
荒 O
墟 O
。 O

』 O
量 O
度 O
事 O
勢 O
， O

有 O
似 O
虛 O
飾 O
。 O
真 O
枚 O
、 O

墨 O
繩 O
等 O
， O

不 O
親 O
督 O
兵 O
， O
遣 O
裨 O
將 O
於 O
河 O
東 O
， O

軍 O
敗 O
而 O
逃 O
， O
溺 O
死 O
一 O
千 O
餘 O
人 O
， O

而 O
云 O
： O

『 O
一 O
時 O
凌 O
渡 O
， O

且 O
戰 O
且 O
焚 O
， O

搜 O
賊 O
巢 O
穴 O
， O

還 O
保 O
本 O
營 O
。 O
』 O
是 O
溺 O
死 O
之 O
軍 O
， O

舍 O
而 O
不 O
論 O
。 O
唯 O
征 O
東 B-PERSON
副 I-PERSON
使 I-PERSON
多 O
治 O
比 O
濱 O

成 O
等 O
討 O
賊 O
略 O
地 O
， O

比 O
他 O
差 O
勝 O
。 O
今 O
曰 O
： O
『 O
天 O
兵 O
所 O
加 O
， O

前 O
無 O
強 O
敵 O
， O

山 O
谷 O
巢 O
穴 O
， O
唯 O
見 O
鬼 O
火 O
。 O

』 O
浮 O
詞 O
夸 O
言 B-ORG
， O

良 O
為 O
過 O
實 O
。 O
凡 O
獻 O
凱 O
表 O
者 O
。 O

應 O
在 O
平 O
賊 O
立 O
功 O
之 O
後 O
。 O

今 O
未 O
究 O
其 O
窟 O
穴 O
， O

殲 O
其 O
種 O
類 O
， O

而 O
馳 O
驛 O
稱 O
慶 O
， O

將 O
軍 O
獨 O
無 O
愧 O
乎 O
！ O

」 O
九 O
月 O
， O
古 O
佐 O
美 O
等 O
遂 O
歸 O
京 O
師 O
， O

上 O
節 O
刀 O
。 O

命 O
大 O
納 O
言 O

藤 O
原 O
繼 O
繩 O
、 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON

小 B-PERSON
黑 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
， O

勘 O
且 O
問 O
於 O
太 O
政 O
官 O
曹 O
司 O
。 O

古 O
佐 O
美 O
、 O
廣 O
成 O
、 O
真 O
枚 O
、 O

墨 O
繩 O
等 O
皆 O
承 O
伏 O
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
古 O
佐 O
美 O
不 B-ORG
究 O
賊 O
地 O
， O
敗 O
軍 O
費 O
糧 O
， O

當 O
據 O
法 O
窮 O
治 O
。 O

顧 O
嘗 O
有 O
勤 O
勞 O
， O
故 O
一 O
切 O
不 O
問 O
。 O
真 O
枚 O
、 O

墨 O
繩 O
等 O
， O
愚 O
頑 O
畏 O
懦 O
， O
進 O
退 O
失 O
度 O
， O
每 O
後 O
軍 O
期 O
。 O

檢 O
法 O
， O

墨 O
繩 O
當 O
斬 O
， O
真 O
枚 O
當 O
解 O
官 O
收 O
冠 O
。 O

而 O
墨 O
繩 O
久 O
歷 O
邊 O
戍 O
， O

黽 O
勉 O
奉 O
事 O
， O
故 O
兔 O
刑 O
收 O
官 O
冠 O
。 O

真 O
枚 O
在 O
日 O
上 O
港 O
， O
救 O
援 O
溺 O
兵 O
， O

故 O
解 O
官 O
不 O
收 O
冠 O
。 O

餘 O
有 O
小 O
功 O
者 O
， O

量 O
加 O
賞 O
賜 O
。 O
小 O
罪 O
者 O
， O
置 O
而 O
不 O
問 O
。 O

善 O
理 O
膽 O
澤 O
之 O
役 O
， O

官 O
軍 O
失 O
利 O
， O

奮 O
而 O
戰 O
死 O
， O

贈 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

」 O
頃 O
之 O
， O

古 O
佐 O
美 O
進 O
正 O
四 O
位 O

上 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH

紀 B-OTHpart
。 O

】 O
兼 O
但 O
馬 O
守 O
， O
遷 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O

十 O
三 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
且 O
， O

超 O
授 O
正 O
三 O
位 O
。 O

尋 O
兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O
。 O
十 O
五 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

十 O
六 O
年 O
， O

兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
傅 O
。 O

未 O
幾 O
， O
薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
五 O
。 O

遣 O
從 O
四 O
位 O
下 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
英 O
孫 O
等 O
， O

就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O

贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O
子 O
廣 O
濱 O
、 O
未 O
成 O
。 O

廣 O
濱 O
參 O
議 O
正 O
四 O
位 O

下 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

末 O
成 O
據 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
末 O
成 O
， O

幼 O
而 O
聰 O
悟 O
， O

博 O
覽 O
文 O
籍 O
。 O

延 B-ORG
曆 I-ORG
中 O
， O
調 O
式 B-ORG
部 I-ORG
丞 O
。 O
時 O
議 O
許 O
其 O
廉 O
舉 O
， O

出 O
為 O
伊 O
豫 O
介 O
。 O

大 O
同 O
、 O

弘 O
仁 O
間 O
， O

歷 O
出 O
雲 O
、 O

常 O
陸 O
、 O

大 O
和 O
、 O
越 O
前 O
守 O
， O

所 O
在 O
以 O
幹 O
濟 O
聞 O
。 O

至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
天 O
長 O
二 O
年 O
， O

卒 O
， O

年 O
四 O
十 O
五 O
， O

贈 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
大 O
伴 O
弟 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

吹 O
負 O
曾 O
孫 O
， O
【 O
○ O
據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

書 O
古 O
慈 O
斐 O
， O

吹 O
復 O
孫 O
。 O
】 O
父 O
古 O
慈 O
斐 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
少 O
有 O
才 O
幹 O
， O

略 B-ORG
涉 I-ORG
書 O
記 O
， O

起 O
家 O
為 O
大 B-ORG

學 O
大 O
允 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
不 O
比 O
等 O

以 O
女 O
妻 O
之 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

累 O
遷 O
至 O

從 O
四 O
位 O
上 O
衛 O
門 O
督 O
， O

俄 O
出 O
為 O
出 O
雲 O
守 O
， O

以 O
見 O
踈 O
斥 O
， O

意 O
常 O
鬱 O
鬱 O
。 O

八 O
年 O
， O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
誣 O
： O

「 O
古 O
慈 O
斐 O
及 O
淡 B-LOC
海 I-LOC
三 O
船 O

誹 O
謗 O
朝 O
政 O
， O

無 O
人 B-PERSON
臣 I-PERSON
禮 O
。 O
」 O
禁 O
於 O
衛 O
士 O
府 O
， O

左 O
遷 O
土 O
佐 O
守 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
以 O
黨 O
橘 O
奈 B-PERSON
良 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
再 O
得 O
罪 O
。 O

寶 O
龜 O
初 O
召 O
還 O
， O

復 O
本 O
位 O
為 O
大 O

和 O
守 O
， O
敘 O

正 O
四 O
位 O
下 O
。 O
六 O
年 O
， O

優 O
老 O
授 O
從 O
三 O
位 O
。 O
八 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
三 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

父 O
古 O
慈 O
斐 O
以 O
下 O
至 O
此 O
， O
古 O
慈 O
斐 O
事 O
。 O

】 O
弟 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

寶 O
龜 O
末 O
， O

為 O
衛 O
門 O
佐 O
。 O
天 O
應 O
元 O
年 O
， O

兼 O
中 O
宮 O
亮 O
， O

累 O
遷 O
左 O
衛 O
士 O
佐 O
。 O

延 O
曆 O
初 O
， O
任 O
常 O
陸 O
介 O
， O
為 O
征 O
東 B-PERSON
副 I-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
入 O
補 O
右 B-ORG
中 I-ORG

辨 B-ORG
， B-ORG

轉 O
左 O
， O
歷 O
兼 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
亮 O
、 O

河 O
內 O
守 O
。 O

十 O
年 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
征 O
夷 O
大 O
使 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
赴 O
陸 O
奧 O
。 O
十 O
三 O
年 O
， O

授 O
節 O
刀 O
。 O

弟 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
遣 O
副 O
使 O
坂 B-ORG
上 I-ORG

田 O
村 O
麻 O

呂 O
等 O
討 O
蝦 O
夷 O
， O

大 O
敗 O
之 O
， O

斬 O
首 O
四 O
百 O
五 O
十 O
七 O
級 O
， O

捕 O
虜 O
一 O
百 O
五 O
十 O
人 O
， O

獲 O
馬 O
八 O
十 O
五 O
匹 O
。 O

明 O
年 O
， O
振 O
旅 O
而 O
歸 O
。 O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
褒 O
授 O
從 O
三 O
位 O
勳 O
二 O
等 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
傅 O
， O
以 O
老 O
乞 O
骸 O
骨 O

， O
遺 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
內 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

就 O
第 O
許 O
之 O
。 O

大 O
同 O
四 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
九 O
。 O

子 O
勝 O
雄 O
。 O

大 O
伴 O
勝 O
雄 O
， O

天 O
長 O
中 O
， O

為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O

兼 O
按 O
察 O
使 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O

下 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

兼 O
讚 O
岐 O
權 O
守 O
。 O
資 O
性 O
寬 O
簡 O
， O

不 O
訐 O
隱 O
密 O
。 O

家 O
風 O
清 B-ORG
廉 O
， O

不 O
近 O
貨 O
利 O
。 O

出 O
總 O
戎 O
事 O
， O

入 O
典 O
禁 O
兵 O
。 O

一 O
時 O
論 O
稱 O
： O

「 O
勝 O
雄 O
雖 O
乏 O
才 O
學 O
， O
有 O
將 O
帥 O
之 O
器 O
。 O
」 O
八 O
年 O
， O
卒 O
， O

年 O
五 O
十 O
六 O
。 O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O


坂 O
上 O

田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

【 O
村 O
， O

一 O
作 O
邑 O
。 O
】 O
左 O
京 O
大 O
夫 O
苅 O
田 O
麻 O
呂 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
身 O
長 O
五 O
尺 O
八 O
寸 O
， O

胸 O
厚 O
一 O
尺 O
二 O
寸 O
， O

身 O
重 O
二 O
百 O
一 O
斤 O
， O

輕 O
之 O
至 O
六 O
十 O
四 O
斤 O
， O

眼 O
如 O
蒼 O
隼 O
， O

鬚 O
髯 O
如 O
金 O
線 O
， O

有 O
膂 O
力 O
。 O
【 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
田 B-OTH
邑 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
延 O
層 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
， O

兼 O
內 O
匠 O
助 O
， O

進 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O

【 O
○ O

按 O
古 B-OTH

今 B-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
曰 O
， O

嵯 O
峨 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
時 O
， O
有 O
人 O
欲 O
窺 O
隙 O

賊 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
。 O

憚 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
常 O
在 O
左 O
右 O
， O

而 O
待 O
其 O
遷 O
除 O
。 O

田 O
村 O
尋 O
任 O
少 O
將 O
、 O
中 O
將 O
、 O

大 O
將 O
， O
親 O
幸 O
優 O
渥 O

， O
由 O
是 O
終 O
不 O
能 O
發 O
。 O

然 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
桓 O
武 O
朝 O
歷 O
少 O
將 O
、 O
中 O
將 O
， O

平 O
城 O
朝 O
任 O
大 O
將 O
， O

嵯 O
峨 O
弘 O
仁 O
二 O
年 O
卒 O
。 O

著 O
聞 O
集 O
所 O
載 O
， O

事 O
實 O
乖 O
繆 O
， O

今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
兼 O
越 O
後 O
守 O
。 O

帝 O
將 O
征 O
蝦 O
夷 O
， O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
與 O

從 O
五 O
位 O

上 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
俊 O
哲 O
， O

赴 O
東 B-LOC
海 I-LOC
道 I-LOC
， O

閱 O
士 O
馬 O
， O

檢 O
戎 O
器 O
， O

俄 O
為 O
征 B-PERSON
夷 I-PERSON
副 I-PERSON
使 I-PERSON
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
從 O
大 O
將 O
軍 O
大 O
伴 O
弟 O
麻 O
呂 O
討 O
蝦 O
夷 O
， O

殺 O
略 O
甚 O
多 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
以 O
功 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
木 O
工 O
頭 O
， O

任 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
， O

兼 O
陸 O
奧 O
守 O
、 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
。 O

尋 O
拜 O
征 O
夷 O
大 O
將 O
軍 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
奉 O
敕 O
檢 O
校 O
諸 O
國 O
夷 O
俘 O
。 O
二 O
十 O
年 O
， O

陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
復 O
反 O
。 O
授 O
節 O
刀 O
討 O
之 O
。 O
及 O
凱 O
旋 O
， O

除 O
從 O
三 O
位 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

○ O
元 O
亨 O
釋 O
書 O
僧 O
延 O
鎮 O

傳 O
曰 O
， O

田 O
村 O
麻 O
呂 O

奉 O
敕 O
討 O
陸 O
奧 O
逆 O
賊 O
高 O
丸 O
。 O

高 O
丸 O
既 O
陷 O
駿 O
河 O
， O
次 O
清 O
見 O
關 O
， O

聞 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
出 O
師 O
， O

退 O
據 O
陸 O
奧 O
。 O

官 O
軍 O
與 O
賊 O
戰 O
， O
矢 O
盡 O
， O

有 O
小 O
比 O
丘 O
小 O
男 O
子 O
， O

拾 O
矢 O
與 O
田 O
村 O
麻 O
呂 O
。 O

田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
射 O
弊 O
高 O
丸 O
於 O
神 O
樂 O
岡 O
， O

傳 O
首 O
京 O
師 O
。 O
東 O
鑑 O
曰 O
， O

奧 O
州 O
田 O
谷 O
窟 O
者 O
， O
賊 O

首 O
惡 O
路 O
王 O
及 O
赤 O
頭 O
等 O
構 O
砦 O
之 O
所 O
也 O
。 O

田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
討 O
賊 O
之 O
日 O
。 O

建 O
精 O
舍 O
於 O
窟 O
前 O
， O

摸 O
鞍 O
馬 O
寺 O
， O

安 O
多 O
聞 O
天 O
像 O
， O

號 O
西 B-LOC
光 I-LOC
寺 I-LOC
， O
寄 O
附 O
水 O
田 O
若 O
干 O
。 O

高 O
丸 O
、 O

惡 O
路 O
王 O
二 O
事 O
， O

他 O
無 O
所 O
見 O
， O

附 O
以 O
備 O
攷 O
。 O

】 O
遷 O
近 O
衛 O
權 O
中 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
二 O
十 O
一 O
年 O
， O
築 O
陸 O
奧 O
膽 O
澤 O
城 O
， O

鎮 O
壓 O
蝦 O
夷 O
。 O

夷 O
酋 O
大 O
墓 O
公 O
阿 O
氏 O
利 O
為 O
、 O
盤 O

具 O
公 O
母 O
禮 O
， O

率 O
部 O
落 O
五 O
百 O
餘 O
人 O
降 O
。 O

役 O
竣 O
， O

將 O
二 O
酋 O
歸 O
京 O
， O

請 O
放 O
還 O
本 O
部 O
， O

以 O
招 O
黨 O
類 O
。 O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
議 O
曰 O
： O
「 O
野 O
性 O
獸 O
心 O
， O

叛 O
服 O
無 O
定 O
。 O

今 O
賴 O
朝 O
威 O
， O
獲 O
此 O
梟 O
帥 O
。 O

若 O
依 O
奏 O
請 O
， O

是 O
所 O
謂 O
養 O
虎 O
遺 O
患 O
也 O
。 O

」 O
乃 O
斬 O
於 O
河 O
內 O
植 O
山 O
。 O

二 O
十 O
二 O
年 O
， O
又 O
赴 O
陸 O
奧 O
， O

築 O
志 O
波 O
城 O
。 O
及 O
辭 O
見 O
， O

賜 O
彩 O
帛 O
五 O
十 O
匹 O
、 O

綿 O
三 O
百 O
屯 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
還 O
為 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
二 O
十 O
三 O
年 O
， O
再 O
為 O
征 O
夷 O
大 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O
大 O
同 O
初 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
， O

餘 O
官 O
如 O
故 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
， O

郡 O
司 O
之 O
任 O
， O

職 O
員 O
有 O
限 O
。 O

而 O
邊 O
要 O
之 O
事 O
， O

頗 O
異 O
中 O
國 O
。 O

望 O
請 O
擬 O
任 O

幹 O
了 O
勇 O
決 O
之 O
人 O
， O
以 O
為 O
防 O
守 O
警 O
衛 O
之 O
備 O
。 O

」 O
於 O
是 O
敕 O
聽 O
正 O
員 O
之 O
外 O
， O

擬 O
任 O
郡 O
司 O
軍 O
役 O
。 O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
三 I-OTH
代 I-OTH
格 I-OTH
。 O

】 O
二 O
年 O
， O
改 O
中 O
衛 O
府 O

為 O
右 O
近 O
衛 O
府 O
， O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
居 O
府 O
如 O
舊 O
， O

兼 O
侍 O
從 O
兵 O
部 O
卿 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
尚 O
侍 O
藥 O
子 O
之 O
變 O
， O
下 O
敕 O
固 O
三 O
關 O
。 O

田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
居 O
兵 O
府 O
， O

威 O
望 O
素 O
顯 O
。 O

帝 O
恐 O
其 O
為 O
太 O
上 O
皇 O

用 O
， O

遽 O
進 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

以 O
固 O
其 O
心 O
。 O

【 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
及 O
太 O
上 O
皇 O
將 O
東 O
， O
使 O
率 O
輕 O
銳 O
， O

邀 O
之 O
美 O
濃 O
道 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O
時 O
文 O
室 O
綿 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

以 O
侍 O
太 O
上 O
皇 O
， O

繫 O
于 O
左 O
衛 O
士 O
府 O
。 O

田 O
村 O
麻 O

呂 O
知 O
其 O
才 O
器 O
可 O
用 O
， O

奏 O
釋 O
之 O
。 O
與 O
俱 O
行 O
， O

事 O
尋 O
平 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
弘 O
仁 O
二 O
年 O
， O

薨 O
於 O
粟 O
田 O
別 O
業 O
， O
年 O
五 O
十 O
四 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
絁 O
布 O

米 O
及 O
役 O
夫 O
二 O
百 O
人 O
。 O

帝 O
不 O
視 O
事 O
一 O
日 O
。 O

遣 O
大 O
舍 O
人 O
頭 O
藤 O
原 O

縵 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O

治 O
部 O
少 O
輔 O
秋 O
篠 O
全 O
繼 O
， O
就 O
第 O
傳 O
宣 O
， O

【 O
田 B-OTH
邑 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
從 O
二 O
位 O
， O

賜 O
山 O
城 O
宇 O
治 O
郡 O
栗 O
栖 O
村 O
水 O
陸 O
田 O
山 O
林 O

三 O
町 O
為 O
墓 O
地 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
○ O
參 O
取 O
田 B-OTH
邑 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
使 O
其 O
屍 O
立 O
棺 O
中 O
， O

向 O
平 O
安 O
城 O
而 O
葬 O
之 O
。 O

并 O
甲 O
冑 O
劍 O
矛 O
弓 O
箭 O
糒 O
鹽 B-ORG
瘞 I-ORG
之 O
， O

官 B-PERSON
使 I-PERSON
監 O
護 O
其 O
事 O
。 O

是 O
後 O
國 O
家 O
有 O
事 O
， O

則 O
其 O
墓 O
鳴 O
動 O
云 O
。 O

大 O
將 O
每 O
出 O
征 O
， O
先 O
詣 O
而 O
禱 O
焉 O
。 O

【 O
田 B-OTH
邑 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
其 O
所 O
佩 O
劍 O
， O

藏 O
之 O
御 O
府 O
， O

曰 O
坂 O
上 O
寶 O
劍 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

增 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
帝 O
親 O
贊 O
其 O
像 O
， O

深 O
哀 O
惜 O
焉 O
。 O

【 O
坂 B-OTH
上 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
初 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
出 O
獵 O
， O
遇 O
僧 O
延 O
鎮 O
， O
嘉 O
其 O
清 O
苦 O
。 O

為 O
創 O
清 B-LOC
水 I-LOC
寺 I-LOC
於 O
愛 O
宕 O
郡 O
。 O

【 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
明 I-PERSON
衡 I-PERSON
清 O
水 O

寺 O
新 O
造 O
願 O
文 O
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
弘 O
仁 O
初 O
， O

請 O
為 O
官 O
寺 O
。 O

【 O
田 B-OTH
邑 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
子 O
廣 O
野 O
、 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
淨 O
野 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
坂 O
上 O
廣 O
野 O
。 O

廣 O
野 O
， O

少 O
以 O
武 O
勇 O
聞 O
， O

執 O
直 O
不 O
撓 O
， O
頗 O
有 O
節 O
操 O
。 O

弘 O
仁 O
中 O
， O

歷 B-ORG
右 I-ORG

近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
兼 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
守 O
， O

出 O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O

秩 O
滿 O
， O

任 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
勳 O
七 O
等 O
。 O

天 O
長 O
五 O
年 O
， O
卒 O
， O

年 O
四 O
十 O
一 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O
廣 O
野 O
子 O
當 O
道 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
坂 O
上 O
淨 O
野 O
， O

少 O
承 O
家 O
風 O
， O

武 O
藝 O
絕 O
倫 O
。 O

平 O
城 O
帝 O
御 O
武 O
德 O
殿 O
， O

天 B-LOC
下 I-LOC
騎 O
射 O
士 O
二 O
十 O
人 O
， O

淨 O
野 O
以 O
東 O
宮 O
少 O
進 O
與 O
其 O
選 O
， O

又 O
與 O
步 O
射 O
士 O
佐 O
味 O
香 O
飾 O
麻 O
呂 O
、 O

飯 O
高 O
常 O
比 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
角 O
射 O
， O

淨 O

野 O
為 O
最 O
。 O

弘 O
仁 O
中 O
， O

為 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
， O
時 O
年 O
二 O
十 O
七 O
。 O

尋 O
兼 O
陸 O
奧 O
介 O
， O

為 O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

天 O
長 O
初 O
， O
貶 O
薩 O
摩 O
守 O
， O

俄 O
遷 O
土 O
左 O
權 O
守 O
。 O

入 O
敘 O

正 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
中 O
， O

奏 O
言 O
得 O
鎮 O

守 O
將 O
軍 O
匝 O
瑳 O
末 O
守 O
牒 O
偁 O
： O
「 O
自 O
去 O
年 O
春 O
至 O
今 O
年 O
春 O
， O

百 O
姓 O
妖 O
言 O
， O
騷 O
擾 O
不 O
止 O
。 O

奧 O
邑 O
之 O
民 O
， O
去 O
居 O
遁 O
逃 O
。 O
須 O
差 O
添 O
戍 O
兵 O
， O

招 B-ORG
聚 I-ORG
赴 O
農 O
。 O

又 O
粟 O
原 O
、 O
賀 O
美 O
兩 O
郡 O
， O

百 O
姓 O
逃 O
出 O
者 O
多 O
， O
官 O
不 O
得 O
抑 O
留 O
。 O

臣 O
以 O
為 O
， O

防 O
禍 O
鎮 O
擾 O
， O

宜 O
慎 O
未 O
然 O
。 O
又 O
栗 O
原 O
桃 O
生 O
以 O
北 O
俘 O
囚 O
， O

控 O
弦 O
巨 O
多 O
， O
似 O
從 O
皇 O
化 O
， O
而 O
反 O
覆 O
不 O
定 O
。 O

盛 O
夏 O
豐 O
草 O
， O

馬 O
肥 O
虜 O
驕 O
之 O
時 O
也 O
， O
儻 O
有 O
非 O
常 O
， O

難 O
可 O
支 O
禦 O
。 O

伏 O
望 O
， O

差 O
發 O
援 O
兵 O
一 O
千 O
人 O
， O
四 O
五 O
月 O
問 O

結 O
番 O
上 O
下 O
， O
暫 O
候 O
寇 O
至 O
。 O
其 O
糧 O
料 O
者 O
， O
依 O
例 O
支 O
給 O
所 O

在 O
穀 O
。 O

上 O
奏 O
待 O
報 O

， O
恐 O
失 O
事 O
機 O
， O
仍 O
且 O
發 O
且 O

奏 O
。 O
」 O
敕 O
許 O
之 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTHpart
紀 I-OTHpart
。 O
】 O
在 O
任 O
數 O
年 O
， O

夷 O
民 O
和 O
親 O
， O

關 O
塞 O
無 O
事 O
。 O

入 O
為 O
右 O
馬 O
頭 O
， O

遷 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

累 O
兼 O
因 O
幡 O
、 O

相 O
模 O
守 O
， O

至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

嘉 O
祥 O
三 O
年 O
， O
卒 O
， O

年 O
六 O
十 O
二 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
當 O
宗 O
。 O

【 O
坂 B-OTH
上 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
坂 O
上 O
當 O
宗 O
， O

【 O
坂 B-OTH
上 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
承 O
和 O
中 O
， O

為 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
。 O

時 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
盜 O
聚 O
名 O
張 O
郡 O
山 O
中 O
， O

私 O
鑄 O
錢 O
。 O
當 O
宗 O
率 O
近 O
衛 O

夷 O
俘 O
等 O
， O
索 O
捕 O
獲 O
之 O
， O

併 O
進 O

鑄 O
具 O
及 O
錢 O
。 O

至 O
從 O
五 O
位 O

下 O
， O
除 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
， O

兼 O
陸 O
奧 O
介 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
仁 O
壽 O
、 O

齊 O
衡 O
間 O
， O
為 O
掃 O
部 O
頭 O
， O
遷 O
左 O
兵 O

衛 O
權 O
佐 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
廣 O
野 O
子 O
當 O
道 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
坂 O
上 O
當 O
道 O
， O

少 O
好 O
武 O
事 O
， O

便 O
弓 O
馬 O
， O

兼 O
有 O
才 O
調 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O

為 O
內 O
舍 O
人 O
。 O

正 O
月 O
大 O
射 O
， O
五 O
位 O
已 O
上 O
不 O
足 O
， O

詔 O
以 O
當 O
道 O
充 O
其 O
數 O
。 O

歷 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
、 O

左 O
兵 O
衛 O
、 O
左 O
衛 O
門 O
大 O
尉 O
。 O

齊 O
衡 O
二 O
年 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

拜 O
右 O
衛 O
門 O
權 O
佐 O
， O
領 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
。 O

處 O
法 O
平 O
直 O
， O

不 O
阿 O
權 O
勢 O
。 O

天 O
安 O
初 O
， O
遷 O
左 O

近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O

出 O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O

兼 O
常 O
陸 O

權 O
介 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
秩 O
滿 O
， O

待 O
代 O
四 O
年 O
， O

卒 O
于 O
任 O
所 O
， O

年 O
五 O
十 O
五 O
。 O

當 O
道 O
輕 O
財 O
重 O
義 O
， O
在 O
任 O
有 O
清 O
理 O
之 O
稱 O
。 O

境 O
內 O
肅 O
如 O
， O

民 O
夷 O
安 O
之 O
。 O

居 O
貧 O
無 O
資 O
， O
臨 O
棺 O
斂 O
， O

所 O
有 O
唯 O
布 O
衾 O
一 O
條 O
， O
而 O
遺 O
愛 O
永 O
存 O
於 O
州 O
人 O
云 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
巨 O
勢 O
野 O
足 O
， O

參 O
議 O
界 O
麻 B-PERpart
呂 I-PERpart
孫 O
， O

式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O

苗 O
麻 O
呂 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
延 O
曆 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
副 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O

遷 O
征 B-PERSON
夷 I-PERSON
副 I-PERSON
使 I-PERSON
。 O

從 O
大 O
伴 O
弟 O
麻 B-PERpart
呂 I-PERpart
征 O
蝦 O
夷 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
陸 O
奧 O
介 O

， O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

尋 O
兼 O
下 O
野 O
守 O

， O
入 O
為 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
。 O
遷 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O

大 O
同 O

中 O
， O
任 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

兼 O
侍 O
從 O
， O
為 O
左 O

近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O
弘 O
仁 O
初 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
兼 O
中 O
務 O
大 O
輔 O
， O

拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
備 O
中 O
守 O
， O
累 O
敘 O

從 O
三 O
位 O
， O

賜 O
勳 O
三 O
等 O
， O

兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
、 O

備 O
前 O
守 O
。 O
三 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
六 O
年 O
， O

兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
奏 O
狀 O
曰 O
： O

「 O
軍 O
團 O
之 O
用 O
， O

莫 O
先 O
於 O
馬 O
。 O
而 O
權 O
貴 O
之 O
使 O
、 O
豪 O
富 O
之 O
民 O
， O

互 O
相 O
往 O
來 O
， O
搜 O
求 O
無 O
絕 O
。 O

遂 O
乃 O
託 O
煩 O
吏 O
民 O
， O

強 O
犯 O
夷 O
僚 O
。 O

國 O
內 O
不 O
肅 O
， O

職 O
此 O
之 O
由 O
。 O
非 O
唯 O
馬 O
直 O
踊 O
貴 O
， O
兼 O
復 O
兵 O
馬 O
難 O
得 O
。 O

延 O
曆 O
六 O
年 O
， O

下 O
騰 O
敕 O
符 O
， O

特 O
立 O
科 O
條 O
。 O
而 O
年 O
久 O
世 O
移 O
， O

狎 O
習 O
不 O
遵 O
。 O

望 O
請 O
， O

新 B-ORG
下 O
嚴 O
制 O
， O
更 O
增 O
禁 O
斷 O
。 O
」 O
敕 O
從 O
之 O
。 O

出 O
羽 O
國 O
亦 O
準 O
此 O
。 O
【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
三 I-OTH
代 I-OTH
格 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O

敘 O
正 O
三 O
位 O
， O

罷 O
大 O
將 O
。 O

未 O
幾 O
， O
薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
八 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
