天平 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
越 O
前 O
守 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
坐 O
黨 O
橘 O
奈 O
良 O
麻 O

呂 O
被 O
謫 O
。 O

召 O
還 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O

累 O
歷 O
出 O
雲 O
、 O

肥 O
後 O
守 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
按 O
察 O
使 O
。 O
以 O
老 O
固 O
辭 O
。 O

詔 O
曰 O
： O

「 O
聞 O
汝 O
駿 O

河 O
麻 O
呂 O
宿 O
禰 O
， O
衰 O
老 O
不 O
能 O
就 O
職 O
。 O

然 O
陸 O
奧 O
之 O
任 O
， O
固 O
擇 O
其 O
人 O
。 O

唯 O
汝 O
稱 O
朕 O
心 O
， O

故 O
授 O
見 O
任 O
。 O

」 O
即 O
日 O
授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

既 O
而 O
兼 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
。 O

蝦 O
夷 O
寇 O

邊 O
， O
駿 O
河 O
麻 O
呂 O
奏 O
狀 O
， O

請 O
處 O
分 O
。 O

敕 O
曰 O
： O

「 O
將 O
軍 O
前 O
日 O
奏 O
征 O
夷 O
便 O
宜 O
， O

以 O
為 O
： O
『 O
一 O
者 O
不 O
可 O
伐 O
， O

一 O
者 O
必 O
當 O
伐 O
。 O

』 O
朕 O
慮 O
勞 O
民 O
， O
每 O
事 O
含 O
弘 O
。 O

今 O
得 O
將 O
軍 O
奏 O
， O

蠢 O
彼 O
蝦 O
狄 O
， O

不 O
悛 O
野 O
心 O
， O

屢 O
侵 O
邊 O
境 O
， O
敢 O
拒 O
王 O
命 O
。 O

事 O
不 O
獲 O
已 O
。 O

一 O
依 O
來 O
奏 O
。 O

宜 O
早 O
發 O
軍 O
， O

應 O
機 O
討 O
滅 O
。 O
」 O
時 O
海 O
道 O
蝦 O
夷 O

燒 O
斷 O
橋 O
道 O
， O
攻 O
桃 O
生 O
城 O
， O
破 O
其 O
西 O
郭 O
。 O

守 O
兵 O
不 O
能 O
支 O
， O

國 O
司 O
遣 O
兵 O
援 O
之 O
， O

馳 O
驛 O
以 O
聞 O
。 O

【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
結 O
局 O
， O

蓋 O
脫 O
文 O
也 O
。 O
簡 O
下 O
文 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
俊 O
哲 O
奏 O
。 O

潰 O
圍 O
而 O
出 O
， O

疑 O
此 O
時 O
之 O
事 O
。 O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
迺 O
敕 O
坂 O
東 O
八 O
國 O
曰 O
： O

「 O
陸 O
奧 O
如 O
有 O
告 O
急 O
， O

隨 O
國 O
大 O
小 O
， O
差 O
發 O
援 O
兵 O
， O
務 O
赴 O
機 O
要 O
。 O

」 O
駿 B-PER
河 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
又 O
奏 O
： O

「 O
臣 O
等 O
計 O
賊 O
所 O
為 O
， O

狗 O
盜 O
鼠 O
竊 O
， O

雖 O
時 O
有 O
侵 O
掠 O
， O

而 O
不 O
致 O
大 O
害 O
。 O

今 O
屬 O
茂 O
草 O
之 O
時 O
攻 O
之 O
， O

朕 O
恐 O
後 O
悔 O
無 O
。 O
」 O
及 O
帝 O
以 O
其 O
輕 O
論 O
軍 O
興 O
， O

首 O
尾 O
異 O
計 O
， O

譴 O
責 O
之 O
， O

駿 B-PER
河 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
懼 O
， O
進 O
兵 O
破 O
賊 O
， O

追 O
至 O
遠 O
山 O
村 O
。 O
其 O
地 O
嶮 O
阻 O
， O

夷 O
賊 O
所 O
憑 O
。 O

歷 B-ORG
代 I-ORG
諸 O
將 O
， O

未 O
嘗 O
究 O
討 O
。 O

至 O
是 O
覆 O
其 O
巢 O
穴 O
， O
降 O
者 O
相 O
踵 O
。 O

嘉 O
功 O
慰 O
勞 O
， O

賜 O
御 O
服 O
綵 O
帛 O
。 O
六 O
年 O
， O
就 O
拜 O
參 O
議 O
， O
遣 O
使 O
宣 O
詔 O
曰 O
： O

「 O
嚮 O
者 O
夷 O
俘 O
構 O
逆 O
， O

侵 O
桃 O
生 O
城 O
。 O

鎮 O
守 O
將 O
軍 O
大 O
伴 O
宿 O
駿 B-PER
河 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
奉 O
承 O
朝 O
委 O
， O

不 O
顧 O
身 O
命 O
， O

討 O
活 O
反 O
賊 O
， O

懷 O
柔 O
歸 O
服 O
。 O

勤 O
勞 O
之 O
重 O
， O

實 O
合 O
嘉 O
尚 O
。 O

授 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

賜 O
勳 O
三 O
等 O
。 O

從 O
軍 O
部 O
將 O
以 O
下 O
， O

一 O
千 O
七百 O
九十 O
餘 O
人 O
， O

量 O
等 O
授 O
位 O
。 O
」 O
七 O
年 O
， O
卒 O
， O

贈 O
從 O
三 O
位 O
， O

賜 O
絁 O
三十 O
匹 O
， O

布 O
壹 O
百 O
端 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTHpart
。 O
】 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
俊 O
哲 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O

蝦 O
夷 O
作 O
亂 O
， O

俊 O
哲 O
有 O
功 O
， O

賜 O
勳 O
六 O
等 O
， O

尋 O
勳 O
五 O
等 O
。 O

累 O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

為 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
副 O
將 O
軍 O
。 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
在 O
賊 O
圍 O
中 O
， O

兵 O
疲 O
矢 O
盡 O
。 O

祈 O
桃 O
生 O
、 O

白 O
河 O
等 O
十一 O
神 O

， O
乃 O
得 O
潰 O
圍 O
而 O
出 O
。 O

非 O
神 O
所 O
佑 O
， O
何 O
免 O
覆 O
沒 O
。 O

請 O
以 O
十一 O
社 O
准 O
幣 O
社 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O

賞 O
征 O
夷 O
之 O
勞 O
， O

賜 O
正 O
五 O
位 O
上 O
勳 O
四 O
等 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
坐 O
事 O
， O
左 O
降 O
日 O
向 O
權 O
介 O
。 O

居 O
之 O
四 O
歲 O
， O

赦 O
還 O
京師 O
。 O

帝 O
欲 O
征 O
蝦 O
夷 O
， O

敕 O
與 O
坂 O
上 O
田 O
村 O
麻 O
呂 O

至 O
東 B-LOC
海 I-LOC
道 I-LOC
， O
簡 O
閱 O
軍 O
士 O
、 O

器 O
械 O
， O
為 O
征 O
夷 O
副 O
使 O
、 O

下 O
野 O
守 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
授 O
勳 O

三 O
等 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTHpart
紀 I-OTHpart
承 O
和 O
元 O
年 O
。 O

】 O
十四 O
年 O
， O
卒 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
紀 O
廣 O
純 O
， O

大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
麻 O
呂 O
孫 O
， O
左 O
衛 O
士 O
督 O
宇 O
美 O
子 O
也 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

奉 O
使 O
北 O
陸 O
道 O
， O
問 O
民 O
瘼 O
。 O

尋 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
。 O

歷 O
薩 O
摩 O
、 O

筑 O
後 O
守 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O

遷 O
美 O
濃 O
介 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O

上 O
， O
改 O
河 O
內 O
守 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
金 O
三 O
玄 O
等 O
來 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O

廣 O
純 O
奉 O
敕 O
檢 O
問 O
之 O
。 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
寇 O
邊 O
， O
廣 O
純 O
兼 O
鎮 O

守 O
副 B-PER
將 I-PER
軍 I-PER
， O

討 O
之 O
。 O

既 O
而 O
遷 O
陸 O
奧 O
介 O
， O

進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O

授 O
勳 O
五 O
等 O
。 O

是 O
時 O
， O
蝦 O
夷 O
未 O
平 O
， O
會 O
按 O
察 O
使 O
大 O
伴 O
駿 B-PER
河 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
卒 O
， O

以 O
廣 O
純 O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O

未 O
幾 O
， O
兼 O
按 O
察 O
使 O
鎮 O
守 O
將 O
軍 O
。 O

尋 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
勳 O
四 O
等 O
。 O

先 O
是 O
， O
廣 B-ORG
純 I-ORG
上 O
言 O
： O

「 O
出 O
羽 O
志 O
波 O
村 O
賊 O
， O
蟻 O
聚 O
肆 O
毒 O
。 O

出 O
羽 O
軍 O
士 O
， O
戰 O
屢 O
失 O
利 O
。 O
」 O
因 O
以 O
近 O
江 O
介 O
佐 O
伯 O
久 O
良 O
麻 O

呂 O
為 O
鎮 O
守 O
權 O
副 B-PER
將 I-PER
軍 I-PER
， O
鎮 O
出 O
羽 O
。 O

十一 O
年 O
， O

就 O
拜 O
廣 O
純 O
參 O
議 O
。 O

建 O
言 O
： O

「 O
欲 O
取 O
水 O
路 O
擊 O
賊 O
， O

比 O
年 O
寒 O
甚 O
， O
河 O
水 O
凍 O
合 O
， O

不 O
得 O
通 O
船 O
。 O

賊 O
得 O
其 O
便 O
， O

屢 O
來 O
侵 O
擾 O
。 O

請 O
先 O
差 O
兵 O
三千 O
， O

塞 O
入 O
寇 O
之 O
道 O
。 O
待 O
三 O
、 O

四 O
月 O
雪 O
消 O
， O
雨 O
水 O
汎 O
溢 O
， O

直 O
入 O
賊 O
地 O
， O

築 O
覺 O
虌 O
城 O
守 O
之 O
。 O

」 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
山 O
賊 O
居 O
近 O
， O
伺 O
隙 O
來 O
侵 O
。 O

宜 O
造 O
覺 O
虌 O
城 O
， O
以 O
遏 O
膽 O
澤 O
之 O
賊 O
。 O

」 O

敕 O
符 O
未 O
到 O
， O

又 O
奏 O
言 O
： O

「 O
賊 O
入 O
長 O
岡 O
， O
官 O
軍 O
防 O
戰 O
， O

互 O
有 O
死 O
傷 O
。 O
如 O
不 O
早 O
討 O
， O

侵 O
掠 O
不 O
已 O
。 O

請 O
三 O
月 O
中 O

旬 O
發 O
兵 O
進 O
討 O
， O

築 O
城 O
置 O
戍 O
。 O

」 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
狼 O
子 O
野 O
心 O
， O
不 O
顧 O
恩 O
義 O
， O

敢 O
恃 O
險 O
阻 O
， O

屢 O
犯 O
邊 O
境 O
。 O

兵 O
雖 O
凶 O
器 O
， O

事 O
不 O
獲 O
己 O
。 O

既 O
發 O
三千 O
兵 O
， O
以 O
刈 O
遺 O
孽 O
， O

以 O
滅 O
餘 O
燼 O
。 O

凡 O
軍 O
機 O
動 O
靜 O
， O
以 O
便 O

宜 O
從 O
事 O
。 O

」 O
覺 O
虌 O
柵 O
成 O
， O

廣 B-ORG
純 I-ORG
自 O
率 O
俘 O
軍 O
， O
入 O

伊 O
治 O
城 O
。 O
牡 O
鹿 O
郡 O
大 O
領 O
道 O
島 O
大 O
楯 O
、 O

上 O
治 O
部 O
大 O
領 O
伊 O

治 O
砦 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
等 O
從 O
焉 O
。 O

砦 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
本 O
夷 O
俘 O
之 O
種 O
， O

初 O
有 O
憾 O
于 O
廣 B-ORG
純 I-ORG
， O

然 O
陽 O
媚 O
事 O
之 O
。 O

廣 B-ORG
純 I-ORG
信 O
用 O
， O

大 O
楯 O
每 O
凌 O
侮 O
砦 O
麻 O
呂 O
， O
以 O
夷 O
俘 O
遇 O
焉 O
， O

砦 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
深 O
銜 O
之 O
。 O

至 O
是 O
煽 O
動 O
俘 O
軍 O
， O
自 O
為 O
內 O
應 O
， O

先 O
殺 O
大 O
楯 O
， O

遂 O
圍 O
廣 B-ORG
純 I-ORG
館 O
， O

攻 O
殺 O
之 O
。 O

介 O
大 O
伴 O
真 O
綱 O
潰 O

圍 O
一 O
角 O
而 O
出 O
， O

得 O
達 O
多 O
賀 O
城 O
。 O

城 O
中 O
兵 O
器 O

儲 O
峙 O
不 O
可 O
勝 O
計 O
， O
百 O
姓 O

競 O
欲 O
入 O
保 O
。 O
而 O
真 O
綱 O
及 O
掾 O
石 B-PER
川 I-PER
淨 O
足 O
， O

潛 O
由 O
後 O
門 O
遁 O
。 O

百 O
姓 O
無 O
所 O
恃 O
， O

一 O
時 O
散 O
走 O
。 O

數 O
日 O
賊 O
至 O
， O

毀 O
府 O
庫 O
， O
恣 O
掠 O
資 O
財 O
。 O

其 O
所 O
遺 O
者 O
， O
放 O
火 O
蕩 O
盡 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTHpart
。 O
】 O
藤 B-PER
原 I-PER
繼 I-PER
繩 I-PER
， O

右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
豐 O
成 O
第 O
一 O
子 O
也 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

歷 O
信 O
濃 O
、 O
越 O
前 O
守 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
二 O
年 O
， O

補 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

景 O
雲 O
中 O
， O
為 O
外 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

歷 O
大 O
藏 O
、 O

宮 O
內 O
卿 O
， O
遷 O

兵 O
部 O
卿 O
， O
兼 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O

十一 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

會 O
陸 O
奧 O
夷 O
俘 O
戕 O
按 O
察 O
使 O
紀 O
廣 B-ORG
純 I-ORG
， O

繼 O
繩 O
為 O
征 O
東 B-PER
大 I-PER
使 I-PER
， O

率 O
副 O
使 O
大 B-ORG
伴 O
益 O
立 O
、 O

紀 O
古 O
佐 O
美 O
等 O
討 O
之 O
。 O

以 O
從 O
五 O
位 O

上 O
安 O
倍 O
家 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

為 O
出 O
羽 O
鎮 O
狄 O
將 O
軍 O
， O

別 O
道 O
討 O
之 O
。 O

五 O
月 O
， O

敕 O
坂 O
東 O
諸 O
國 O
及 O
能 O
登 O
、 O

越 O
中 O
、 O

越 O
後 O
： O

「 O
作 O
糒 O
三萬 O
斛 O
， O

以 O
備 O
征 O
東 O
軍 O
糧 O
。 O

」 O
又 O
敕 O
坂 O
東 O
諸 O
國 O
曰 O
： O

「 O
狂 O
賊 O
亂 O
常 O
， O
侵 O
擾 O
邊 O
境 O
。 O

烽 O
燧 O
多 O
虞 O
， O

斥 O
候 O
失 O
守 O
。 O

今 O
遺 O
征 O
東 O
及 O
鎮 O
狄 O
將 O
君 O
， O

分 O
道 O
征 O
討 O
， O

期 O
日 O
會 O
眾 O
， O
事 O
須 O
文 O
武 O
協 O
謀 O
， O

將 O
帥 O
竭 O
力 O
， O
刈 O

夷 O
姦 O
黨 O
， O
誅 O
戮 O
首 O
惡 O
。 O

宜 O
廣 O
募 O
戰 O
士 O

， O
早 O
致 O
軍 O
所 O
。 O

若 O
有 O
欲 O
乘 O
此 O
際 O
會 O
， O

效 O
力 O
立 O
功 O
者 O
， O
則 O
錄 O
名 O
奏 O
上 O
。 O

平 O
定 O
之 O
後 O
， O
擢 O
以 O
不 O
次 O
。 O

」 O
七 O
月 O
， O
繼 O
繩 O
請 O
甲 O

一 O
千 O
領 O
、 O
襖 O
四 O
千 O
領 O
， O

命 O
尾 O
張 O
、 O

參 O
河 O
等 O
五 O
國 O
輸 O
甲 O
。 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 B-LOC
山 I-LOC
諸 O
國 O
製 O
襖 O
輸 O
之 O
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
今 O
為 O
討 O
逆 O
虜 O
， O
調 O
發 O
坂 O
東 O
軍 O
士 O
。 O
限 O
九 O
月 O
五 O
日 O
， O

並 O
劫 O
赴 B-ORG
集 I-ORG

陸 O
奧 O
多 O
賀 O
城 O
。 O

其 O
所 O
須 O
軍 O
糧 O
， O
宜 O
申 O
官 O
送 O
。 O

兵 O
集 O
有 O
期 O
， O
糧 O
餽 O
難 O
繼 O
， O
仍 O
量 O
路 O
便 O
近 O
， O

割 O
下 O
總 O
糒 O
六 O
千 O
斛 O
， O
常 O
陸 O
一萬 O
斛 O
， O

限 O
八 O
月 O
二十 O
日 O
以 O
前 O
， O

運 O
輸 B-ORG
軍 I-ORG
所 I-ORG

。 O
」 O
既 O
而 O
繼 O
繩 O
等 O
頓 O
軍 O
不 O
進 O
， O

事 O
聞 O
， O

遣 O
藤 O
原 O
小 O
黑 O
麻 O
呂 O
‧ O
持 O
節 O

督 O
將 O
士 O
以 O
進 O
。 O

十 O
月 O
， O
繼 O
繩 O
等 O
又 O
奏 O

今 O
年 O
不 O
可 O
出 O
軍 O
之 O
狀 O
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
省 O

今 O
月 O
二十二 O
日 O
奏 O
， O

知 O
使 O
等 O
遲 O
滯 O
， O
既 O
失 O
機 O
會 O
。 O

將 O
軍 O
出 O
師 O
， O
久 O
經 O
百 O
日 O
， O
所 O
集 O
步 O
騎 O
數 O
萬 O

餘 O
人 O
， O
嚮 O
奏 O

入 O
賊 O
地 O
之 O
期 O
者 O
數 O
矣 O
。 O

計 O
既 O
深 O
入 O
， O
平 O
殄 O
狂 O
賊 O
。 O
而 O
又 O
奏 O

今 O
年 O
不 O
可 O
征 O
討 O
， O

夏 O
稱 O
草 O
茂 O
， O

冬 O
言 O
襖 O
乏 O
， O

縱 O
橫 O
巧 O
言 O
， O

遂 O
成 O
稽 O
留 O
。 O
募 O
兵 O
聚 O
糧 O
， O
將 O
軍 O
所 O
為 O
， O

而 O
屯 O
兵 O
之 O
所 O
， O

不 O
加 O
辨 O
備 O
， O
反 O
言 O
城 O
中 O
之 O
糧 O
， O

猶 O
未 O
完 O
足 O
。 O

然 O
則 O
何 O
月 O
何 O
日 O
， O
誅 O
賊 O
復 O
城 O
。 O

意 O
將 O
軍 O
為 O
賊 O
所 O
欺 O
， O

致 O
此 O
逗 O
遛 O
。 O

今 O
時 O
未 O
建 O
子 O
， O

猶 O
可 O
進 O
兵 O
。 O
而 O
乖 O
敕 O
旨 O
， O
不 O
果 O
進 O
討 O
。 O

人 O
馬 O
悉 O
疲 O
， O

何 O
以 O
對 O
敵 O
？ O
良 O
將 O
之 O
策 O
， O

豈 O
如 O
此 O
乎 O
？ O

宜 O
教 O
諭 O
隊 O
伍 O
， O
銳 O
意 O
征 O
討 O
。 O

若 O
今 O
月 O
不 O
入 O
賊 O
地 O
， O

宜 O
居 O
多 O
賀 O
、 O

玉 O
作 O
等 O
城 O
， O

嚴 O
加 O
防 O
禦 O
， O
兼 O
習 O
戰 O
鬭 O
。 O

」 O
天 O
應 O
元 O
年 O

， O
兼 O
中 O
務 O
卿 O
， O

遷 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

延 O
曆 O
二 O
年 O
， O

拜 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
尋 O
兼 O
大 O
宰 O
帥 O
、 O

皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
傅 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
， O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

六 O
年 O
， O

車 O
駕 O
幸 O
高 O
椅 O
津 O
， O
還 O
過 O
其 O
第 O
。 O

賜 O
妻 O
正 O
四 O
位 O

上 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
明 O
信 O
從 O
三 O
位 O
。 O

又 O
獵 O
交 O
野 O
， O

以 O
其 O
別 O
業 O
為 O
行 O
宮 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
爾 O
後 O
屢 O
幸 O
焉 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
及 O
皇 B-ORG
太 I-ORG
子 I-ORG
冠 O
， O
敕 O
繼 O
繩 O
及 O
紀 O

船 O
守 O
加 O
冠 O
。 O
八 O
年 O
， O

兼 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

九 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
十三 O
年 O
， O
車 O
駕 O
巡 O
覽 O
新 B-LOC
京 I-LOC
， O

還 O
幸 O
其 O
高 O
椅 O
第 O
， O

宴 O
飲 O
極 O
歡 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O
十五 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
七十 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
桃 O
園 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

詔 O
遣 O
參 O
議 O
藤 O
原 O
繼 O
兄 O
等 O
， O

監 O
護 O
葬 O
事 O
， O

賜 O
賻 O
。 O

中 O
納 O
言 O

壹 O
志 O
濃 O
王 O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
。 O

繼 O
繩 O
歷 O
文 O
武 O
之 O
清 O
班 O
， O

居 O
端 O
右 O
之 O
重 O
任 O
。 O

謙 O
恭 O
自 O
守 O
， O
得 O
免 O
世 O
議 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
奉 O
敕 O
， O

刪 O
定 O
寶 O
字 O
至 O
寶 O
龜 O
國 O
史 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
子 O
乙 O
叡 O
， O
延 O
曆 O
中 O
， O
至 O
從 O
三 O
位 O

中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
領 O
中 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

其 O
毋 O
有 O
濟 O
氏 O

嘗 O
為 O
桓 O
武 O
帝 O
尚 O
侍 O
， O

以 O
故 O
乙 O
叡 O
為 O
帝 O
所 O
親 O
寵 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
巡 O
幸 O
京師 O
， O

再 O
臨 O
其 O
第 O
， O
宴 O
樂 O
終 O
日 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O
平 O
城 O
帝 O
在 O
儲 O
宮 O
， O

乙 O
叡 O
侍 O
宴 O
不 O
敬 O
。 O

帝 O
銜 O
之 O
。 O

大同 O
二 O
年 O
， O
遂 O
坐 O
伊 O
豫 O
親 B-PER
王 I-PER
事 O
， O

解 O
官 O
就 O
第 O
。 O

明 O
年 O
， O

以 O
憂 O
薨 O
， O

年 O
四十八 O
。 O

乙 O
叡 O
為 O
人 O
頑 O
而 O
驕 O
奢 O
， O

多 O
置 O
別 O
業 O
， O
每 O
遊 O
必 O
以 O
婦 O
女 O
從 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
曾 O
孫 O
保 B-ORG
則 I-ORG
最 O
顯 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O

大 O
伴 O
益 O
立 O
， O

初 O
授 O
從 O
六 O
位 O
上 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O
鎮 O
守 O

將 O
軍 O
惠 O
美 O
朝 O
獵 O
造 O
桃 O
生 O
城 O
。 O

益 O
立 O
為 O
軍 O
監 O
， O

有 O
功 O
， O

進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O

嘉 O
再 O
征 O
之 B-ORG

勞 O
進 O
位 O
。 O

而 O
事 O
實 O
無 O
所 O
見 O
， O

蓋 O
脫 O
文 O
也 O
。 O

】 O
軍 O
曹 O
韓 B-ORG
袁 I-ORG
哲 I-ORG
以 O
先 O
登 O
功 O
， O
進 O
三 O
階 O
。 O

既 O
而 O
益 O
立 O
為 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
副 B-PER
將 I-PER
軍 I-PER
， O

兼 O
陸 O
奧 O
介 O
。 O

景 O
雲 O
中 O
， O

褒 O
功 O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
， O

歷 O
兵 O
部 O
式 B-LOC
部 I-LOC
大 O
輔 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
為 O
肥 O
後 O
守 O
， O

改 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
。 O

六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 B-ORG

明 O
年 O
八 O
月 O
， O
浮 O
海 O
， O

風 O
惡 O
不 O
能 O
進 O
， O

還 O
至 O
博 O
多 O
， O

大 O
使 O
佐 O
伯 O

今 O
毛 O
人 O
還 O
京師 O
。 O
益 O
立 O

留 O
府 O
待 O
期 O
， O
時 O
人 O
善 O
之 O
。 O
然 O
竟 O
否 O
行 O
。 O

頃 O
之 O
， O
歷 O
權 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
左 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O

十一 O
年 O
， O
為 O
征 O
東 B-PER
副 I-PER
使 I-PER
， O
兼 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O

臨 O
發 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

敕 O
曰 O
： O

「 O
得 O
將 O
軍 O
等 O

五 O
月 O
八 O
日 O
奏 O
云 O
： O

『 O
且 O
備 O
兵 O
糧 O
， O

且 O
伺 O
機 O
要 O
， O

方 O
以 O
今 O
月 O
下 O
旬 O
， O

進 O
入 O
國 B-LOC
府 O
， O

然 O
後 O
侯 O
機 O
乘 O
變 O
， O

龔 O
行 O
天 O
誅 O
。 O

』 O
者 O
， O
既 O
經 O
二 O
月 O
。 O

計 O
日 O
准 O
程 O
， O

佇 O
待 O
獻 O
俘 O
。 O

夫 O
出 O
軍 O
討 O
賊 O
， O

國 O
之 O
大 O
事 O
。 O
進 O
退 O
動 O
靜 O
， O
宜 O
陸 O
續 O
奏 O
聞 O
。 O

何 O
經 O
數 O
旬 O
， O
絕 O
無 O
消 O
息 O
。 O

宜 O
告 O
委 O
曲 O
， O

如 O
書 O
不 O
盡 O
意 O
。 O

差 O
軍 O
監 O
已 O
下 O
堪 O
辯 O
者 O
一 O
人 O
， O

馳 O
驛 O
奏 O
上 O
。 O

」 O
或 O
譛 O
益 O
立 O
曰 O
： O

「 O
益 O
立 O
至 O
君 O
， O
數 O
僽 O
征 O
期 O
， O

逗 O
遛 O
不 O
進 O
， O

空 O
費 O
軍 O
糧 O
， O
久 O
彌 O
日 O
月 O
。 O
」 O
因 O
遣 O
按 O
察 O
使 O
藤 O
原 O

小 B-PER
黑 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
征 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O
賊 O
平 O
， O

詔 O
讓 O
益 O
立 O

畏 O
懦 O
， O

削 O
其 O
本 O
位 O
。 O

延 B-ORG
曆 I-ORG
中 O
， O
為 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O
或 O
譛 O
益 O
立 O
， O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
子 O
野 O
繼 O
， O

仁 B-PER
明 I-PER
朝 I-PER
， O

為 O
越 O
後 O
大 O
掾 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O
上 O
書 O
訴 O
父 O
冤 O
。 O

詔 O
復 O
本 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
小 I-PER
黑 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
中 O
衛 O
大 O
將 O
房 O
前 O
孫 O
， O

從 O
五 O
位 O

下 O
馬 O
養 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
寶 O
字 O
末 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
伊 O
勢 O
守 O
。 O
景 O
雲 O
中 O
， O

歷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
、 O
安 O
藝 O
守 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O

除 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
， O

改 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
， O

歷 O
兼 O
美 O
濃 O
、 O
上 O
野 O
、 O

出 O
雲 O
、 O

常 O
陸 O
守 O
， O

累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O
十 O
年 O
， O

拜 O
參 O
議 O
。 O
十一 O
年 O
， O

陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
反 O
， O

授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
持 O
節 O
征 O
東 B-PER
大 I-PER
使 I-PER
。 O

奏 O
曰 O
： O

「 O
蠢 O
玆 O
蝦 O
夷 O
， O

寔 O
繁 O
有 O
徒 O
。 O

或 O
巧 O
言 B-ORG
連 I-ORG
謀 O
， O

或 O
窺 O
隙 O
肆 O
毒 O
。 O

是 O
以 O
遣 O
二千 O
兵 O
， O

經 O
略 O
鷲 O
座 B-ORG
、 O

楯 O
座 O
、 O
楯 O
石 O
澤 O
、 O
大 O
菅 O
屋 O
、 O

柳 O
澤 O
等 O
五 O
道 O
， O
刊 O
木 O
塞 O
徑 O
， O

浚 O
溝 O
設 O
險 O
， O

以 O
斷 O
逆 O
賊 O

首 O
鼠 O
之 O
要 O
害 O
。 O
」 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
如 O
聞 O
出 O
羽 O
大 O
室 O
塞 O
等 O
， O
亦 O
是 O
賊 O
之 O
要 O
害 O
也 O
。 O

宜 O
命 O
將 O
軍 O
及 O
國 O
司 O
， O

據 O
險 O
置 O
戍 O
， O

防 O
禦 O
衝 O
突 O
。 O
」 O
天 O
應 O
元 O
年 O
， O

兼 O
陸 O
奧 O
按 O
察 O
使 O
， O

加 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

桓 B-PER
武 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O
小 B-PER
黑 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
上 O
狀 O
言 O
賊 O
情 O
。 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
得 O
奏 O
狀 B-ORG
， O

具 O
知 O
消 O
息 O
。 O

彼 O
夷 O
俘 O
之 O
為 O
性 O
， O
蜂 B-ORG
屯 I-ORG
蟻 O
集 O
。 O

攻 O
則 O
犇 O

逃 O
山 O
藪 O
， O

緩 O
則 O
侵 O
略 O
城 O
塞 O
。 O

而 O
伊 O
佐 O
西 B-LOC
古 I-LOC
、 O
諸 O
絞 O
、 O
八十 O
島 O
、 O

乙 B-ORG
代 I-ORG
等 I-ORG
， O

賊 O
中 O
之 O
首 O
， O
一 O
以 O
當 O
千 O
。 O

竄 O
跡 O
山 O
野 O
， O

窺 O
機 O
伺 O
隙 O
。 O

畏 O
我 O
軍 O
威 O
， O

未 O
敢 O
縱 O
毒 O
。 O

今 O
將 O
軍 O
等 O
未 O
斬 O
一 O
級 O
， O

先 O
解 O
軍 O
士 O
。 O

事 O
已 O
行 O
訖 O
， O

不 O
可 O
復 O
追 O
。 O

但 O
見 O
先 O
後 O
奏 O
狀 O
， O
賊 O
眾 O
四 O
千 O
餘 O
人 O
， O
所 O
斬 O
首 O
級 O
僅 O
七十 O
餘 O
， O

則 O
遺 O
眾 O
猶 O
多 O
， O

何 O
遽 O

請 O
凱 O
旋 O
？ O
縱 O
有 O
舊 O
例 O
， O

朕 O
不 O
取 O
焉 O
。 O

宜 O
差 O
副 B-PER
使 I-PER
內 O
藏 O
全 O
成 O
、 O

多 O
犬 O
養 O
等 O
一 O
人 O
， O
乘 O
驛 O
入 O
京 O
。 O

先 O
奏 O
軍 O
中 O
委 O
曲 O
， O

其 O
餘 O
待 O
後 O
處 O
分 O
。 O

」 O
是 O
時 O
征 O
東 O
副 O

使 B-PERpart
大 O
伴 O
益 O
立 O
逗 O
遛 O
不 O
進 O
， O

乃 O
命 O
小 B-PER
黑 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
進 O
軍 O
擊 O
蝦 O
夷 O
。 O

至 O
則 O
悉 O
復 O
諸 O
塞 O
， O
就 O
授 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

賊 O
平 O
歸 O
京師 O
， O

以 O
功 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

延 O
曆 O
初 O
， O
再 O
兼 O
陸 O
奧 O
按 O
察 O
使 O
。 O

未 O
幾 O
， O
改 O
兼 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
， O

任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
尋 O
轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTHpart
。 O
】 O
十三 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
六十二 O
， O

贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
子 O
葛 B-PER
野 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O

道 O
雄 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O

上 O
參 O
議 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O

