天 O
地 O
所 O
覆 O
載 O
， O
日 O
月 O
所 O
照 O
臨 O
， O
四 O
海 O
萬 O
國 O
， O
生 O
類 O
千 O
種 O
， O
殊 O
風 O
異 O
俗 O
， O
不 O
可 O
遍 O
舉 O
悉 O
識 O
。 O

惟 O
文 O
軌 O
之 O
所 O
通 O
， O
載 O
籍 O
之 O
所 O
存 O
， O
其 O
國 O
最 O
大 O
者 O
為 O
隋 O
。 O

地 O
廣 O
人 O
多 O
， O
自 O
上 O
古 O
聖 O
賢 O
之 O
君 O
， O
以 O
道 O
德 O
仁 O
義 O
化 O
導 O
其 O
民 O
， O
典 O
章 O
制 O
度 O
大 O
備 O
。 O

下 O
及 O
近 O
古 O
， O
而 O
其 O
禮 O
儀 O
文 O
物 O
， O
人 O
材 O
財 O
用 O
， O
亦 O
非 O
諸 O
國 O
之 O
比 O
。 O

其 O
國 O
自 O
隋 O
以 O
前 O
， O
秦 O
漢 O
之 O
裔 O
， O
雖 O
有 O
歸 O
化 O
者 O
， O
而 O
未 O
聞 O
有 O
通 O
使 O
者 O
。 O

而 O
彼 O
史 O
紀 O
我 O
風 O
俗 O
， O
虛 O
實 O
相 O
半 O
。 O

至 O
如 O
載 O
朝 O
貢 O
封 O
爵 O
等 O
事 O
， O
則 O
古 O
今 O
所 O
無 O
。 O

概 O
當 O
時 O
置 O
府 O
任 O
那 O
， O
分 O
帥 O
臣 O
鎮 O
制 O
之 O
。 O

時 O
高 O
麗 O
雖 O
稱 O
臣 O
朝 O
貢 O
， O
世 O
奉 O
彼 O
正 O
朔 O
， O
受 O
彼 O
封 O
爵 O
， O
意 O
為 O
任 O
那 O
帥 O
臣 O
者 O
， O
亦 O
從 O
而 O
受 O
其 O
封 O
號 O
乎 O
。 O

抑 O
鎮 O
西 O
奸 O
民 O
， O
假 O
名 O
朝 O
使 O
貢 O
調 O
， O
以 O
為 O
射 O
利 O
之 O
資 O
， O
而 O
彼 O
史 O
從 O
而 O
錄 O
之 O
乎 O
。 O

要 O
皆 O
不 O
足 O
信 O
。 O

而 O
其 O
實 O
通 O
使 O
者 O
， O
則 O
自 O
推 O
古 O
帝 O
朝 O
始 O
矣 O
。 O

自 O
後 O
使 O
聘 O
往 O
來 O
， O
史 O
不 O
絕 O
書 O
， O
此 O
不 O
可 O
以 O
不 O
錄 O
也 O
。 O

因 O
掇 O
拾 O
諸 O
書 O
， O
作 O
隋 O
、 O
唐 O
、 O
宋 O
、 O
元 O
、 O
明 O
傳 O
。 O

其 O
餘 O
如 O
流 O
寓 O
漂 O
至 O
者 O
， O
亦 O
從 O
而 O
附 O
之 O
云 O
。 O

隋 O
。 O

隋 O
國 O
在 O
筑 O
紫 O
西 O
。 O

自 O
隋 O
以 O
前 O
， O
其 O
國 O
號 O
數 O
變 O
， O
其 O
文 O
字 O
之 O
可 O
得 O
記 O
者 O
， O
自 O
唐 O
虞 O
始 O
。 O

唐 O
堯 O
有 O
聖 O
德 O
， O
號 O
陶 O
唐 O
氏 O
。 O

既 O
老 O
讓 O
舜 O
， O
舜 O
克 O
熙 O
堯 O
之 O
載 O
， O
號 O
有 O
虞 O
氏 O
。 O

舜 O
讓 O
禹 O
， O
號 O
夏 O
后 O
氏 O
。 O

傳 O
世 O
十 O
七 O
， O
桀 O
淫 O
驕 O
。 O

商 O
湯 O
放 O
之 O
， O
代 O
立 O
， O
都 O
于 O
毫 O
， O
仍 O
號 O
商 O
。 O

盤 O
庚 O
徙 O
于 O
殷 O
， O
故 O
亦 O
號 O
殷 O
。 O

紂 O
湛 O
湎 O
， O
諸 O
侯 O
不 O
享 O
。 O

周 O
文 O
王 O
昌 O
修 O
德 O
， O
民 O
歸 O
周 O
。 O

武 O
王 O
發 O
伐 O
殷 O
， O
代 O
之 O
。 O

子 O
孫 O
昏 O
亂 O
， O
戎 O
狄 O
侵 O
之 O
。 O

平 O
王 O
宜 O
臼 O
遷 O
洛 O
， O
是 O
為 O
東 O
周 O
。 O

東 O
周 O
惠 O
王 O
闐 O
十 O
七 O
年 O
， O
當 O
神 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
云 O
。 O
【 O

參 O
取 O
西 B-OTH
土 I-OTH
歷 I-OTH
代 I-OTH
史 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
】 O

周 O
道 O
陵 O
遲 O
， O
嬴 O
秦 O
滅 O
之 O
。 O

二 O
世 O
而 O
民 O
叛 O
。 O

劉 O
季 O
立 O
為 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
都 O
長 O
安 O
， O
是 O
為 O
漢 O
高 O
祖 O
。 O

傳 O
田 O
世 O
十 O
四 O
， O
其 O
臣 O
王 O
莽 O
篡 O
立 O
， O
號 O
新 O
室 O
。 O

漢 O
宗 O
室 O
劉 O
秀 O
夷 O
群 O
賊 O
， O
復 O
漢 O
祚 O
， O
是 O
為 O
光 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

亦 O
十 O
四 O
主 O
， O
曹 O
丕 O
篡 O
之 O
， O
都 O
許 O
， O
國 O
號 O
魏 O
。 O

劉 O
備 O
即 O
位 O
于 O
成 O
都 O
， O
亦 O
號 O
漢 O
。 O

孫 O
權 O
據 O
武 O
昌 O
， O
稱 O
吳 O
。 O

吳 O
、 O
漢 O
二 O
主 O
， O
為 O
魏 O
所 O
滅 O
。 O

魏 O
五 O
主 O
， O
司 O
馬 O
炎 O
代 O
之 O
， O
是 O
為 O
晉 O
武 O
帝 O
， O
都 O
洛 O
陽 O
， O
孫 O
氏 O
有 O
吳 O
四 O
世 O
， O
晉 O
又 O
取 O
之 O
。 O

五 O
胡 O
猾 O
晉 O
， O
司 O
馬 O
氏 O
遂 O
不 O
振 O
， O
遷 O
都 O
於 O
建 O
康 O
。 O

拓 O
跋 O
珪 O
起 O
於 O
鮮 O
卑 O
， O
建 O
都 O
於 O
平 O
城 O
， O
號 O
北 O
魏 O
， O
於 O
是 O
分 O
為 O
南 O
北 O
。 O

司 O
馬 O
氏 O
傳 O
世 O
十 O
三 O
， O
劉 O
裕 O
代 O
之 O
， O
是 O
為 O
宋 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

凡 O
八 O
主 O
， O
蕭 O
道 O
成 O
滅 O
之 O
， O
號 O
南 O
齊 O
。 O

為 O
蕭 O
衍 O
所 O
滅 O
， O
蕭 O
衍 O
改 O
國 O
號 O
梁 O
， O
凡 O
四 O
主 O
。 O

陳 O
霸 O
先 O
滅 O
之 O
， O
國 O
號 O
陳 O
。 O

拓 O
跋 O
氏 O
有 O
國 O
一 O
百 O
四 O
十 O
九 O
年 O
， O
魏 O
分 O
為 O
東 B-LOC
西 I-LOC
。 O

寶 O
炬 O
都 O
長 O
安 O
， O
是 O
為 O
西 O
魏 O
。 O

文 O
帝 O
， O
善 O
見 O
都 O
鄴 O
， O
是 O
為 O
東 O
魏 O
孝 O
靜 O
帝 O
。 O

東 B-OTH
魏 I-OTH
傳 I-OTH
國 O
於 O
高 O
洋 O
， O
號 O
齊 O
。 O

凡 O
六 O
主 O
， O
為 O
宇 O
文 O
覺 O
所 O
滅 O
， O
宇 O
文 O
覺 O
覺 O
改 O
國 O
號 O
周 O
。 O

周 O
五 O
主 O
， O
讓 O
位 O
於 O
隋 O
王 O
楊 O
堅 O
。 O
【 O

參 O
取 O
西 B-OTH
土 I-OTH
歷 I-OTH
代 I-OTH
史 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
】 O

楊 O
堅 O
事 O
周 O
為 O
相 O
國 O
， O
封 O
隋 O
王 O
。 O

遂 O
受 O
周 O
之 O
禪 O
， O
即 O
帝 O
位 O
。 O

因 O
本 O
封 O
， O
國 O
號 O
隨 O
， O
改 O
元 O
開 O
皇 O
。 O

是 O
歲 O
， O
敏 O
達 O
帝 O
十 O
年 O
辛 O
丑 O
歲 O
也 O
。 O

開 O
皇 O
九 O
年 O
， O
滅 O
陳 O
， O
併 O
其 O
地 O
。 O

總 O
州 O
三 O
十 O
， O
郡 O
一 O
百 O
， O
縣 O
四 O
百 O
， O
至 O
是 O
南 O
北 O
混 O
一 O
。 O

在 O
位 O
二 O
十 O
四 O
年 O
殂 O
， O
是 O
為 O
高 O
祖 O
。 O

太 B-PERSON
子 I-PERSON
廣 O
立 O
， O
改 O
元 O
大 O
業 O
。 O
【 O

隨 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

實 O
推 B-PERSON
古 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
三 O
年 O
也 O
。 O

十 O
五 O
年 O
秋 O
， O
詔 O
使 O
大 O
禮 O
小 O
野 O
妹 O
子 O
聘 O
于 O
隋 O
， O
鞍 O
作 O
福 O
利 O
為 O
通 O
事 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

贈 O
隋 O
主 O
書 O
， O
其 O
略 O
曰 O
： O
「 O
日 O
出 O
處 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
致 O
書 O
日 O
沒 O
處 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
無 O
恙 O
。 O

云 O
云 O
。 O
」 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
、 O
隨 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

十 O
六 O
年 O
夏 O
， O
隋 O
主 O
使 O
鴻 O
臚 O
寺 O
掌 O
客 O
裴 O
世 O
清 O
等 O
來 O
聘 O
。 O

築 O
使 O
邸 O
於 O
難 B-LOC
波 I-LOC
高 O
麗 O
館 O
上 O
， O
以 O
飾 O
船 O
三 O
十 O
艘 O
、 O
飾 O
騎 O
七 O
十 O
五 O
匹 O
迎 O
勞 O
。 O

裴 O
世 O
清 O
等 O
造 O
闕 O
再 O
拜 O
， O
獻 O
國 O
書 O
、 O
信 O
物 O
於 O
庭 O
。 O

其 O
書 O
曰 O
： O
「 O
皇 B-PERSON
帝 I-PERSON
問 O
倭 O
皇 O
。 O

使 O
人 O
長 O
吏 O
大 O
禮 O
蘇 O
因 O
高 O
等 O
至 O
具 O
懷 O
。 O

朕 O
欽 O
承 O
寶 O
命 O
， O
臨 O
御 O
區 O
宇 O
， O
思 O
弘 O
德 O
化 O
， O
覃 O
被 O
含 O
靈 O
。 O

愛 O
育 O
之 O
情 O
， O
無 O
隔 O
遐 O
邇 O
。 O

知 O
皇 O
介 O
居 O
海 O
表 O
， O
撫 O
寧 O
民 O
庶 O
， O
境 O
內 O
安 O
樂 O
， O
風 O
俗 O
融 O
和 O
。 O

深 O
氣 O
至 O
誠 O
， O
遠 O
修 O
朝 O
貢 O
。 O

丹 O
款 O
之 O
美 O
， O
朕 O
有 O
嘉 O
焉 O
。 O

稍 O
喧 O
， O
此 O
如 O
常 O
也 O
。 O

故 O
遣 O
鴻 O
臚 O
寺 O
掌 O
客 O
裴 O
世 O
清 O
等 O
， O
稍 O
宣 O
往 O
意 O
， O
并 O
送 O
物 O
如 O
別 O
。 O
」 O

宴 O
世 O
清 B-ORG
等 O
於 O
朝 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

帝 O
問 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
書 O
辭 O
如 O
何 O
？ O
」 O

太 B-PERSON
子 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
賜 O
諸 O
侯 O
書 O
式 O
也 O
。 O

然 O
曰 O
皇 O
、 O
曰 O
帝 O
， O
其 O
義 O
一 O
矣 O
。 O

彼 O
之 O
書 O
用 O
皇 O
字 O
， O
宜 O
答 O
書 O
以 O
報 O
也 O
。 O
」 O

帝 O
從 O
之 O
。 O
【 O

聖 B-OTH
德 I-OTH
太 I-OTH
子 I-OTH
傳 I-OTH
曆 I-OTH
。 O
】 O

太 B-PERSON
子 I-PERSON
親 O
艸 O
書 O
曰 O
： O
「 O
東 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
敬 O
白 O
西 O
皇 B-PERSON
帝 I-PERSON
。 O

使 O
人 O
鴻 O
臚 O
寺 O
掌 O
客 O
裴 O
世 O
清 O
等 O
至 O
， O
久 O
憶 O
方 O
解 O
。 O

季 O
秋 O
薄 O
冷 O
， O
尊 O
何 O
如 O
， O
想 O
清 O
悆 O
。 O

此 O
即 O
如 O
常 O
。 O

今 O
大 O
體 O
蘇 O
因 O
高 O
、 O
大 O
禮 O
乎 O
那 O
利 O
等 O
往 O
， O
謹 O
白 O
不 O
具 O
。 O
」 O

又 O
使 O
小 O
野 O
妹 O
子 O
為 O
大 O
使 O
， O
難 B-LOC
波 I-LOC
雄 O
成 O
為 O
小 O
使 O
， O
鞍 O
作 O
福 O
利 O
為 O
通 O
事 O
。 O

學 O
生 O
倭 O
漢 O
福 O
因 O
、 O
奈 O
羅 O
譯 O
語 O
惠 O
明 O
、 O
高 O
向 O
玄 O
理 O
等 O
八 O
人 O
， O
送 O
世 O
清 O
等 O
。 O

明 O
年 O
秋 O
， O
妹 O
子 O
還 O
。 O

鞍 O
作 O
福 O
利 O
留 O
而 O
不 O
歸 O
。 O
【 O

○ O
蘇 O
因 O
高 O
即 O
妹 O
子 O
。 O

乎 O
那 O
利 O
即 O
雄 O
成 O
也 O
。 O
】 O

二 O
十 O
二 O
年 O
， O
遣 O
犬 O
上 O
御 O
田 O
鍬 O
、 O
矢 O
田 O
部 O
造 O
， O
聘 O
于 O
隋 O
。 O

明 O
年 O
， O
犬 O
上 O
御 O
田 O
鍬 O
等 O
還 O
自 O
隋 O
。 O

二 O
十 O
五 O
年 O
， O
隋 O
主 O
廣 O
為 O
其 O
臣 O
宇 O
文 O
化 O
及 O
所 O
弒 O
， O
是 O
為 O
煬 O
帝 O
。 O

孫 O
侑 O
立 O
， O
禪 O
位 O
於 O
唐 O
公 O
李 O
淵 O
， O
隋 O
滅 O
。 O
【 O

聖 B-OTH
德 I-OTH
太 I-OTH
子 I-OTH
傳 I-OTH
曆 I-OTH
引 O
曆 B-OTH
錄 I-OTH
、 O
隋 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

唐 O
。 O

唐 O
主 O
姓 O
李 O
氏 O
， O
名 O
淵 O
。 O

受 O
隋 O
之 O
禪 O
， O
國 O
號 O
唐 O
， O
改 O
元 O
武 O
德 O
， O
都 O
長 O
安 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
當 O
推 B-PERSON
古 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
十 O
六 O
年 O
也 O
。 O

三 O
十 O
一 O
年 O
， O
學 O
僧 O
惠 O
齊 O
、 O
惠 O
光 O
及 O
醫 O
惠 O
、 O
日 O
福 O
因 O
自 O
唐 O
歸 O
， O
奏 O
曰 O
： O
「 O
唐 O
， O
禮 O
儀 O
之 O
國 O
也 O
。 O

宜 O
常 O
相 O
聘 O
問 O
。 O
」 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

淵 O
殂 O
， O
是 O
為 O
高 O
祖 O
。 O

子 O
世 O
民 O
立 O
， O
是 O
為 O
太 O
宗 O
。 O

改 O
元 O
貞 O
觀 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

實 O
推 B-PERSON
古 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
十 O
五 O
年 O
也 O
。 O

舒 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
秋 O
， O
使 O
大 O
仁 O
犬 O
上 O
御 O
田 O
鍬 O
、 O
大 O
仁 O
醫 O
師 O
惠 O
日 O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

四 O
年 O
， O
唐 O
主 O
使 O
新 O
州 O
刺 O
史 O
高 O
表 O
仁 O
送 O
御 O
田 O
鍬 O
。 O

明 O
年 O
， O
遣 B-ORG
吉 I-ORG
士 I-ORG
雄 I-ORG
麻 I-ORG
呂 I-ORG
等 O
送 O
高 O
表 O
仁 O
至 O
對 O
馬 O
而 O
還 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

新 O
洲 O
敕 O
使 O
據 O
舊 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

唐 O
主 O
殂 O
， O
子 O
治 O
立 O
， O
是 O
為 O
高 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

孝 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
白 O
雉 O
四 O
年 O
， O
小 O
山 O
上 O
吉 O
士 O
長 O
丹 O
、 O
小 B-ORG
乙 O
上 O
吉 O
士 O
駒 O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

室 O
原 O
御 O
田 O
為 O
送 O
使 O
。 O

學 O
生 O
巨 O
勢 O
藥 O
、 O
冰 O
老 O
人 O
， O
及 O
學 O
僧 O
道 O
嚴 O
、 O
定 O
惠 O
、 O
安 O
達 O
、 O
道 O
觀 O
等 O
二 O
十 O
餘 O
人 O
從 O
之 O
。 O

又 O
大 O
山 O
下 O
高 B-PERSON
田 I-PERSON
根 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
大 O
使 O
， O
小 O
乙 O
上 O
掃 O
部 O
小 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
副 O
使 O
。 O

學 O
僧 O
道 O
福 O
、 O
義 O
向 O
等 O
一 O
百 O
二 O
十 O
餘 O
人 O
俱 O
發 O
。 O

土 O
師 O
八 O
手 O
為 O
送 O
使 O
。 O

根 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
至 O
薩 O
摩 O
竹 O
島 O
， O
遇 O
風 O
覆 O
沒 O
， O
唯 O
門 O
部 O
金 O
等 O
五 O
人 O
得 O
生 O
還 O
。 O

五 O
年 O
春 O
， O
大 O
使 O
小 O
錦 O
下 O
河 O
邊 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
副 O
使 O
大 O
山 O
下 O
藥 O
師 O
惠 O
日 O
、 O
判 O
官 O
大 O
乙 O
上 O
書 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
， O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

高 O
向 O
玄 O
理 O
為 O
押 O
使 O
。 O

唐 O
主 O
問 O
皇 O
朝 O
地 O
理 O
、 O
國 O
初 O
神 O
名 O
。 O

麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
皆 O
隨 O
問 O
應 O
對 O
。 O

既 O
而 O
玄 O
理 O
卒 O
於 O
唐 O
。 O
【 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
此 O
下 O
註 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
書 O
云 O
， O
是 O
歲 O
， O
學 O
生 O
冰 O
老 O
人 O
、 O
高 O
黃 O
金 O
， O
學 O
僧 O
妙 O
位 O
等 O
十 O
二 O
人 O
及 O
韓 O
智 O
興 O
、 O
趙 O
元 O
寶 O
， O
共 O
使 O
人 O
歸 O
。 O

然 O
此 O
歲 O
還 O
者 O
長 O
丹 O
而 O
非 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
， O
則 O
此 O
註 O
宜 O
在 O
長 O
丹 O
還 O
之 O
下 O
， O
或 O
明 O
年 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
還 O
之 O
下 O
。 O

然 O
無 O
他 O
書 O
可 O
徵 O
， O
姑 O
從 O
舊 O
說 O
而 O
附 B-ORG
於 O
此 O
。 O
】 O

秋 O
七 O
月 O
， O
遣 O
唐 O
使 O
吉 O
土 O
長 O
丹 O
等 O
還 O
。 O

齊 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
元 O
年 O
， O
河 O
邊 O
痳 O
呂 O
等 O
還 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

五 O
年 O
， O
坂 O
合 O
部 O
石 O
布 O
、 O
津 O
守 O
吉 O
祥 O
、 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
使 O
于 O
唐 O
， O
蝦 O
夷 O
數 O
人 O
從 O
之 O
。 O

石 O
布 O
船 O
遇 O
風 O
， O
漂 O
至 O
南 B-LOC
海 I-LOC
， O
為 O
島 O
賊 O
所 O
劫 O
殺 O
。 O

吉 O
祥 O
等 O
至 O
越 O
州 O
會 O
稽 O
縣 O
， O
乘 O
驛 O
赴 O
東 O
京 O
。 O

時 O
唐 O
主 O
在 O
東 O
京 O
， O
使 O
人 O
廷 O
見 O
。 O

唐 O
主 O
先 O
問 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
起 O
居 O
， O
次 O
慰 O
勞 O
使 O
者 O
。 O

見 O
蝦 O
夷 O
問 O
其 O
地 O
方 O
種 O
類 O
。 O

蝦 O
夷 O
獻 O
白 O
鹿 O
皮 O
及 O
弓 O
箭 O
。 O

時 O
唐 O
將 O
以 O
明 O
年 O
攻 O
百 O
濟 O
， O
是 O
以 O
拘 O
我 O
使 O
于 O
西 O
京 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
註 I-OTH
引 O
伊 B-OTH
吉 I-OTH
博 I-OTH
德 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

六 O
年 O
， O
唐 O
將 O
軍 O
蘇 O
定 O
方 O
等 O
攻 O
百 O
濟 O
， O
虜 O
其 O
王 O
義 O
慈 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
及 O
一 O
說 O
。 O
】 O

於 O
是 O
始 O
放 O
我 O
使 O
。 O

七 O
年 O
‧ O
吉 O
祥 O
等 O
還 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
註 I-OTH
引 O
伊 B-OTH
吉 I-OTH
博 I-OTH
德 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
壬 O
戌 O
歲 O
， O
唐 O
又 O
攻 O
百 O
濟 O
。 O

癸 O
亥 O
歲 O
， O
我 O
師 O
與 O
唐 O
兵 O
戰 O
于 O
白 O
村 O
江 O
， O
敗 O
績 O
。 O

甲 O
子 O
歲 O
， O
唐 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
鎮 O
將 O
劉 O
仁 O
願 O
遣 O
朝 O
散 O
大 O
夫 O
郭 O
務 O
悰 O
等 O
來 O
， O
內 O
臣 O
中 O
臣 O
鎌 O
足 O
道 O
遣 O
沙 O
門 O
智 O
祥 O
， O
賜 O
物 O
郭 O
務 O
悰 O
等 O
。 O
【 O

○ O
按 O
善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
郭 O
務 O
悰 O
來 O
聘 O
， O
使 O
僧 O
智 O
辨 O
問 O
曰 O
： O
「 O
有 O
表 O
函 O
獻 O
物 O
以 O
不 O
？ O
」 O

務 O
悰 O
曰 O
： O
「 O
有 O
將 O
軍 O
牒 O
書 O
、 O
獻 O
物 O
。 O
」 O

智 O
辨 O
奏 O
聞 O
， O
廷 O
議 O
以 O
為 O
彼 O
非 O
唐 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
使 O
， O
不 O
當 O
入 O
京 O
師 O
。 O

即 O
令 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
移 O
牒 O
於 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
鎮 O
將 O
， O
並 O
以 O
其 O
意 O
告 O
諭 O
務 O
悰 O
等 O
， O
卻 O
獻 O
物 O
， O
自 O
府 O
放 O
還 O
。 O
】 O

乙 O
丑 O
歲 O
， O
遣 O
朝 O
散 O
大 O
夫 O
沂 O
州 O
司 O
馬 O
上 O
柱 O
國 O
釗 O
德 O
高 O
， O
右 O
威 O
衛 O
郎 O
將 O
上 O
柱 O
國 O
郭 O
務 O
悰 O
來 O
聘 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
及 O
一 O
說 O
。 O
】 O

併 O
送 O
還 O
學 O
僧 O
定 O
惠 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
註 I-OTH
引 O
伊 B-OTH
吉 I-OTH
博 I-OTH
德 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

詔 O
饗 O
賜 O
德 O
高 O
等 O
於 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
。 O

遣 O
小 O
錦 O
守 O
大 O
石 O
小 O
山 O
、 O
坂 O
合 O
部 O
石 O
積 O
等 O
， O
送 O
德 O
高 O
等 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
及 O
一 O
說 O
。 O
】 O

丁 O
卯 O
歲 O
， O
唐 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
鎮 O
將 O
劉 O
仁 O
願 O
， O
遣 O
熊 O
津 O
都 O
督 O
府 O
熊 O
山 O
縣 O
令 O
司 O
馬 O
法 O
聰 O
， O
送 O
坂 O
合 O
部 O
石 O
積 O
等 O
， O
至 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
都 O
督 O
。 O

法 O
聰 O
歸 O
， O
乃 O
以 O
小 O
山 O
下 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
、 O
大 O
乙 O
下 O
笠 O
諸 O
石 O
為 O
送 O
使 O
。 O

元 O
年 O
冬 O
， O
唐 O
兵 O
滅 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
。 O

二 O
年 O
， O
使 O
小 O
錦 O
中 O
河 O
內 O
鯨 O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

四 O
年 O
， O
唐 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
鎮 O
將 O
劉 O
仁 O
願 O
遣 O
李 O
守 O
真 O
上 O
表 O
。 O

冬 O
， O
唐 O
使 O
郭 O
務 O
悰 O
等 O
六 O
百 O
人 O
， O
及 O
送 O
使 O
抄 O
宅 O
孫 O
登 O
等 O
一 O
千 O
四 O
百 O
人 O
， O
船 O
四 O
十 O
七 O
艘 O
， O
泊 O
比 O
智 O
島 O
。 O

郭 O
務 O
悰 O
等 O
以 O
人 O
船 O
眾 O
多 O
， O
慮 O
驟 O
至 O
致 O
疑 O
防 O
， O
先 O
遣 O
沙 O
門 O
道 O
文 O
等 O
于 O
對 O
馬 O
， O
告 O
來 O
朝 O
之 O
意 O
。 O

對 O
馬 O
國 O
司 O
牒 O
知 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
府 O
即 O
馳 O
驛 O
以 O
聞 O
。 O

天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
崩 O
。 O

帝 O
大 O
友 O
元 O
年 O
春 O
， O
遣 O
內 O
小 O
七 O
位 O
阿 O
曇 O
稻 O
敷 O
於 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
告 O
喪 O
於 O
郭 O
務 O
悰 O
。 O

郭 O
務 O
悰 O
等 O
咸 O
易 O
服 O
， O
舉 O
哀 O
者 O
三 O
， O
東 O
向 O
稽 O
首 O
再 O
拜 O
， O
進 O
善 O
及 O
信 O
物 O
。 O

夏 O
， O
以 O
絁 O
一 O
千 O
六 O
百 O
七 O
十 O
三 O
匹 O
、 O
布 O
二 O
千 O
八 O
百 O
五 O
十 O
二 O
端 O
、 O
綿 O
六 O
百 O
六 O
十 O
六 O
斤 O
， O
頒 O
賜 O
郭 O
務 O
悰 O
等 O
。 O

別 O
賜 O
甲 O
冑 O
、 O
弓 O
矢 O
於 O
郭 O
務 O
悰 O
， O
發 O
回 O
之 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
唐 O
人 O
三 O
十 O
人 O
歸 O
化 O
， O
移 O
置 O
于 O
遠 O
江 O
。 O

十 O
二 O
年 O
， O
入 O
唐 O
學 O
生 O
土 O
師 O
甥 O
、 O
白 O
豬 O
寶 O
然 O
， O
及 O
百 O
濟 O
之 O
役 O
沒 O
于 O
唐 O
者 O
， O
使 O
子 O
首 O
三 O
宅 O
得 O
許 O
， O
與 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
俱 O
來 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
四 O
年 O
， O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
軍 O
丁 O
大 O
伴 O
部 O
博 O
麻 O
自 O
唐 O
而 O
歸 O
。 O

博 O
麻 O
， O
齊 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
七 O
年 O
救 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
之 O
役 O
為 O
唐 O
兵 O
所 O
虜 O
。 O

天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
， O
土 O
師 O
富 O
杼 O
、 O
冰 O
老 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
、 O
薩 O
夜 O
痲 O
、 O
弓 O
削 O
元 O
寶 O
兒 O
四 O
人 O
亦 O
在 O
唐 O
。 O

富 O
杼 O
等 O
聞 O
唐 O
人 O
所 O
計 O
， O
密 O
圖 O
歸 O
奏 O
， O
而 O
無 O
資 O
糧 O
。 O

博 O
麻 O
謂 O
富 O
杼 O
曰 O
： O
「 O
今 O
願 O
賣 O
我 O
身 O
， O
以 O
充 O
路 O
資 O
。 O
」 O

富 O
杼 O
從 O
其 O
計 O
， O
得 O
逃 O
還 O
。 O

博 O
麻 O
在 O
唐 O
三 O
十 O
年 O
， O
至 O
是 O
與 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
俱 O
至 O
。 O

詔 O
獎 O
慰 O
， O
賜 O
水 O
田 O
四 O
町 O
， O
免 O
三 O
族 O
課 O
役 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

文 O
武 O
帝 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
以 O
守 O
民 O
部 O
卿 O
直 O
大 O
貳 O
粟 O
田 O
真 O
人 O
為 O
遣 O
唐 O
執 O
節 O
使 O
， O
左 O
大 O
辨 O
高 O
橋 O
笠 O
間 O
為 O
大 O
使 O
， O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
坂 O
合 O
部 O
大 O
分 O
為 O
副 O
使 O
， O
至 O
筑 O
紫 O
侯 O
風 O
。 O

明 O
年 O
， O
往 O
于 O
唐 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

先 O
是 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
， O
太 O
子 O
顯 O
即 O
位 O
， O
是 O
為 O
中 O
宗 O
， O
號 O
其 O
母 O
武 O
氏 O
為 O
皇 O
大 O
后 O
。 O

武 O
氏 O
遂 O
廢 O
唐 O
主 O
為 O
廬 O
陵 O
王 O
， O
立 O
豫 O
王 O
旦 O
為 O
帝 O
。 O

尋 O
革 O
唐 O
命 O
， O
改 O
國 O
號 O
周 O
， O
降 O
旦 O
稱 O
為 O
皇 O
嗣 O
。 O

粟 O
田 O
真 O
人 O
如 O
于 O
唐 O
， O
周 O
之 O
長 O
安 O
二 O
年 O
也 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

真 O
人 O
等 O
歸 O
， O
學 O
僧 O
辨 O
正 O
留 O
于 O
唐 O
。 O

辨 O
正 O
善 O
談 O
論 O
， O
臨 O
淄 O
王 O
隆 O
基 O
時 O
， O
在 O
籓 O
邸 O
， O
辨 O
正 O
以 O
善 O
圍 O
碁 O
， O
被 O
賞 O
譽 O
。 O
【 O

懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O
】 O

武 O
氏 O
殂 O
， O
廬 O
陵 O
王 O
顯 O
復 O
位 O
， O
后 O
韋 O
氏 O
弒 O
之 O
， O
立 O
幼 O
子 O
重 O
茂 O
。 O

臨 O
淄 O
王 O
隆 O
基 O
入 O
誅 O
韋 O
氏 O
， O
廢 O
重 O
茂 O
， O
豫 O
王 O
旦 O
復 O
即 O
帝 O
位 O
， O
是 O
為 O
叡 O
宗 O
。 O

立 O
隆 O
基 O
為 O
太 O
子 O
。 O

尋 O
讓 O
位 O
太 O
子 O
， O
是 O
為 O
玄 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

元 O
正 O
帝 O
靈 O
龜 O
二 O
年 O
， O
多 O
治 O
比 O
縣 O
守 O
為 O
遣 O
唐 O
押 O
使 O
， O
大 O
伴 O
山 O
守 O
為 O
大 O
使 O
， O
藤 O
原 O
馬 O
養 O
為 O
副 O
使 O
， O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

時 O
唐 O
之 O
開 O
元 O
四 O
年 O
也 O
。 O

養 O
老 O
二 O
年 O
， O
多 O
治 O
比 O
縣 O
守 O
等 O
歸 O
。 O

聖 O
武 O
帝 O
天 O
平 O
五 O
年 O
， O
多 O
治 O
比 O
廣 O
成 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
中 O
臣 O
名 O
代 O
為 O
副 O
使 O
， O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

七 O
年 O
， O
廣 O
成 O
等 O
歸 O
。 O

唐 O
人 O
袁 O
晉 O
卿 O
從 O
廣 O
成 O
而 O
來 O
， O
後 O
仕 O
為 O
玄 O
蕃 O
大 O
學 O
頭 O
、 O
安 O
房 O
守 O
， O
賜 O
娃 O
清 O
村 O
。 O

孝 O
謙 O
帝 O
天 O
平 O
勝 O
寶 O
四 O
年 O
， O
正 O
四 O
位 O
下 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
為 O
大 O
使 O
， O
從 O
四 O
位 O
上 O
大 O
伴 O
古 O
麻 O
呂 O
為 O
副 O
使 O
， O
及 O
留 O
學 O
生 O
藤 O
原 O
刷 O
雄 O
聘 O
于 O
唐 O
。 O

明 O
年 O
正 O
月 O
朔 O
， O
唐 O
主 O
受 O
賀 O
於 O
蓬 O
萊 O
宮 O
含 O
元 O
殿 O
。 O

是 O
日 O
， O
使 O
清 O
河 O
等 O
列 O
西 O
畔 O
第 O
二 O
， O
在 O
吐 O
蕃 O
下 O
； O
新 O
羅 O
使 O
東 O
畔 O
第 O
一 O
， O
在 O
大 O
食 O
國 O
上 O
。 O

古 O
麻 O
呂 O
不 O
肯 O
就 O
坐 O
， O
謂 O
掌 O
客 O
曰 O
： O
「 O
新 O
羅 O
者 O
我 O
屬 O
國 O
也 O
， O
其 O
使 O
者 O
不 O
當 O
在 O
我 O
邦 O
之 O
上 O
。 O
」 O

廷 O
爭 O
之 O
， O
唐 O
人 O
不 O
能 O
奪 O
， O
改 O
以 O
清 O
河 O
等 O
坐 O
東 O
畔 O
第 O
一 O
， O
引 O
新 O
羅 O
使 O
列 O
酉 O
畔 O
第 O
二 O
。 O

六 O
年 O
， O
大 O
伴 O
古 O
麻 O
呂 O
歸 O
。 O

唐 O
僧 O
鑒 O
真 O
從 O
古 O
麻 O
呂 O
來 O
朝 O
。 O

天 O
平 O
寶 O
字 O
二 O
年 O
， O
小 O
野 O
田 O
守 O
使 O
于 O
渤 O
海 O
而 O
還 O
， O
奏 O
曰 O
： O
「 O
唐 O
天 O
寶 O
十 O
四 O
載 O
十 O
一 O
月 O
九 O
日 O
， O
御 O
史 O
大 O
夫 O
范 O
陽 O
節 O
度 O
使 O
安 O
祿 O
山 O
反 O
， O
僭 O
稱 O
帝 O
， O
國 O
號 O
燕 O
， O
改 O
范 O
陽 O
作 O
靈 O
武 O
郡 O
， O
其 O
宅 O
為 O
潛 O
龍 O
宮 O
， O
改 O
元 O
聖 O
武 O
。 O

留 O
其 O
子 O
安 O
慶 O
、 O
緒 O
知 O
、 O
范 O
陽 O
郡 O
事 O
， O
自 O
將 O
精 O
兵 O
二 O
十 O
餘 O
萬 O
騎 O
進 O
。 O

十 O
二 O
月 O
， O
攻 O
洛 O
陽 O
， O
陷 O
之 O
， O
偽 O
署 O
百 O
官 O
。 O

唐 O
主 O
使 O
安 O
西 O
節 O
度 O
使 O
哥 O
舒 O
翰 O
將 O
兵 O
三 O
十 O
萬 O
守 O
潼 O
津 O
關 O
， O
大 O
將 O
軍 O
封 O
常 O
清 O
兵 O
十 O
五 O
萬 O
守 O
洛 O
陽 O
。 O

明 O
年 O
， O
安 O
祿 O
山 O
遣 O
將 O
軍 O
孫 O
孝 O
哲 O
帥 O
兵 O
二 O
萬 O
攻 O
潼 O
海 O
關 O
， O
哥 O
舒 O
翰 O
壞 O
潼 O
津 O
岸 O
塞 O
路 O
。 O

孫 O
孝 O
哲 O
鑿 O
山 O
開 O
路 O
， O
引 O
兵 O
入 O
新 O
豐 O
。 O

六 O
月 O
六 O
日 O
， O
唐 O
主 O
奔 O
于 O
劍 O
南 O
。 O

七 O
月 O
甲 O
子 O
， O
太 O
子 O
璵 O
即 O
位 O
于 O
靈 O
武 O
， O
改 O
元 O
為 O
至 O
德 O
元 O
載 O
。 O

己 O
卯 O
， O
唐 O
主 O
至 O
益 O
州 O
， O
平 O
廬 O
留 O
後 O
事 O
徐 O
歸 O
道 O
遣 O
果 O
毅 O
都 O
尉 O
行 O
柳 O
城 O
縣 O
兼 O
四 O
府 O
經 O
略 O
判 O
官 O
張 O
元 O
澗 O
於 O
渤 O
海 O
乞 O
兵 O
。 O

渤 O
海 O
疑 O
其 O
有 O
奸 O
， O
留 O
而 O
不 O
遣 O
。 O

十 O
二 O
月 O
丙 O
午 O
， O
徐 O
歸 O
道 O
、 O
果 O
鴆 O
殺 O
劉 O
正 O
臣 O
于 O
北 O
平 O
， O
潛 O
通 O
祿 O
山 O
、 O
偽 O
幽 O
州 O
節 O
度 O
使 O
史 O
思 O
明 O
， O
謀 O
撃 O
天 O
子 O
。 O

安 O
東 O
都 O
護 O
王 O
玄 O
志 O
知 O
其 O
計 O
， O
帥 O
兵 O
六 O
千 O
餘 O
人 O
， O
攻 O
破 O
柳 O
城 O
， O
斬 O
徐 O
歸 O
道 O
。 O

自 O
稱 O
權 O
知 O
平 O
盧 O
節 O
度 O
， O
鎮 O
於 O
北 O
平 O
。 O

至 O
德 O
三 O
載 O
四 O
月 O
， O
王 O
玄 O
志 O
遣 O
將 O
軍 O
王 O
進 O
義 O
， O
乞 O
援 O
於 O
渤 O
海 O
。 O

且 O
告 O
國 O
事 O
曰 O
： O
『 O
天 O
子 O
還 O
西 O
京 O
， O
迎 O
太 O
上 O
天 O
皇 O
于 O
蜀 O
， O
居 O
于 O
別 O
宮 O
。 O

賊 O
徒 O
稍 O
就 O
殄 O
滅 O
。 O
』 O

渤 O
海 O
尚 O
未 O
信 O
， O
乃 O
留 O
進 O
義 O
， O
遣 O
使 O
于 O
唐 O
。 O

唐 O
王 O
降 O
賜 O
書 O
於 O
渤 O
海 O
， O
渤 O
海 O
附 O
田 O
守 O
奏 O
進 O
。 O
」 O

於 O
是 O
， O
敕 O
大 O
宰 O
府 O
曰 O
： O
「 O
安 O
祿 O
山 O
是 O
狂 O
胡 O
狡 O
竪 O
， O
逆 O
天 O
犯 O
上 O
， O
事 O
必 O
不 O
利 O
。 O

彼 O
不 O
能 O
圖 O
西 O
， O
則 O
還 O
更 O
掠 O
海 O
東 O
。 O

古 O
人 O
曰 O
： O
『 O
蜂 O
蠆 O
猶 O
有 O
毒 O
， O
況 O
於 O
人 O
乎 O
？ O
』 O

府 O
帥 O
宜 O
知 O
此 O
狀 O
， O
預 O
為 O
之 O
備 O
。 O
」 O

時 O
前 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
在 O
唐 O
未 O
歸 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

天 O
平 O
寶 O
字 O
三 O
年 O
春 O
， O
適 O
渤 O
海 O
使 O
至 O
， O
便 O
以 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
高 O
元 O
度 O
為 O
迎 O
便 O
， O
內 O
藏 O
全 O
成 O
為 O
判 O
官 O
， O
與 O
渤 O
海 O
使 O
楊 O
承 O
慶 O
等 O
俱 O
發 O
。 O

且 O
詔 O
渤 O
海 O
王 O
， O
送 O
高 O
元 O
度 O
于 O
唐 O
。 O

元 O
度 O
與 O
渤 O
海 O
使 O
至 O
于 O
唐 O
。 O

明 O
年 O
， O
唐 O
主 O
使 O
中 O
使 O
宣 O
旨 O
曰 O
： O
「 O
特 O
進 O
秘 O
書 O
監 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
當 O
依 O
請 O
歸 O
， O
而 O
恐 O
殘 O
賊 O
未 O
平 O
， O
道 O
路 O
多 O
艱 O
。 O

元 O
度 O
宜 O
取 O
南 O
路 O
， O
先 O
歸 O
復 O
命 O
。 O
」 O

即 O
令 O
中 O
謁 O
者 O
謝 O
時 O
和 O
， O
送 O
元 O
度 O
等 O
赴 O
蘇 O
州 O
， O
刺 O
史 O
李 O
岵 O
具 O
大 O
船 O
一 O
艘 O
， O
使 O
越 O
州 O
浦 O
陽 O
府 O
折 O
衝 O
沈 O
惟 O
岳 O
， O
別 O
將 O
陸 O
張 O
升 O
等 O
， O
送 O
元 O
度 O
。 O

五 O
年 O
， O
元 O
度 O
還 O
至 O
太 O
宰 O
府 O
。 O

遣 O
從 O
五 O
位 O
上 O
上 O
毛 O
野 O
廣 O
濱 O
、 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
廣 O
田 O
小 O
床 O
等 O
於 O
安 O
藝 O
， O
造 O
船 O
送 O
唐 O
使 O
。 O

初 O
元 O
度 O
之 O
還 O
也 O
， O
唐 O
主 O
以 O
亂 O
後 O
弓 O
材 O
乏 O
用 O
， O
告 O
元 O
度 O
求 O
牛 O
角 O
。 O

元 O
度 O
還 O
奏 O
之 O
。 O

令 O
東 O
海 O
、 O
東 O
山 O
、 O
北 O
陸 O
、 O
山 O
陰 O
、 O
南 O
海 O
道 O
諸 O
國 O
貢 O
牛 O
角 O
七 O
千 O
八 O
百 O
， O
以 O
遺 O
于 O
唐 O
。 O

以 O
右 O
虎 O
賁 O
衛 O
督 O
仲 O
石 O
伴 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
上 O
總 O
守 O
石 O
上 O
宅 O
嗣 O
為 O
副 O
使 O
。 O

六 O
年 O
， O
石 O
上 O
宅 O
嗣 O
罷 O
， O
左 O
虎 O
賁 O
衛 O
督 O
藤 O
原 O
田 O
麻 O
呂 O
為 O
副 O
使 O
。 O

夏 O
， O
唐 O
副 O
使 O
紀 O
喬 O
容 O
等 O
三 O
十 O
八 O
人 O
例 O
狀 O
， O
告 O
大 O
使 O
沈 O
惟 O
岳 O
贓 O
汙 O
不 O
勘 O
任 O
於 O
大 O
宰 O
府 O
。 O

府 O
奏 O
之 O
。 O

報 O
曰 O
： O
「 O
大 O
使 O
、 O
副 O
使 O
並 O
是 O
彼 O
之 O
所 O
命 O
， O
今 O
不 O
可 O
改 O
換 O
。 O

其 O
還 O
鄉 O
之 O
祿 O
， O
亦 O
依 O
舊 O
給 O
。 O
」 O

七 O
年 O
， O
渤 O
海 O
使 O
王 O
新 O
福 O
奏 O
言 O
： O
「 O
李 O
家 O
太 O
上 O
皇 B-PERSON
、 I-PERSON
【 O
○ O
玄 O
宗 O
。 O
】 O

少 O
帝 O
【 O
○ O
肅 O
宗 O
】 O
， O
並 O
崩 O
。 O

廣 O
平 O
王 O
【 O
○ O
代 O
宗 O
。 O
】 O

攝 O
政 O
。 O

年 O
穀 O
不 O
登 O
， O
人 O
民 O
相 O
食 O
。 O

史 O
朝 O
議 O
潛 O
帝 O
號 O
， O
性 O
頗 O
仁 O
恕 O
， O
人 O
心 O
多 O
附 O
。 O

兵 O
鋒 O
甚 O
強 O
， O
鄧 O
州 O
、 O
襄 O
陽 O
， O
已 O
屬 O
史 O
氏 O
。 O

李 O
家 O
獨 O
有 O
蘇 O
州 O
。 O

朝 O
聘 O
之 O
路 O
， O
固 O
未 O
易 O
通 O
。 O
」 O

於 O
是 O
， O
敕 O
大 O
宰 O
府 O
曰 O
： O
「 O
唐 O
國 O
荒 O
亂 O
， O
使 O
命 O
難 O
通 O
。 O

其 O
沈 O
惟 O
岳 O
等 O
， O
宜 O
安 O
置 O
優 O
給 O
。 O

如 O
懷 O
土 O
願 O
歸 O
者 O
， O
給 O
船 O
發 O
遣 O
。 O
」 O

沈 O
惟 O
岳 O
竟 O
留 O
仕 O
于 O
朝 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
賜 O
姓 O
清 O
海 O
宿 O
禰 O
， O
編 O
附 O
左 O
哀 O
。 O

光 O
仁 O
帝 O
寶 O
龜 O
八 O
年 O
， O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
小 O
野 O
石 O
根 O
、 O
大 O
神 O
末 O
足 O
惟 O
副 O
使 O
。 O

今 O
毛 O
人 O
至 O
攝 O
津 O
職 O
， O
病 O
而 O
不 O
能 O
往 O
。 O

詔 O
副 O
使 O
石 O
根 O
， O
持 O
節 O
先 O
發 O
， O
行 O
大 O
使 O
事 O
。 O

判 O
官 O
已 O
下 O
犯 O
死 O
罪 O
者 O
， O
許 O
持 O
節 O
使 O
專 O
決 O
。 O

尋 O
敕 O
石 O
根 O
： O
「 O
至 O
唐 O
之 O
日 O
， O
彼 O
若 O
問 O
無 O
大 O
使 O
者 O
， O
宜 O
量 O
事 O
分 O
疏 O
。 O
」 O

七 O
月 O
， O
石 O
根 O
等 O
到 O
楊 O
州 O
海 O
陵 O
縣 O
， O
觀 O
察 O
使 O
兼 O
長 O
史 O
陳 O
少 O
遊 O
言 O
： O
「 O
屬 O
祿 O
山 O
之 O
亂 O
， O
館 O
驛 O
彫 O
弊 O
， O
限 O
使 O
人 O
六 O
十 O
人 O
入 O
京 O
師 O
。 O

尋 O
得 O
中 O
書 O
門 O
下 O
牒 O
， O
又 O
節 O
減 O
使 O
者 O
從 O
員 O
。 O

持 O
節 O
使 O
及 O
副 O
使 O
、 O
判 O
官 O
、 O
錄 O
事 O
等 O
四 O
十 O
三 O
人 O
， O
以 O
明 O
年 O
正 O
月 O
十 O
三 O
日 O
， O
到 O
長 O
安 O
一 O
館 O
。 O

館 O
待 O
優 O
厚 O
， O
中 O
使 O
訪 O
問 O
不 O
絕 O
。 O

數 O
日 O
， O
禮 O
見 O
於 O
宣 O
政 O
殿 O
， O
進 O
信 O
物 O
。 O

唐 O
主 O
大 O
喜 O
， O
班 O
示 O
群 O
臣 O
。 O

尋 O
設 O
宴 O
於 O
廷 O
英 O
殿 O
， O
引 O
見 O
使 O
人 O
。 O

遣 O
中 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
， O
將 O
答 O
信 O
物 O
， O
送 O
使 O
者 O
。 O

持 O
節 O
使 O
拜 O
辭 O
曰 O
： O
『 O
本 O
國 O
海 O
路 O
遙 O
遠 O
， O
漂 O
蕩 O
不 O
測 O
。 O

今 O
中 O
使 O
云 O
往 O
， O
冒 O
涉 O
波 O
濤 O
。 O

萬 O
一 O
顛 O
踬 O
， O
恐 O
曠 O
王 O
命 O
。 O
』 O

唐 O
主 O
再 O
使 O
傳 O
旨 O
曰 O
： O
『 O
朕 O
有 O
少 O
信 O
物 O
， O
差 O
寶 O
英 O
等 O
押 O
送 O
。 O

道 O
義 O
所 O
在 O
， O
不 O
以 O
為 O
勞 O
。 O
』 O

既 O
而 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
以 O
九 O
月 O
解 O
纜 O
。 O

海 O
中 O
淫 O
風 O
， O
小 O
野 O
石 O
根 O
等 O
三 O
十 O
八 O
人 O
， O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
二 O
十 O
五 O
人 O
， O
船 O
破 O
溺 O
死 O
。 O

副 O
使 O
小 O
野 O
滋 O
野 O
船 O
到 O
肥 O
前 O
松 O
浦 O
郡 O
橘 O
浦 O
。 O

具 O
狀 O
以 O
聞 O
。 O
」 O

即 O
敕 O
太 O
宰 O
府 O
， O
迎 O
勞 O
唐 O
使 O
促 O
滋 O
野 O
入 O
京 O
師 O
。 O

十 O
年 O
， O
唐 O
使 O
孫 O
興 O
進 O
、 O
秦 O
怤 O
期 O
入 O
京 O
師 O
。 O

領 O
唐 O
客 O
使 O
奏 O
： O
「 O
唐 O
使 O
之 O
行 O
， O
左 O
右 O
建 O
旗 O
。 O

亦 O
有 O
帶 O
仗 O
官 O
， O
立 O
旗 O
前 O
後 O
。 O

臣 O
等 O
稽 O
之 O
古 O
典 O
， O
未 O
見 O
斯 O
例 O
。 O

伏 O
請 O
處 O
分 O
。 O
」 O

朝 O
議 O
： O
「 O
唯 O
聽 O
帶 O
仗 O
， O
勿 O
令 O
建 O
旗 O
。 O
」 O

又 O
奏 O
： O
「 O
往 O
時 O
， O
粟 O
田 O
真 O
人 O
等 O
， O
發 O
自 O
楚 O
州 O
， O
到 O
長 O
樂 O
驛 O
， O
五 O
品 O
舍 O
人 O
郊 O
迎 O
勞 O
問 O
。 O

此 O
時 O
， O
未 O
見 O
拜 O
謝 O
之 O
禮 O
。 O

新 O
羅 O
朝 O
貢 O
使 O
王 O
子 O
泰 O
廉 O
入 O
京 O
之 O
日 O
， O
官 O
使 O
宣 O
命 O
賜 O
迎 O
馬 O
。 O

王 O
子 O
斂 O
轡 O
， O
馬 O
上 O
答 O
謝 O
。 O

但 O
渤 O
海 O
使 O
皆 O
悉 O
下 O
馬 O
， O
再 O
拜 O
儛 O
踏 O
。 O

今 O
領 O
唐 O
客 O
使 O
， O
准 O
據 O
何 O
例 O
者 O
？ O
」 O

便 O
撰 O
行 O
立 O
、 O
進 O
退 O
、 O
饗 O
宴 O
、 O
應 O
對 O
之 O
儀 O
注 O
， O
下 O
于 O
領 O
客 O
使 O
。 O

孫 O
興 O
進 O
等 O
朝 O
見 O
， O
上 O
國 O
書 O
、 O
信 O
物 O
。 O

乃 O
宴 O
孫 O
興 O
進 O
等 O
於 O
朝 O
堂 O
。 O

中 O
納 O
言 O
物 O
部 O
宅 O
嗣 O
宣 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
唐 O
國 O
天 O
子 O
， O
及 O
公 O
卿 O
、 O
國 O
內 O
百 O
姓 O
， O
平 O
安 O
以 O
不 O
？ O

海 O
路 O
艱 O
險 O
， O
一 O
二 O
使 O
人 O
， O
或 O
漂 O
沒 O
海 O
中 O
， O
或 O
困 O
于 O
耽 O
羅 O
。 O

朕 O
聞 O
之 O
悽 O
愴 O
。 O

卿 O
幸 O
而 O
無 O
恙 O
而 O
來 O
， O
道 O
次 O
國 O
宰 O
， O
供 O
待 O
如 O
法 O
不 O
？ O
」 O

孫 O
興 O
進 O
等 O
言 O
： O
「 O
臣 O
等 O
來 O
時 O
， O
本 O
國 O
天 O
子 O
， O
及 O
公 O
卿 O
、 O
百 O
姓 O
平 O
安 O
。 O

又 O
朝 O
恩 O
遐 O
覃 O
， O
海 O
路 O
得 O
無 O
恙 O
。 O

道 O
次 O
國 O
宰 O
， O
供 O
待 O
甚 O
至 O
。 O
」 O

因 O
授 O
位 O
、 O
賜 O
物 O
有 O
差 O
。 O

以 O
布 O
勢 O
清 O
直 O
為 O
送 O
唐 O
客 O
使 O
， O
甘 O
南 O
備 O
清 O
野 O
、 O
多 O
治 O
比 O
濱 O
成 O
陳 O
為 O
判 O
官 O
， O
送 O
孫 O
興 O
進 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

是 O
夏 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
， O
子 O
适 O
立 O
， O
是 O
為 O
德 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

冬 O
， O
唐 O
人 O
高 O
鶴 O
林 O
與 O
新 O
羅 O
貢 O
調 O
使 O
金 O
蘭 O
孫 O
等 O
俱 O
入 O
朝 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
按 O
高 O
鶴 O
林 O
與 O
趙 O
寶 O
英 O
俱 O
來 O
， O
遇 O
風 O
飄 O
到 O
新 O
羅 O
， O
至 O
此 O
而 O
入 O
朝 O
乎 O
。 O
】 O

桓 O
武 O
帝 O
延 O
曆 O
十 O
七 O
年 O
， O
唐 O
人 O
十 O
口 O
歸 O
化 O
。 O

二 O
十 O
三 O
年 O
， O
藤 O
原 O
葛 O
野 O
麻 O
呂 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
石 O
川 O
道 O
益 O
為 O
副 O
使 O
， O
聘 O
于 O
唐 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

留 O
學 O
生 O
橘 O
逸 O
勢 O
、 O
學 O
僧 O
空 O
海 O
從 O
焉 O
。 O
【 O

善 B-OTH
鄰 I-OTH
國 I-OTH
寶 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

往 O
到 O
唐 O
福 O
州 O
長 O
溪 O
縣 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O

州 O
縣 O
吏 O
疑 O
其 O
無 O
符 O
印 O
責 O
之 O
。 O

葛 O
野 O
麻 O
呂 O
贈 O
書 O
福 O
州 O
， O
略 O
云 O
： O
「 O
我 O
國 O
主 O
顧 O
先 O
祖 O
之 O
貽 O
謀 O
， O
慕 O
今 O
帝 O
之 O
德 O
化 O
， O
謹 O
差 O
賀 O
能 O
等 O
， O
【 O
○ O
賀 O
能 O
、 O
葛 O
野 O
， O
訓 O
讀 O
通 O
。 O
】 O

充 O
使 O
， O
奉 O
獻 O
國 O
信 O
。 O

賀 O
能 O
等 O
萬 O
冒 O
死 O
波 O
， O
再 O
見 O
生 O
日 O
， O
聖 O
德 O
之 O
所 O
致 O
也 O
， O
非 O
我 O
力 O
之 O
所 O
能 O
也 O
。 O

又 O
大 O
唐 O
之 O
遇 O
日 O
本 O
也 O
， O
雖 O
云 O
八 O
狄 O
雲 O
會 O
、 O
七 O
戎 O
霧 O
合 O
， O
而 O
於 O
我 O
國 O
使 O
也 O
， O
待 O
以 O
上 O
客 O
。 O

面 O
對 O
龍 O
顏 O
， O
自 O
承 O
鸞 O
綸 O
。 O

與 O
夫 O
瑣 O
瑣 O
諸 O
蕃 O
， O
豈 O
可 O
同 O
日 O
而 O
論 O
乎 O
。 O

又 O
竹 O
符 O
銅 O
契 O
， O
本 O
備 O
姧 O
詐 O
； O
世 O
淳 O
人 O
質 O
， O
文 O
契 O
何 O
用 O
。 O

是 O
故 O
我 O
國 O
淳 O
樸 O
已 O
降 O
， O
常 O
事 O
好 O
鄰 O
， O
所 O
獻 O
信 O
物 O
， O
不 O
用 O
印 O
書 O
， O
所 O
遣 O
使 O
人 O
， O
無 O
有 O
姧 O
偽 O
， O
相 O
襲 O
其 O
風 O
于 O
無 O
盡 O
。 O

加 O
以 O
， O
使 O
乎 O
之 O
人 O
， O
必 O
擇 O
腹 O
心 O
。 O

任 O
以 O
腹 O
心 O
， O
何 O
更 O
用 O
契 O
。 O

載 O
籍 O
所 O
傳 O
， O
冬 O
方 O
有 O
國 O
， O
其 O
人 O
懇 O
直 O
， O
禮 O
義 O
之 O
鄉 O
、 O
君 O
子 O
之 O
國 O
， O
蓋 O
為 O
此 O
歟 O
。 O

然 O
今 O
州 O
使 O
責 O
以 O
文 O
書 O
， O
疑 O
彼 O
腹 O
心 O
， O
撿 O
括 O
船 O
上 O
， O
許 O
數 O
公 O
私 O
。 O

斯 O
乃 O
理 O
合 O
法 O
令 O
， O
事 O
得 O
道 O
理 O
。 O

官 O
吏 O
之 O
道 O
‧ O
實 O
是 O
可 O
然 O
。 O

雖 O
然 O
遠 O
人 O
乍 O
到 O
， O
觸 O
途 O
多 O
憂 O
。 O

海 O
中 O
之 O
愁 O
， O
猶 O
胸 O
臆 O
。 O

德 O
酒 O
之 O
味 O
， O
未 O
飽 O
心 O
腹 O
， O
率 O
然 O
禁 O
制 O
， O
手 O
足 O
無 O
厝 O
。 O

又 O
建 O
中 O
以 O
往 O
， O
使 O
船 O
直 O
蕃 O
楊 O
蘇 O
， O
無 O
漂 O
蕩 O
之 O
苦 O
。 O

州 O
縣 O
諸 O
司 O
， O
慰 O
勞 O
慇 O
懃 O
， O
左 O
右 O
任 O
使 O
， O
不 O
檢 O
船 O
物 O
。 O

今 O
則 O
事 O
與 O
昔 O
異 O
， O
遇 O
將 O
望 O
疏 O
。 O

底 O
下 O
愚 O
人 O
， O
竊 O
懷 O
驚 O
恨 O
。 O

伏 O
願 O
， O
垂 O
柔 O
之 O
惠 O
， O
顧 O
好 O
鄰 O
之 O
義 O
， O
縱 O
其 O
習 O
俗 O
， O
不 O
怪 O
常 O
風 O
。 O

然 O
則 O
涓 O
涓 O
百 O
蠻 O
， O
與 O
流 O
水 O
而 O
朝 O
宗 O
舜 O
海 O
， O
喁 O
喁 O
萬 O
服 O
， O
將 O
葵 O
藿 O
以 O
引 O
領 O
堯 O
日 O
。 O

不 O
任 O
常 O
習 O
之 O
小 O
願 O
， O
奉 O
啟 O
不 O
宣 O
。 O
」 O
【 O

性 B-OTH
靈 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O

乃 O
以 O
十 O
一 O
月 O
， O
至 O
長 O
安 O
城 O
， O
謁 O
唐 O
主 O
於 O
宣 O
化 O
殿 O
。 O

明 O
年 O
， O
元 O
會 O
唐 O
主 O
受 O
賀 O
於 O
舍 O
元 O
殿 O
。 O

是 O
月 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
。 O

太 O
子 O
誦 O
立 O
， O
是 O
為 O
順 O
宗 O
。 O
【 O

順 O
宗 O
據 O
唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O
母 O
王 O
氏 O
臨 O
朝 O
稱 O
制 O
。 O

勿 O
矣 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O
】 O

秋 O
， O
葛 O
野 O
麻 O
呂 O
與 O
僧 O
最 O
澄 O
俱 O
歸 O
， O
奏 O
唐 O
變 O
曰 O
： O
「 O
」 O
唐 O
淄 O
青 O
道 O
節 O
度 O
使 O
青 O
州 O
刺 B-ORG
史 I-ORG
李 I-ORG
師 O
古 O
養 O
兵 O
馬 O
五 O
十 O
萬 O
。 O

唐 O
主 O
遣 O
使 O
告 O
國 O
喪 O
於 O
諸 O
道 O
。 O

至 O
青 O
州 O
， O
師 O
古 O
拒 O
而 O
不 O
納 O
。 O

帥 O
兵 O
十 O
萬 O
， O
以 O
吊 O
喪 O
為 O
名 O
， O
自 O
襲 O
鄭 O
州 O
。 O

諸 O
州 O
戳 O
力 O
逆 O
戰 O
。 O

唐 O
主 O
乃 O
遣 O
中 O
使 O
宣 O
慰 O
師 O
古 O
。 O

蔡 O
州 O
節 O
度 O
使 O
吳 O
少 O
誠 O
亦 O
多 O
養 O
兵 O
馬 O
， O
竊 O
挾 O
窺 O
覦 O
。 O

唐 O
主 O
又 O
嚮 O
遣 O
龍 O
武 O
將 O
軍 O
薛 O
審 O
於 O
吐 O
蕃 O
和 O
親 O
。 O

至 O
則 O
拘 O
留 O
不 O
還 O
， O
審 O
給 O
曰 O
： O
「 O
所 O
以 O
來 O
者 O
， O
欲 O
嫁 O
公 O
主 O
也 O
。 O
」 O

吐 O
蕃 O
乃 O
放 O
還 O
審 O
議 O
婚 O
。 O

唐 O
主 O
怒 O
曰 O
： O
「 O
此 O
非 O
吾 O
所 O
知 O
。 O

汝 O
速 O
往 O
申 O
前 O
旨 O
。 O

事 O
若 O
不 O
成 O
， O
勿 O
復 O
來 O
還 O
。 O
」 O

審 O
再 O
往 O
。 O

吐 O
蕃 O
拒 O
而 O
不 O
納 O
。 O

去 O
年 O
十 O
二 O
月 O
， O
吐 O
蕃 O
使 O
者 O
逃 O
還 O
， O
不 O
會 O
賀 O
正 O
。 O

吐 O
蕃 O
在 O
長 O
安 O
西 O
北 O
， O
相 O
距 O
五 O
百 O
里 O
， O
侵 O
寇 O
不 O
已 O
。 O

唐 O
國 O
內 O
迫 O
節 O
度 O
使 O
， O
外 O
畏 O
吐 O
蕃 O
， O
京 O
師 O
騷 O
擾 O
， O
無 O
暫 O
休 O
息 O
。 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

唐 O
主 O
久 O
病 O
， O
不 O
能 O
聽 O
政 O
， O
讓 O
位 O
於 O
太 O
子 O
純 O
， O
是 O
為 O
憲 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
、 O
平 O
城 O
帝 O
大 O
同 O
元 O
年 O
也 O
。 O

先 O
是 O
， O
高 O
階 O
遠 O
成 O
使 O
于 O
唐 O
。 O

至 O
是 O
， O
與 O
橘 O
逸 O
勢 O
、 O
僧 O
空 O
海 O
俱 O
歸 O
。 O
【 O

類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

參 O
取 O
唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O

○ O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
為 O
空 O
海 O
以 O
二 O
年 O
歸 O
。 O
】 O

嵯 O
峨 O
帝 O
弘 O
仁 O
十 O
年 O
， O
唐 O
越 O
湘 O
人 O
周 O
光 O
朝 O
、 O
言 O
升 O
則 O
等 O
乘 O
新 O
羅 O
船 O
來 O
。 O

就 O
問 O
唐 O
事 O
， O
光 O
朝 O
曰 O
： O
「 O
遠 O
鄙 O
人 O
不 O
知 O
京 O
邑 O
之 O
事 O
， O
只 O
聞 O
去 O
元 O
和 O
十 O
一 O
年 O
圓 O
州 O
節 O
度 O
使 O
李 O
師 O
道 O
反 O
， O
【 O
○ O
按 O
唐 B-OTH
書 I-OTH
， O
李 O
師 O
道 O
以 O
淄 O
青 O
節 O
度 O
使 O
， O
與 O
嵩 O
山 O
僧 O
圓 O
靜 O
謀 O
反 O
。 O

而 O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
圓 O
州 O
， O
可 O
疑 O
。 O

蓋 O
元 O
靜 O
與 O
節 O
度 O
使 O
李 O
師 O
道 O
返 O
， O
訛 O
作 O
圓 O
州 O
也 O
。 O

今 O
仍 O
舊 O
文 O
而 O
見 O
其 O
實 O
矣 O
。 O
】 O

擁 O
兵 O
馬 O
五 O
十 O
萬 O
， O
極 O
為 O
精 O
銳 O
。 O

天 O
子 O
發 O
諸 O
道 O
兵 O
討 O
之 O
。 O

未 O
就 O
克 O
滅 O
， O
天 O
下 O
騷 O
擾 O
。 O
」 O
【 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

○ O
今 O
考 O
唐 B-OTH
書 I-OTH
， O
憲 O
宗 O
元 O
和 O
十 O
四 O
年 O
李 O
師 O
道 O
為 O
兵 O
馬 O
留 O
後 O
劉 O
悟 O
所 O
殺 O
， O
淄 O
青 O
平 O
分 O
為 O
三 O
鎮 O
。 O

周 O
光 O
朝 O
邊 O
民 O
， O
未 O
知 O
其 O
事 O
也 O
。 O

又 O
考 O
紀 O
略 O
， O
弘 O
仁 O
十 O
一 O
年 O
， O
唐 O
人 O
李 O
少 O
貞 O
漂 O
到 O
出 O
羽 O
。 O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
記 I-OTH
， O
李 O
少 O
貞 O
， O
新 O
羅 O
人 O
也 O
。 O

不 O
知 O
是 O
適 O
同 O
姓 O
名 O
人 O
云 O
。 O

李 O
少 O
貞 O
事 O
， O
詳 O
新 O
羅 O
傳 O
。 O
】 O

十 O
一 O
年 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
。 O

太 O
子 O
桓 O
立 O
， O
是 O
為 O
穆 O
宗 O
。 O

殂 O
， O
太 O
子 O
湛 O
立 O
， O
是 O
為 O
敬 O
宗 O
。 O

殂 O
， O
宦 O
官 O
奉 O
江 O
王 O
昂 O
立 O
之 O
， O
是 O
為 O
文 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
清 O
和 O
帝 O
天 O
長 O
四 O
年 O
也 O
。 O

仁 O
明 O
帝 O
承 O
和 O
元 O
年 O
， O
參 O
議 O
左 O
大 O
辨 O
藤 O
原 O
常 O
嗣 O
為 O
持 O
節 O
大 O
使 O
， O
彈 O
正 O
少 O
弼 O
小 O
野 O
篁 O
為 O
副 O
使 O
。 O

二 O
年 O
， O
長 O
岑 O
高 O
名 O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O

三 O
年 O
， O
詔 O
故 O
入 O
唐 O
大 O
使 O
贈 O
正 O
二 O
位 O
藤 O
原 O
清 O
河 O
更 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
， O
故 O
留 O
學 O
生 O
贈 O
從 O
二 O
位 O
安 O
倍 O
仲 O
麻 O
呂 O
正 O
二 O
位 O
， O
其 O
餘 O
奉 O
使 O
於 O
唐 O
身 O
沒 O
者 O
石 O
川 O
道 O
益 O
等 O
贈 O
位 O
有 O
差 O
。 O

常 O
嗣 O
等 O
發 O
， O
遭 O
風 O
而 O
還 O
， O
修 O
船 O
舶 O
。 O

四 O
年 O
， O
遣 O
唐 O
第 O
一 O
舶 O
賜 O
號 O
太 O
平 O
良 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

五 O
年 O
夏 O
， O
常 O
嗣 O
乘 O
第 O
一 O
舶 O
往 O
唐 O
， O
僧 O
圓 O
仁 O
從 O
焉 O
。 O

副 O
使 O
小 O
野 O
篁 O
稱 O
病 O
不 O
往 O
。 O

六 O
年 O
秋 O
， O
常 O
嗣 O
歸 O
， O
上 O
節 O
刀 O
。 O

帝 O
御 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O
親 O
加 O
慰 O
勞 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

圓 O
仁 O
據 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O

八 O
年 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
， O
穎 O
王 O
炎 O
立 O
， O
是 O
為 O
武 O
宗 O
。 O

十 O
四 O
年 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
。 O

光 O
王 O
忱 O
立 O
， O
是 O
為 O
宣 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

嘉 O
祥 O
二 O
羊 O
， O
唐 O
商 O
舶 O
至 O
太 O
宰 O
府 O
。 O
【 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O

唐 O
主 O
殂 O
， O
太 O
子 O
漼 O
立 O
， O
是 O
為 O
懿 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
清 O
和 O
帝 O
貞 O
觀 O
元 O
年 O
也 O
。 O

三 O
年 O
， O
高 O
岳 O
親 O
王 O
為 O
僧 O
， O
往 O
唐 O
求 O
法 O
， O
僧 O
宗 O
叡 O
從 O
之 O
。 O

八 O
年 O
， O
唐 O
商 O
張 O
言 O
等 O
四 O
十 O
一 O
人 O
至 O
太 O
宰 O
府 O
。 O
【 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

宗 O
叡 O
據 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

僧 O
宗 O
叡 O
還 O
， O
唐 O
人 O
李 O
延 O
孝 O
從 O
來 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

十 O
五 O
年 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
。 O

太 O
子 O
儇 O
立 O
， O
是 O
為 O
僖 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

十 O
六 O
年 O
， O
唐 O
商 O
崔 O
岌 O
等 O
三 O
十 O
六 O
人 O
至 O
太 O
宰 O
府 O
。 O

十 O
八 O
年 O
， O
楊 O
清 O
等 O
三 O
十 O
一 O
人 O
至 O
荒 O
津 O
， O
皆 O
準 O
歸 O
化 O
例 O
， O
厚 O
賑 O
給 O
之 O
。 O

陽 O
成 O
帝 O
元 O
慶 O
元 O
年 O
， O
延 O
曆 O
寺 O
僧 O
齊 O
詮 O
、 O
安 O
然 O
、 O
立 O
昭 O
、 O
觀 O
溪 O
如 O
唐 O
求 O
法 O
。 O
【 O

○ O
溪 O
或 O
作 O
漢 O
。 O
】 O

唐 O
商 O
崔 O
鐸 O
等 O
六 O
十 O
三 O
人 O
至 O
筑 O
前 O
。 O

初 O
清 O
和 O
帝 O
遣 O
多 O
治 O
比 O
安 O
江 O
等 O
於 O
唐 O
， O
市 O
香 O
藥 O
。 O

至 O
是 O
鐸 O
送 O
安 O
江 O
等 O
， O
并 O
齎 O
貨 O
物 O
。 O

詔 O
例 O
供 O
給 O
。 O

如 O
唐 O
求 O
法 O
僧 O
智 O
聰 O
與 O
唐 O
處 O
士 O
駱 O
漢 O
中 O
等 O
， O
俱 O
至 O
太 O
宰 O
府 O
。 O

乃 O
敕 O
太 O
宰 O
府 O
量 O
賜 O
漢 O
中 O
并 O
從 O
者 O
等 O
衣 O
糧 O
。 O

五 O
年 O
， O
在 O
唐 O
僧 O
中 O
瓘 O
狀 O
奏 O
言 O
： O
「 O
高 O
岳 O
親 O
王 O
欲 O
渡 O
流 O
沙 O
， O
至 O
羅 O
越 O
國 O
， O
薨 O
。 O
」 O
【 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O

宇 O
多 O
帝 O
仁 O
和 O
四 O
年 O
， O
唐 O
主 O
殂 O
。 O

太 O
弟 O
曄 O
立 O
， O
是 O
為 O
昭 O
宗 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

寬 O
平 O
六 O
年 O
五 O
月 O
， O
唐 O
使 O
入 O
朝 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
失 O
使 O
人 O
名 O
。 O
】 O

并 O
致 O
在 O
唐 O
僧 O
中 O
瓘 O
上 O
太 O
政 O
官 O
表 O
。 O

七 O
月 O
， O
詔 O
賜 O
中 O
瓘 O
黃 O
金 O
。 O

太 O
政 O
官 O
牒 O
送 O
， O
其 O
略 O
曰 O
： O
「 O
牽 O
敕 O
省 O
中 O
瓘 O
表 O
悉 O
之 O
。 O

久 O
阻 O
兵 O
亂 O
， O
今 O
稍 O
安 O
和 O
。 O

來 O
狀 O
云 O
： O
『 O
溫 O
州 O
刺 O
史 O
朱 O
褒 O
特 O
發 O
人 O
信 O
， O
遠 O
投 O
東 O
國 O
。 O
』 O

波 O
浪 O
眇 O
焉 O
， O
雖 O
感 O
宿 O
懷 O
， O
稽 O
之 O
舊 O
典 O
， O
奈 O
容 O
納 O
何 O
， O
不 O
敢 O
固 O
疑 O
消 O
息 O
。 O

事 O
理 O
所 O
至 O
， O
欲 O
罷 O
不 O
能 O
。 O

如 O
聞 O
商 O
人 O
說 O
唐 O
國 O
事 O
之 O
次 O
， O
多 O
云 O
： O
『 O
賊 O
寇 O
以 O
來 O
， O
十 O
有 O
餘 O
年 O
， O
朱 O
褒 O
獨 O
全 O
所 O
部 O
。 O

天 O
子 O
特 O
愛 O
忠 O
勤 O
。 O

事 O
之 O
髣 O
髴 O
也 O
。 O
』 O

雖 O
得 O
由 O
緒 O
於 O
風 O
聞 O
， O
苟 O
為 O
人 O
君 O
者 O
， O
孰 O
不 O
傾 O
耳 O
以 O
悅 O
之 O
。 O

朝 O
議 O
已 O
定 O
， O
欲 O
發 O
使 O
者 O
， O
辨 O
整 O
之 O
間 O
， O
或 O
延 O
年 O
月 O
。 O

大 O
官 O
有 O
問 O
， O
得 O
意 O
敘 O
之 O
者 O
， O
准 O
敕 O
牒 O
送 O
， O
宜 O
知 O
此 O
意 O
。 O

沙 O
金 O
一 O
百 O
五 O
十 O
小 O
兩 O
， O
以 O
賜 O
中 O
瓘 O
。 O

旅 O
庵 O
衣 O
缽 O
， O
適 O
支 O
分 O
銖 O
。 O
」 O
【 O

菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O
】 O

八 O
月 O
， O
參 O
讖 O
左 O
大 O
辨 O
菅 O
原 O
朝 O
臣 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
紀 O
長 O
谷 O
雄 O
為 O
副 O
使 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

道 B-PERSON
真 I-PERSON
狀 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
謹 O
案 O
在 O
唐 O
僧 O
中 O
瓘 O
去 O
年 O
三 O
月 O
附 O
商 O
客 O
王 O
訥 O
等 O
所 O
到 O
之 O
錄 O
記 O
， O
大 O
唐 O
凋 O
弊 O
載 O
之 O
具 O
矣 O
。 O

更 O
告 O
不 O
朝 O
之 O
問 O
， O
終 O
停 O
入 O
唐 O
之 O
人 O
。 O

中 O
瓘 O
雖 O
區 O
區 O
之 O
旅 O
僧 O
， O
為 O
聖 O
朝 O
盡 O
其 O
誠 O
。 O

代 O
馬 O
越 O
鳥 O
， O
豈 O
非 O
習 O
性 O
。 O

臣 O
等 O
伏 O
撿 O
舊 O
記 O
。 O

度 O
度 O
使 O
等 O
， O
或 O
有 O
渡 O
海 O
不 O
堪 O
命 O
者 O
， O
或 O
有 O
遭 O
賊 O
遂 O
亡 O
身 O
者 O
。 O

唯 O
未 O
見 O
至 O
唐 O
有 O
難 O
阻 O
飢 O
寒 O
之 O
悲 O
。 O

如 O
中 O
瓘 O
所 O
申 O
報 O
， O
未 O
然 O
之 O
事 O
， O
推 O
而 O
可 O
知 O
。 O

臣 O
等 O
伏 O
願 O
以 O
中 B-OTH
瓘 I-OTH
錄 I-OTH
記 I-OTH
之 O
狀 O
， O
遍 O
下 O
公 O
卿 O
、 O
博 O
士 O
， O
詳 O
定 O
其 O
可 O
否 O
。 O

國 O
之 O
大 O
事 O
， O
不 O
獨 O
為 O
身 O
。 O

且 O
陳 O
欵 O
誠 O
， O
伏 O
請 O
處 O
分 O
。 O
」 O
【 O

菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O
】 O

七 O
年 O
， O
罷 O
遣 O
使 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

醍 B-PERSON
醐 I-PERSON
帝 I-PERSON
延 O
喜 O
三 O
年 O
， O
唐 O
人 O
景 O
球 O
獻 O
羊 O
及 O
白 O
鵝 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

四 O
年 O
， O
朱 O
全 O
忠 O
弒 O
唐 O
主 O
， O
立 O
太 O
子 O
祝 O
， O
是 O
為 O
哀 O
帝 O
。 O

七 O
年 O
， O
朱 O
全 O
忠 O
又 O
弒 O
之 O
， O
唐 O
滅 O
。 O
【 O

唐 B-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O

九 O
年 O
， O
賜 O
在 O
唐 O
僧 O
中 O
瓘 O
沙 O
金 O
百 O
兩 O
。 O

敕 O
太 O
宰 O
府 O
： O
「 O
唐 O
商 O
貨 O
物 O
， O
例 O
遣 O
使 O
檢 O
進 O
， O
今 O
停 O
之 O
。 O

宜 O
據 O
藏 O
人 O
所 O
牒 O
， O
審 O
錄 O
物 O
色 O
品 O
目 O
， O
遣 O
府 O
官 O
檢 O
進 O
。 O
」 O

冬 O
， O
唐 O
人 O
獻 O
孔 O
雀 O
。 O

十 O
九 O
年 O
， O
交 O
易 O
唐 O
物 O
使 O
當 O
麻 O
有 O
業 O
獻 O
孔 O
雀 O
。 O

官 O
商 O
鮑 O
置 O
求 O
所 O
貢 O
也 O
。 O

唐 O
僧 O
長 O
秀 O
、 O
湛 O
譽 O
、 O
智 O
琮 O
等 O
來 O
。 O

延 O
長 O
四 O
年 O
， O
興 O
福 O
寺 O
僧 O
寬 O
建 O
奏 O
請 O
： O
「 O
就 O
唐 O
商 O
舶 O
， O
如 O
唐 O
求 O
法 O
， O
巡 O
禮 O
五 O
臺 O
山 O
。 O
」 O

許 O
之 O
， O
賜 O
黃 O
金 O
百 O
兩 O
。 O

宇 O
多 O
法 O
皇 O
亦 O
賜 O
黃 O
金 O
五 O
十 O
兩 O
。 O

寬 O
建 O
又 O
奏 O
請 O
賜 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
士 I-OTH
集 I-OTH
。 O

詔 O
賜 O
菅 B-ORG
氏 I-ORG
、 I-ORG
紀 I-ORG
氏 I-ORG
各 O
二 O
卷 O
、 O
橘 O
氏 O
二 O
卷 O
、 O
都 O
氏 O
一 O
卷 O
， O
及 O
野 O
道 O
風 O
行 O
草 O
書 O
一 O
卷 O
。 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

李 O
氏 O
二 O
十 O
帝 O
， O
二 O
百 O
八 O
十 O
九 O
年 O
， O
亡 O
。 O

朱 O
全 O
忠 O
代 O
之 O
， O
號 O
梁 O
， O
主 O
十 O
有 O
七 O
年 O
。 O

李 O
存 O
勗 O
滅 O
梁 O
， O
又 O
改 O
國 O
號 O
唐 O
， O
凡 O
四 O
主 O
十 O
三 O
年 O
。 O

石 O
敬 O
塘 O
以 O
契 O
丹 O
兵 O
滅 O
之 O
， O
國 O
號 O
晉 O
， O
二 O
主 O
十 O
二 O
年 O
， O
滅 O
。 O

劉 O
知 O
遠 O
代 O
之 O
， O
改 O
國 O
號 O
漢 O
， O
二 O
主 O
四 O
年 O
， O
為 O
郭 O
威 O
所 O
滅 O
。 O

郭 O
威 O
改 O
國 O
號 O
曰 O
周 O
， O
三 O
主 O
十 O
年 O
， O
禪 O
位 O
於 O
趙 O
匡 O
胤 O
。 O

唐 O
之 O
季 O
， O
錢 O
鏐 O
據 O
兩 O
浙 O
地 O
、 O
自 O
稱 O
吳 O
越 O
國 O
王 O
。 O

鏐 O
死 O
， O
子 O
瓘 O
立 O
。 O

死 O
， O
子 O
佐 O
立 O
。 O

死 O
， O
弟 O
弘 O
俶 O
立 O
。 O
【 O

五 B-OTH
代 I-OTH
史 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
弘 O
俶 O
單 O
作 O
俶 O
， O
今 O
從 O
伏 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O

是 O
歲 O
， O
村 O
上 O
帝 O
天 O
曆 O
元 O
年 O
也 O
。 O

弘 O
俶 O
好 O
佛 O
， O
因 O
商 O
舶 O
往 O
來 O
， O
聞 O
天 O
台 O
智 O
者 O
教 O
盛 O
行 O
于 O
此 O
土 O
， O
購 O
求 O
其 O
書 O
， O
并 O
贈 O
書 O
右 O
大 O
臣 O
藤 O
原 O
實 O
賴 O
， O
史 O
失 O
其 O
事 O
。 O

實 O
賴 O
答 O
書 O
曰 O
： O
「 O
蔣 O
袞 O
再 O
至 O
， O
枉 O
一 O
札 O
， O
開 O
封 O
捧 O
讀 O
， O
感 O
佩 O
兼 O
懷 O
， O
筆 O
語 O
重 O
疊 O
， O
不 O
異 O
面 O
展 O
， O
幸 O
甚 O
幸 O
甚 O
。 O

袞 O
等 O
逆 O
旅 O
之 O
間 O
， O
聊 O
加 O
慰 O
問 O
， O
邊 O
城 O
程 O
遠 O
， O
恐 O
有 O
疏 O
略 O
， O
今 O
交 O
關 O
巳 O
畢 O
， O
歸 O
帆 O
初 O
飛 O
。 O

秋 O
氣 O
涼 O
， O
伏 O
帷 O
大 O
王 O
動 O
用 O
兼 O
勝 O
。 O

所 O
惠 O
土 O
宜 O
， O
有 O
憚 O
容 O
納 O
， O
既 O
恐 O
交 O
于 O
境 O
外 O
， O
何 O
留 O
物 O
於 O
掌 O
中 O
。 O

然 O
而 O
遠 O
志 O
難 O
拒 O
， O
忍 O
而 O
依 O
領 O
。 O

別 O
贈 O
答 O
信 O
， O
到 O
宜 O
收 O
納 O
。 O

生 O
涯 O
阻 O
海 O
， O
雲 O
濤 O
幾 O
重 O
。 O

南 O
翔 O
北 O
向 O
， O
難 O
付 O
寒 O
溫 O
於 O
秋 O
鴻 O
， O
東 O
出 O
西 O
流 O
， O
只 O
寄 O
瞻 O
望 O
於 O
曉 O
月 O
。 O

抑 O
以 O
天 O
曆 O
元 O
年 O
四 O
月 O
中 O
， O
職 O
昇 O
左 O
相 O
府 O
。 O

今 O
見 O
封 O
題 O
， O
在 O
未 O
轉 O
前 O
， O
左 O
右 O
之 O
間 O
， O
願 O
勿 O
致 O
疑 O
。 O

勒 O
袞 O
等 O
還 O
， O
不 O
宣 O
。 O

沙 O
金 O
二 O
佰 O
兩 O
， O
雖 O
甚 O
輕 O
微 O
， O
當 O
土 O
所 O
出 O
， O
聊 O
表 O
寸 O
心 O
。 O
」 O

七 O
年 O
， O
弘 O
俶 O
復 O
贈 O
書 O
右 O
大 O
臣 O
藤 O
原 O
師 O
輔 O
。 O

師 O
輔 O
報 O
書 O
曰 O
： O
「 O
蔣 O
丞 O
勳 O
來 O
， O
投 O
傳 O
華 O
札 O
。 O

蒼 O
波 O
萬 O
里 O
， O
素 O
意 O
一 O
封 O
。 O

重 O
以 O
嘉 O
惠 O
， O
歡 O
暢 O
集 O
懷 O
。 O

抑 O
人 O
臣 O
之 O
道 O
， O
交 O
不 O
出 O
境 O
， O
錦 O
綺 O
珍 O
貨 O
， O
奈 O
國 O
憲 O
何 O
？ O

然 O
而 O
志 O
緒 O
或 O
織 O
叢 O
竹 O
之 O
色 O
， O
德 O
馨 O
或 O
引 O
沈 O
檀 O
之 O
薰 O
， O
受 O
之 O
則 O
雖 O
忘 O
玉 O
條 O
， O
辭 O
之 O
恐 O
謂 O
嫌 O
蘭 O
契 O
。 O

強 O
以 O
容 O
納 O
， O
蓋 O
只 O
感 O
君 O
子 O
親 O
仁 O
之 O
義 O
也 O
。 O

今 O
抽 O
微 O
情 O
， O
聊 O
寄 O
答 O
信 O
， O
以 O
小 O
為 O
遺 O
， O
到 O
願 O
檢 O
領 O
。 O

秋 O
初 O
， O
伏 O
惟 O
動 O
履 O
清 O
勝 O
， O
空 O
望 O
落 O
日 O
， O
長 O
繇 O
私 O
戀 O
而 O
已 O
。 O

勒 O
承 O
勳 O
還 O
， O
書 O
不 O
盡 O
言 O
。 O
」 O
【 O

本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O
】 O

初 O
天 O
慶 O
中 O
， O
肥 O
前 O
沙 O
門 O
往 O
唐 O
。 O

及 O
天 O
曆 O
之 O
季 O
， O
歸 O
語 O
其 O
國 O
守 O
曰 O
： O
「 O
顯 O
德 O
以 O
往 O
， O
天 O
下 O
大 O
飢 O
， O
黃 O
巾 O
結 O
黨 B-ORG
， I-ORG
鈔 I-ORG
劫 O
邊 O
州 O
。 O

弘 O
俶 O
往 O
討 O
兇 O
黨 O
九 O
年 O
， O
大 O
小 O
二 O
十 O
四 O
戰 O
， O
斬 O
首 O
五 O
萬 O
餘 O
級 O
。 O

顯 O
德 O
元 O
年 O
春 O
， O
飢 O
。 O

盜 O
賊 O
又 O
起 O
， O
烏 O
合 O
蟻 O
結 O
， O
掠 O
剽 O
郡 O
縣 O
。 O

弘 O
俶 O
將 O
兵 O
攻 O
擊 O
， O
敗 O
賊 O
於 O
汶 O
水 O
土 O
上 O
， O
殺 O
溺 O
甚 O
眾 O
， O
汶 O
水 O
為 O
之 O
不 O
流 O
。 O

自 O
爾 O
以 O
來 O
， O
天 O
下 O
清 O
肅 O
。 O

天 O
子 O
賜 O
九 O
錫 O
命 O
， O
封 O
吳 O
越 O
王 O
。 O

不 O
幾 O
， O
弘 O
俶 O
臥 O
疾 O
， O
忽 O
狂 O
呼 O
展 O
轉 O
， O
舉 O
手 O
謝 O
罪 O
。 O

有 O
一 O
僧 O
告 O
曰 O
： O
『 O
王 O
誓 O
造 O
銅 O
塔 O
， O
而 O
賽 O
篋 O
印 O
經 O
安 O
其 O
中 O
， O
則 O
得 O
病 O
癒 O
。 O
』 O

弘 O
俶 O
合 O
掌 O
禮 O
謝 O
， O
疾 O
即 O
愈 O
。 O

弘 O
俶 O
鑄 O
八 O
萬 O
四 O
千 O
銅 O
塔 O
， O
塔 O
納 O
印 O
本 O
寶 O
篋 O
印 O
經 O
一 O
部 O
。 O

肥 O
前 O
沙 O
門 O
得 O
其 O
塔 O
而 O
歸 O
。 O

塔 O
高 O
九 O
寸 O
餘 O
， O
四 O
面 O
鑄 O
成 O
佛 O
菩 O
薩 O
像 O
。 O

內 O
安 O
佛 O
像 O
， O
大 O
如 O
棗 O
核 O
。 O

及 O
寶 O
篋 O
印 O
經 O
， O
經 O
卷 O
未 O
書 O
： O
『 O
天 O
下 O
兵 O
馬 O
都 O
元 O
帥 O
吳 O
越 O
國 O
王 O
錢 O
弘 O
俶 O
。 O
』 O
」 O
【 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
按 O
黃 O
巾 O
當 O
作 O
黃 O
巢 O
。 O

拷 O
吳 O
越 O
世 O
家 O
， O
董 O
昌 O
與 O
錢 O
鏐 O
俱 O
起 O
。 O

董 O
昌 O
後 O
叛 O
稱 O
皇 O
帝 O
， O
國 O
號 O
羅 O
平 O
。 O

中 O
軍 O
衣 O
黃 O
， O
外 O
軍 O
衣 O
白 O
。 O

此 O
言 O
黃 O
巾 O
， O
或 O
指 O
之 O
歟 O
。 O

弘 O
俶 O
之 O
立 O
， O
從 O
周 O
師 O
攻 O
李 O
景 O
， O
此 O
一 O
戰 O
而 O
已 O
。 O

肥 O
前 O
沙 O
門 O
聞 O
錢 O
氏 O
有 O
吳 O
越 O
以 O
來 O
事 O
， O
誤 O
為 O
弘 O
俶 O
一 B-ORG
代 I-ORG
事 I-ORG
也 I-ORG
。 I-ORG

故 O
舉 O
紀 O
年 O
， O
多 O
乖 O
訛 O
。 O

今 O
只 O
存 O
其 O
實 O
， O
不 O
彊 O
與 O
彼 O
史 O
合 O
矣 O
。 O
】 O

弘 O
俶 O
後 O
以 O
地 O
入 O
于 O
宋 O
， O
國 O
除 O
。 O
【 O

五 B-OTH
代 I-OTH
史 I-OTH
。 O
】 O
