【 O
清 B-PERSON
和 I-PERSON
天 I-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
清 O
和 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
諱 O
高 O
子 O
。 O


中 O
納 O
言 O
長 O
良 O
第 O
二 O
女 O
也 O
。 O


【 O
愚 B-WORK_OF_ART
管 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
貴 B-PERSON
女 I-PERSON
抄 I-PERSON
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
初 O
在 O
家 O
， O
后 O
兄 O
基 O
經 O
夢 O
： O
「 O
后 O
露 O
臥 O
庭 O
中 O
， O
頃 O
之 O
腹 O
潰 O
氣 O
升 O
， O
屬 O
天 O
成 O
日 O
。 O


」 O
後 O
以 O
選 O
入 O
宮 O
， O
【 O
○ O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
后 O
在 O
家 O
日 O
， O
在 O
原 O
業 O
平 O
密 O
通 O
之 O
， O
盜 O
而 O
夜 O
奔 O
。 O


兄 O
國 O
經 O
、 O
基 O
經 O
追 O
取 O
之 O
。 O


後 O
以 O
染 O
殿 O
后 O
之 O
故 O
， O
出 O
入 O
宮 O
掖 O
， O
遂 O
至 O
受 O
恩 O
。 O


所 O
謂 O
以 O
選 O
入 O
宮 O
， O
蓋 O
諱 O
之 O
也 O
。 O


】 O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


貞 O
觀 O
八 O
年 O
十 O
二 O
月 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


九 O
年 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


生 O
陽 O
成 O
帝 O
、 O
貞 O
保 O
親 O
王 O
、 O
教 O
子 O
內 O
親 O
王 O
。 O


【 O
○ O
按 O
齋 O
院 O
記 O
、 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
， O
為 O
敦 O
子 O
母 O
同 O
貞 O
平 O
， O
誤 O
。 O


】 O
十 O
一 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


十 O
三 O
年 O
， O
授 O
從 O
三 O
位 O
。 O


陽 O
成 O
帝 O
即 O
位 O
， O
尊 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
夫 I-PERSON
人 I-PERSON
， O
【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
元 O
慶 O
六 O
年 O
， O
尊 O
為 O
皇 B-WORK_OF_ART
太 I-WORK_OF_ART
后 I-WORK_OF_ART
。 O


去 O
歲 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
壽 O
四 O
十 O
， O
以 O
大 O
喪 O
廢 O
喪 O
禮 O
。 O


三 O
月 O
， O
設 O
宴 O
於 O
清 O
涼 O
殿 O
。 O


張 O
樂 O
奏 O
舞 O
， O
王 O
卿 O
悉 O
會 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
平 O
八 O
年 O
， O
以 O
與 O
東 B-LOC
光 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
善 O
祐 O
姦 O
廢 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
後 O
賜 O
封 O
四 O
百 O
戶 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
喜 O
十 O
年 O
三 O
月 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
九 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
不 O
視 O
事 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
本 O
書 O
不 O
書 O
幾 O
日 O
。 O


】 O
天 O
慶 O
六 O
年 O
， O
追 O
復 O
本 O
位 O
， O
【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
二 O
條 O
后 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
古 B-WORK_OF_ART
今 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
多 I-PERSON
美 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
右 O
大 O
臣 O
良 O
相 O
女 O
也 O
。 O


性 O
安 O
詳 O
， O
美 O
容 O
色 O
， O
以 O
婦 O
德 O
稱 O
。 O


貞 O
觀 O
五 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


帝 O
冠 O
， O
以 O
選 O
入 O
宮 O
， O
有 O
專 O
房 O
寵 O
。 O


數 O
日 O
， O
為 O
女 O
御 O
， O
授 O
從 O
三 O
位 O
。 O


八 O
年 O
， O
敕 O
： O
「 O
年 O
給 O
二 O
分 O
官 O
一 O
人 O
、 O
一 O
分 O
官 O
一 O
人 O
。 O


」 O
九 O
年 O
， O
轉 O
正 O
三 O
位 O
。 O


元 O
慶 O
元 O
年 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O


七 O
年 O
， O
至 O
正 O
二 O
位 O
。 O


仁 O
和 O
二 O
年 O
， O
薨 O
。 O


多 B-PERSON
美 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
德 O
行 O
甚 O
高 O
， O
為 O
中 O
表 O
所 O
依 O
。 O


帝 O
重 O
之 O
。 O


及 O
帝 O
薙 O
髮 O
， O
亦 O
為 O
尼 O
， O
持 O
齋 O
勤 O
修 O
。 O


晏 O
駕 O
之 O
後 O
， O
收 O
拾 O
平 O
生 O
所 O
賜 O
宸 O
筆 O
書 O
， O
以 O
書 O
法 O
華 O
經 O
， O
設 O
齋 O
會 O
慶 O
之 O
。 O


受 O
大 O
乘 O
戒 O
。 O


即 O
日 O
， O
薨 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
平 O
寬 O
子 O
， O
貞 O
觀 O
六 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


八 O
年 O
， O
授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


十 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
嘉 O
子 O
女 O
王 O
， O
貞 O
觀 O
元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


九 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


十 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
女 O
御 O
源 O
濟 O
子 O
， O
貞 O
觀 O
九 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


十 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
女 O
御 O
源 O
貞 O
子 O
， O
貞 O
觀 O
九 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


十 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


十 O
五 O
年 O
， O
卒 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
稱 O
溫 O
明 O
殿 O
女 O
御 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
女 O
御 O
隆 O
子 O
女 O
王 O
， O
元 O
慶 O
元 O
年 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
女 O
御 O
兼 O
子 O
女 O
王 O
， O
貞 O
觀 O
十 O
五 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


元 O
慶 O
元 O
年 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
女 O
御 O
忠 O
子 O
女 O
王 O
， O
貞 O
觀 O
十 O
二 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
， O
【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
日 O
本 O
紀 O
略 O
、 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
延 O
喜 O
四 O
年 O
， O
卒 O
。 O


【 O
日 O
本 O
紀 O
略 O
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 O
原 O
賴 O
子 O
， O
太 O
政 O
大 O
臣 O
基 O
經 O
女 O
也 O
。 O


為 O
女 O
御 O
， O
【 O
尊 O
卑 O
分 O
脈 O
、 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 O
原 O
佳 O
珠 O
子 O
， O
賴 O
子 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


○ O
參 O
取 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
、 O
尊 O
卑 O
分 O
脈 O
、 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
貞 O
觀 O
十 O
五 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
， O
【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
生 O
貞 O
辰 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


○ O
參 O
取 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
、 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
女 O
御 O
源 O
嚴 O
子 O
， O
右 O
大 O
臣 O
能 O
有 O
女 O
也 O
。 O


【 O
源 O
氏 O
系 O
圖 O
。 O


】 O
為 O
女 O
御 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O


元 O
慶 O
三 O
年 O
， O
卒 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
稱 O
溫 O
明 O
殿 O
女 O
御 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
女 O
御 O
源 O
暄 O
子 O
， O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
後 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
女 O
御 O
源 O
宜 O
子 O
， O
參 O
議 O
興 O
基 O
女 O
也 O
。 O


貞 O
觀 O
十 O
八 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
， O
【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
。 O


】 O
更 O
衣 O
藤 O
原 O
氏 O
， O
神 O
祇 O
伯 O
良 O
近 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
平 O
親 O
王 O
、 O
識 O
子 O
內 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
更 O
衣 O
在 O
原 O
氏 O
， O
中 O
納 O
言 O
行 O
平 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
數 O
親 O
王 O
、 O
包 O
子 O
內 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
更 O
衣 O
藤 O
原 O
氏 O
， O
齋 O
宮 O
頭 O
諸 O
藤 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
真 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


○ O
按 O
一 O
代 O
要 O
記 O
， O
諸 O
藤 O
作 O
說 O
成 O
， O
誤 O
。 O


】 O
更 O
衣 O
藤 O
原 O
氏 O
， O
木 O
工 O
權 O
大 O
允 O
直 O
宗 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
賴 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
更 O
衣 O
佐 O
伯 O
氏 O
， O
信 O
濃 O
權 O
介 O
子 O
房 O
女 O
也 O
。 O


生 O
源 O
長 O
鑒 O
、 O
源 O
長 O
賴 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
橘 O
氏 O
， O
治 O
部 O
大 O
輔 O
休 O
蔭 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
固 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
藤 O
原 O
氏 O
， O
參 O
議 O
仲 O
統 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
元 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
王 O
氏 O
， O
中 O
務 O
大 O
輔 O
棟 O
貞 O
王 O
女 O
也 O
。 O


生 O
貞 O
純 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
藤 O
原 O
氏 O
， O
中 O
納 O
言 O
諸 O
葛 O
女 O
也 O
。 O


生 O
孟 O
子 O
內 O
親 O
王 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
賀 O
茂 O
氏 O
， O
越 O
中 O
守 O
畢 O
雄 O
女 O
也 O
。 O


生 O
源 O
長 O
猷 O
、 O
源 O
載 O
子 O
。 O


【 O
○ O
按 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
， O
長 O
猷 O
載 O
子 O
， O
母 O
大 O
野 O
氏 O
。 O


一 O
說 O
載 O
子 O
母 O
同 O
貞 O
平 O
。 O


並 O
誤 O
。 O


今 O
從 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
大 O
野 O
氏 O
， O
石 O
見 O
守 O
鷹 O
取 O
女 O
也 O
。 O


生 O
源 O
長 O
淵 O
。 O


【 O
三 O
代 O
實 O
錄 O
。 O


】 O
【 O
陽 O
成 O
天 O
皇 O
】 O
陽 O
成 O
後 O
宮 O
姊 O
子 O
女 O
王 O
， O
敘 O
從 O
三 O
隻 O
。 O


生 O
元 O
長 O
親 O
王 O
、 O
元 O
利 O
親 O
王 O
、 O
長 O
子 O
內 O
親 O
王 O
、 O
儼 O
子 O
內 O
親 O
王 O
。 O


【 O
源 O
氏 O
系 O
圖 O
、 O
帝 O
王 O
編 O
年 O
記 O
。 O


】 O
藤 O
原 O
氏 O
， O
主 O
殿 O
頭 O
遠 O
長 O
女 O
也 O
。 O


生 O
元 O
良 O
親 O
王 O
、 O
元 O
平 O
親 O
王 O
。 O


【 O
源 O
氏 O
系 O
圖 O
、 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
。 O


】 O
紀 O
氏 O
， O
稱 O
紀 O
君 O
。 O


生 O
源 O
清 O
蔭 O
。 O


【 O
源 O
氏 O
系 O
圖 O
、 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
。 O


】 O
伴 O
氏 O
， O
生 O
源 O
清 O
鑒 O
。 O


【 O
一 O
代 O
要 O
記 O
、 O
帝 O
王 O
編 O
年 O
記 O
。 O


】 O
佐 O
伯 O
氏 O
， O
生 O
源 O
清 O
遠 O
。 O


【 O
源 O
氏 O
系 O
圖 O
、 O
皇 O
胤 O
紹 O
運 O
錄 O
、 O
帝 O
王 O
編 O
年 O
記 O
。 O


】 O
