大 O
伴 O
室 O
屋 O
， O
道 O
臣 O
命 O
七 O
世 O
孫 O
也 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

◎ O

公 B-PER
卿 I-PER
輔 O
任 O
以 O
武 O
以 O
為 O
七 O
世 O
孫 O
， O

據 O
此 O
則 O
室 O
屋 O
八 O
世 O
孫 O
也 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
曾 O
祖 O
豐 O
日 O
命 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
輔 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
祖 O
武 O
日 O
命 O
。 O

【 O
三 O
代 O

實 B-OTH
錄 I-OTH
貞 O
觀 O
三 O
年 O
、 O
公 B-PER
卿 I-PER
輔 O
任 O
， O

本 B-OTH
書 I-OTH
武 O
日 O
作 O
健 O
日 O
， O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
景 O
行 O

帝 O
時 O
， O

從 O
日 B-ORG
本 I-ORG
武 I-ORG

尊 O
平 O
定 O
東 B-LOC
國 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

三 O
代 O
實 O

錄 B-OTH
貞 O
觀 O
三 O
年 O
。 O
】 O
日 O
本 O
武 O
尊 O
受 O
靫 O
部 O
以 O
賞 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
朝 O
廷 O
又 O
褒 O
其 O
功 O
， O

賜 O
讚 O
岐 O
國 O
以 O
為 O
私 O
宅 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
貞 O
觀 O
三 O
年 O
。 O

】 O
父 O
武 O
以 O
， O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
健 O
持 O
或 O
武 O
持 O
， O

三 O
代 O
實 O

錄 B-OTH
亦 O
作 O
健 O
持 O
， O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
仲 B-PER
哀 I-PER
帝 I-PER
元 O
年 O
為 O
大 O
連 O
。 O

大 O
連 O
始 O
于 O
此 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
輔 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
從 O
帝 O
西 O
征 O
， O

及 O
帝 O
崩 O
， O

奉 O
皇 B-PER
后 O
命 O
， O

與 O
中 B-PER
臣 I-PER
烏 O
賊 O
津 O
等 O
， O

領 O
百 O
僚 O
守 O
宮 O
。 O

室 O
屋 O
， O
雄 O
略 O
帝 O
即 O
位 O
， O

為 O
大 O
連 O
。 O
【 O
公 O
卿 O
輔 O
任 O
允恭 O
、 O

安 O
康 O
二 O
朝 O
， O

書 O
大 O
連 O
大 O
伴 O
室 O
屋 O
， O

誤 O
。 O
】 O
及 O
帝 O
崩 O
， O
與 O
東 O
漢 O
掬 O
受 O
遺 O
詔 O
， O

輔 O
佐 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
。 O

星 O
川 O
皇 B-PER
子 I-PER
反 O
。 O

室 O
屋 O
謂 O
掬 O
曰 O
： O

「 O
遺 O
詔 O
所 O
戒 O
， O

今 O
已 O
至 O
矣 O
。 O

」 O
乃 O
奉 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
發 O
兵 O
討 O
平 O
之 O
。 O

既 O
而 O
率 O
臣 O
、 O
連 O
， O

上 O
璽 O
於 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
。 O

是 O
為 O
清 O
寧 O
帝 O
。 O

室 O
屋 O
歷 O
仕 O

允恭 O
、 O
安 O
康 O
、 O
雄 O
略 O
、 O
清 O
寧 O
、 O
顯 O
宗 O
、 O

仁賢 O
、 O

武 O
烈 O
七 O
朝 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
雄 B-ORG
略 I-ORG
朝 I-ORG
， O

嘗 O
以 O
天 O
靫 O
負 O
賜 O
之 O
。 O

室 O
屋 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
衛 O
門 O
開 O
闔 O
之 O
事 O
， O

為 O
職 O
已 O
重 O
， O

非 O
一 O
人 O
之 O
所 O
能 O
堪 O
也 O
。 O

願 O
與 O
子 B-PER
談 O
， O
分 O
衛 O
左 O
右 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O

自 O
是 O
， O

其 O
裔 O
大 O
伴 O
、 O
佐 O
伯 O
二 O
氏 O
， O

掌 O
左 O
右 O
開 O
闔 O
。 O

二 O
子 O
， O
曰 O
御 O
物 O
宿 O
禰 O
、 O

日 O
談 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

本 B-OTH
書 I-OTH
談 O
作 O
語 O
。 O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
談 O
， O

雄 O
略 O
帝 O
九 O
年 O
， O

奉 O
詔 O
與 O
紀 B-ORG

小 O
弓 O
等 O
討 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O

兵 O
敗 O
力 O
鬥 O
而 O
死 O
。 O

從 O
者 O
大 O
伴 O
津 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O
與 O
談 O
相 O
失 O
， O

入 O
軍 O
尋 O
覓 O
不 O
得 O
。 O

出 O
問 O
知 O
其 O
戰 O
沒 O
， O
奮 O
躍 O
大 O
呼 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
主 O
已 O
死 O
， O

何 O
以 O
獨 O
生 O
？ O

」 O
遂 O
赴 O
敵 O
而 O
死 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
談 O
子 O
金 O
村 O
。 O

金 O
村 O
， O

仕 B-ORG
仁 I-ORG
賢 I-ORG
朝 I-ORG
。 O

仁賢 O
帝 O
崩 O
， O

皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
未 O
即 O
位 O
。 O

大 B-PER
臣 I-PER
平 O

群 O
真 O
鳥 O
陰 O
圖 O
不 O
軌 O
， O

其 O
子 O
鮪 O
適 O
得 O
罪 O
於 O
太 B-PER
子 I-PER
， O

金 O
村 O
奉 O
命 O
誅 O
鮪 O
。 O

既 O
而 O
請 O
曰 O
： O

「 O
真 O
鳥 O
逆 O
賊 O
， O

併 O
除 O
之 O
。 O
」 O
太 B-PER
子 I-PER
曰 O
： O
「 O
天 B-LOC
下 I-LOC
將 O
亂 O
， O

非 O
希 O
世 O
之 O
雄 O
， O
不 O
能 O
濟 O
也 O
。 O

能 O
安 O
之 O
者 O
， O
其 O
在 O
連 O
乎 O
。 O

」 O
即 O
使 O
金 O
村 O

將 O
兵 O
圍 O
真 O
鳥 O
宅 O
， O
縱 O
火 O
攻 O
之 O
。 O

賊 O
不 O
戰 O
而 O
潰 O
。 O
真 B-ORG
鳥 O
伏 O
誅 O
。 O
於 O
是 O
， O

金 O
村 O
奉 O
太 B-PER
子 I-PER
即 O
位 O
。 O

是 O
為 O
武 O
烈 O
帝 O
。 O

帝 O
以 O
金 O
村 O
為 O
大 O
連 O
。 O
帝 O
崩 O
無 O
嗣 O
， O

金 O
村 O
首 O
建 O
議 O
迎 O
倭 O
彥 O
王 O
於 O
丹 O
波 O
。 O

倭 O
彥 O
王 B-PER
逃 O
避 O
不 O
出 O
。 O

又 O
迎 O
男 O
大 O
跡 O
王 O
于 O
三 O
國 O
立 O
之 O
。 O

是 O
為 O
繼 O
體 O
帝 O
。 O

金 O
村 O
奏 O
請 O
， O
納 O
手 O
白 O
香 O

皇 B-PER
女 I-PER
， O
以 O
為 O
皇 B-PER
后 I-PER
。 O

安 O
閑 O

帝 O
行 O
幸 O
三 O
島 O
， O
金 O
村 O
從 O
之 O
， O
使 O
金 O
村 O
問 O
良 O
田 O
於 O
縣 O

主 O
飯 O
粒 O
。 O
飯 O
粒 O
乃 O
獻 O
良 O
田 O
四十 O
町 O
， O

及 O
納 O
其 O
子 O
鳥 O
樹 O
于 O
金 O
村 O
為 O
家 O
僮 O
。 O

欽明 O
帝 O
元 O
年 O
， O
幸 O
難 B-LOC
波 I-LOC
祝 O
津 O
宮 O
， O

問 O
群 O
臣 O
以 O
伐 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O

物 B-PER
部 I-PER
尾 O
輿 O
曰 O

「 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
蓄 O
怨 O
， O

實 O
由 O
以 O
任 O
那 O
四 O
縣 O
與 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O

」 O
斥 O
為 O
金 O
村 O
失 O
計 O
。 O

金 O
村 O
慙 O
懼 O
， O

乃 O
歸 O
住 O
吉 O
， O

稱 O
疾 O
不 O
朝 O
。 O

帝 O
遣 O
青 O
海 O
夫 O
人 O
勾 O
子 O
慰 O
問 O
。 O

金 O
村 O
謝 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
所 O
病 O
非 O
他 O
。 O

今 O
諸 O
臣 O
皆 O
謂 O
： O

『 O
喪 O
任 O
那 O
， O

職 O
由 O
臣 B-PER
。 O

』 O
故 O
恐 O
懼 O
不 O
朝 O
。 O

」 O
因 O
以 O
鞍 O
馬 O
贈 O
勾 O
子 O
。 O

勾 O
子 O
還 O
奏 O
。 O

乃 O
詔 O
金 O
村 O
曰 O

「 O
卿 O
久 O
竭 O
忠 O
誠 O
， O

莫 O
慍 O
眾 O
口 O
。 O

」 O
益 O
優 O
寵 O
之 O
， O
不 O
復 O
問 O
。 O
金 O
村 O
歷 O
事 O
仁 O
賢 O
、 O

武 O
烈 O
、 O
繼 O
體 O
、 O

安 O
閑 O
、 O

宣 O
化 O
、 O

欽明 O
六 O
帝 O
， O

為 O
五 O
朝 O
大 O
連 O
。 O

有子 O
曰 O
磐 O
、 O

曰 O
狹 O
手 O
彥 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
、 O

曰 O
阿 O

被 O
布 O
古 O
， O
阿 O
被 O

布 O
古 O
承 O
父 O
為 O
大 B-ORG
部 I-ORG
連 O
公 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
貞 O
觀 O
三 O
年 O
。 O

】 O
狹 O
手 O
彥 O
。 O

宣 B-PER
化 I-PER
帝 I-PER
二 O
年 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
寇 O
任 O
那 O
。 O

父 O
金 O
村 O
承 O
詔 O
， O
遣 O
狹 O

手 O
彥 O
及 O
其 O
兄 O
磐 O
， O
援 O
任 O
那 O
。 O

磐 O
留 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
， O

統 O
其 O
國 O
政 O
， O
以 O
備 O
三 O
韓 O
。 O
狹 O
手 O
彥 O
往 O
鎮 O
任 O
那 O

， O
且 O
救 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O

欽明 O
帝 O
二十三 O
年 O
， O
為 O
大 O
將 O
軍 O
。 O

率 O
兵 O
數 O
萬 O
， O
伐 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O

用 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
計 O
， O

大 O
破 O
之 O
。 O

高 B-LOC
麗 I-LOC
王 O
踰 O
牆 O
而 O
逃 O
。 O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
一 O
說 O
曰 O
， O

狹 O
手 O
彥 O
與 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
合 O
兵 O
， O

擊 O
卻 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
王 O
陽 O
春 O
於 O
比 O

津 O
留 O
都 O
。 O
】 O
狹 O
手 O
彥 O
乘 O
勝 O
， O

入 O
其 O
王 O
宮 O
， O
悉 O
獲 O
珍 O
寶 O
及 O
七 O
織 O
帳 O
、 O
鐵 O
屋 O
以 O
歸 O
。 O

乃 O
以 O
七 O
織 O
帳 O
獻 O
天 B-PER
皇 I-PER
。 O

遺 O
甲 O
二 O
副 O
、 O

金 O
飾 O
刀 O
二 O
口 O
、 O

銅 O
鏤 O
鍾 O
三 O
口 O
、 O

五 O
色 O
幡 O
二 O
竿 O
， O

及 O
美 O
女 O
媛 O
。 O

【 O
本 O
書 O
註 O
， O
媛 O
名 O
也 O
。 O

】 O
并 O
其 O
從 O

女 O
吾 O
田 O
子 O
於 O
蘇 O
我 O
稻 O
目 O
。 O

置 O
鐵 O
屋 O
於 O
長安 O
寺 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O
。 O

】 O
初 O
狹 O

手 O
彥 O
鎮 O
任 O
那 O
， O
將 O
發 O
肥 O
前 O
， O

其 O
妾 O
松 O
浦 O
佐 O
用 O
比 O

賣 O
惜 O
別 O
， O
登 O
高 O
山 O
瞻 O
望 O
其 O
船 O
。 O
不 O
堪 O
悲 O
傷 O
， O

遂 O
脫 O
領 O
巾 O
麾 O
之 O
。 O
見 O
者 O
莫 O
不 O
流 O
涕 O
。 O

因 O
號 O
其 O
山 O

曰 O
領 O
巾 O
麾 O
嶺 O
。 O

【 O
萬 O
葉 O
集 O
。 O

按 O
本 O
書 O
云 O
， O

奉 O
使 O
浮 O
海 O
， O

而 O
不 O
載 O

其 O
在 O
何 O
時 O
， O
僧 O
仙 O
覺 O
万 O
葉 O
集 O
鈔 O
引 O
肥 O

前 O
風 O
土 O
記 O
曰 O
： O

「 O
松 O
浦 O
縣 O
東 O
三十 O
里 O
有 O
帔 O
搖 O
岑 O
， O

絕 O
頂 O
有 O
沼 O
半 O
町 O
許 O
。 O

昔 O
宣 O
化 O
天 O
皇 O
時 O
， O
遣 O
大 O
伴 O

紗 O
手 O
比 O
古 O
鎮 O
任 O
那 O
。 O

砂 O
手 O
比 O
古 O

過 O
此 O
地 O
， O

篠 O
原 O
邑 O
有 O
女 O
曰 O
乙 O
等 O
比 O
賣 O
， O

有 O
國 O
色 O
， O

紗 O
手 O
比 O
古 O
娶 O
之 O
。 O

臨 O
別 O
， O

乙 O
等 O
比 O
賣 O
登 O
此 O
峰 O
而 O
望 O
， O

舉 O
褶 O
帔 O
招 O
之 O
， O

因 O
以 O
名 O
焉 O
。 O

」 O
顯 O
昭 O
袖 O
中 O
鈔 O

亦 O
載 O
童 O
蒙 O
鈔 O
所 O
引 O

肥 O
前 O
風 O
土 O
記 O
， O
以 O
為 O
宣 O
化 O
帝 O

時 O
事 O
。 O

今 O
據 O
之 O
， O

袖 O
中 O
鈔 O
又 O
引 O
筑 O
前 O
風 O
土 O
記 O
曰 O
： O

「 O
相 O
傳 O
松 O
浦 O

明 O
神 O
即 O
佐 O
用 O
姬 O
也 O
。 O

」 O
附 O
以 O
備 O
考 O
。 O

】 O
金 O
村 O
孫 O
咋 O
。 O

【 O
公 O
卿 O
輔 O
任 O
。 O

本 O
書 O
不 O
載 O
父 O
名 O
， O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
咋 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
、 O

公 O
卿 O
輔 O
任 O

， O
並 O
作 O
咋 O
子 O
。 O

日 O
本 O
紀 O
單 O
作 O
嚙 O
或 O
咋 O
。 O

按 O
， O
子 O
者 O
， O
蓋 O
當 O

時 O
之 O
通 O
稱 O
。 O
如 O
中 O
臣 O

御 O
食 O
子 O
連 O
， O
日 O

本 O
紀 O
書 O
中 O
臣 O
連 O
彌 O
氣 O
。 O

阿 O
倍 O
鳥 O
， O

或 O
作 O
鳥 O
子 O
。 O
可 O
以 O
為 O
證 O
。 O

】 O
蘇 O
我 O
馬 O
子之 O
與 O
物 O
部 O
守 O
屋 O
搆 O
兵 O
， O

咋 O
與 O
阿 O

倍 O
人 O
、 O

平 O
群 O
神 O
手 O
等 O
率 O
軍 O
， O

從 O
志 O

紀 O
郡 O
進 O
攻 O
守 O
屋 O
澀 O
何 O
家 O
。 O

崇 O
峻 O
帝 O
四 O
年 O
， O

議 O
復 O
任 O
那 O
。 O

咋 O
與 O

紀 O
男 O
麻 O
呂 O
、 O
巨 O
勢 O

比 O
良 O
夫 O
、 O
狹 O
臣 O
、 O

葛 O
城 O
烏 O
奈 O
良 O
等 O
， O

同 O
為 O
大 O
將 O
軍 O
。 O

以 O
各 O
族 O
臣 O
連 O
， O
為 O
裨 O
將 O
部 O
隊 O
， O
領 O
兵 O
二 O
萬 O
， O

出 O
居 O
筑 O
紫 O
。 O
遣 O
人 O
新 O
羅 O
、 O

任 O
那 O
， O

察 O
其 O
事 O
情 O
。 O

推 O
古 O
帝 O
九 O
年 O
， O

詔 O
遣 O
咋 O
於 O
高 O
麗 O
， O

急 O
救 O
任 O
那 O
。 O

十四 O
年 O
， O

隋 O
使 O
斐 O
世 O
清 O
至 O
， O
進 O
其 O
國 O
書 O
。 O

阿 O
倍 O
鳥 O
受 O
其 O
書 O
於 O
庭 O
。 O

傳 O
之 O
咋 O
。 O

咋 O
置 O
諸 O
大 O
門 O
前 O
机 O
上 O
而 O
奏 O
焉 O
。 O

十八 O
年 O
， O
新 O
羅 O
、 O

任 O
那 O
朝 O
貢 O
， O

詣 O
闕 O
。 O

咋 O
與 O
蘇 O
我 O
蝦 O
夷 O
等 O
， O
出 O
接 O
于 O
庭 O
， O
受 O
其 O
使 O
命 O
， O

啟 O
之 O
大 O
臣 O
馬 O
子 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O

】 O
咋 O
位 O
至 O
大 O
德 O
冠 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
。 O
按 O
日 O
本 O
紀 O
推 O
古 O
帝 O
三十一 O
年 O
征 O
新 O
羅 O
， O

載 O
小 O
德 O
大 O
伴 O
連 O
為 O
副 O
將 O
軍 O
， O

而 O
闕 O
其 O
名 O
。 O

疑 O
時 O
咋 O
位 O
為 O
小 O
德 O
， O

其 O
後 O
進 O
大 O
德 O
也 O
。 O

】 O
有 O
三 O
子 O
， O

長 O
德 O
【 O
日 O
本 O
紀 O

及 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
， O

共 O
不 O
書 O
其 O
父 O
。 O

公 O
卿 O
補 O
任 O
云 O
， O

金 O
村 O
曾 O
孫 O
咋 O
子 O
連 O
子 O
。 O

今 O
據 O
之 O
。 O

】 O
、 O
馬 O
來 O
田 O
【 O
日 O
本 O
紀 O
及 O
續 O

日 O
本 O
紀 O
， O
不 O
書 O
其 O
父 O
。 O

日 O
本 O
紀 O
云 O
， O
馬 O
來 O
田 O
， O
弟 O
吹 O
負 O
。 O
今 O
據 O
之 O
。 O

】 O
、 O

吹 O
負 O
【 O
續 O

日 O
本 O
紀 O
。 O

本 O
書 O
作 O
小 O
吹 O
負 O
。 O

說 O
見 O
吹 O
負 O
傳 O
。 O
】 O
。 O

長 O
德 O
， O
字 O
馬 O
飼 O
。 O
舒 O
明 O
帝 O
四 O
年 O
， O

唐 O
使 O
高 O
表 O
仁 O
等 O
來 O

泊 O
于 O
難 O

波 O
津 O
， O

朝 O
廷 O
遣 O
長 O
德 O
， O

【 O
本 O
書 O
此 O
條 O
書 O
大 O
伴 O
連 O
馬 O
養 O
。 O

馬 O
養 O
與 O
馬 O
飼 O
， O

訓 O
讀 O
相 O
通 O
。 O

】 O
以 O
飾 O
船 O
三十二 O
隻 O
， O

迎 O
於 O
江 O
口 O
。 O

大 O
化 O
五 O
年 O
， O

拜 O
右 O
大 O
臣 O
， O
授 O
大 O
紫 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O
。 O

】 O
吹 O
負 O
及 O
長 O
德 O
子 O
御 O
行 O
、 O
安 O
麻 O
呂 O
， O

並 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

【 O
按 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
， O

安 O
麻 O
呂 O
， O

其 O
第 O
六 O
子 O
也 O
。 O

然 O
則 O
長 O
德 O
之 O
子 O
不 O
止 O
於 O
此 O
。 O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
物 O
部 O
目 O
， O

十 O
市 O
根 O
之 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O

【 O
舊 O
事 O
紀 O
。 O

】 O
曾 O
祖 O
膽 O
咋 O
， O

仲 O
哀 O
帝 O
時 O
為 O
大 O
夫 O
， O

從 O
帝 O
西 O
征 O
。 O

及 O
帝 O
崩 O
， O

奉 O
皇 O
后 O
命 O
， O

與 O
中 O
臣 O
烏 O
賊 O
津 O
等 O
， O

領 O
百 O
僚 O
守 O
宮 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O
。 O

書 O
曾 O
祖 O
據 O
舊 O
事 O

紀 O
。 O
】 O
祖 O
五十 O
琴 O
， O
父 O
伊 O
莒 O
弗 O
。 O

【 O

舊 O
事 O
紀 O
】 O
伊 O
莒 O
弗 O
， O
履 O
中 O
朝 O
執 O
政 O
。 O

目 O
， O
雄 O
略 O
帝 O
即 O
位 O
， O

為 O
大 O
連 O
。 O

時 O
有 O
齒 O

田 O
根 O
命 O
， O

奸 O
采 O
女 O
山 O
邊 O
小 O
島 O
子 O
。 O

帝 O
敕 O
目 O
捕 O
而 O
究 O
詰 O
之 O
。 O

齒 O
田 O
根 O
服 O
罪 O
， O
請 O
以 O
刀 O
馬 O
各 O
八 O
自 O
贖 O
。 O
乃 O
歌 O
曰 O
： O

「 O
耶 O
麼 O
能 O
謎 O
能 O
， O

故 O
思 O
麼 O
古 O

帝 O
衛 O
爾 O
， O

此 O
登 O
涅 O
羅 O
賦 O
， O

宇 O
麼 O
能 O
耶 O
都 O
擬 O
播 O
， O

嗚 O
思 O
稽 O
矩 O
謀 O
那 O
斯 O
。 O

」 O
目 O
為 O

奏 O
之 O
， O

帝 O
赦 O
之 O
。 O

露 O
置 O
其 O
資 O
財 O

於 O
餌 O
香 O
市 O
邊 O
橘 O
樹 O
下 O
， O
因 O
以 O
餌 O
香 O
、 O

長 O
野 O
邑 O
賜 O
目 O
。 O
十八 O
年 O
， O
目 O
與 O
物 O
部 O
菟 O
代 O
， O

奉 O
詔 O
伐 O
伊 O

勢 O
賊 O
朝 O
日 O
郎 O
。 O

朝 O
日 O
郎 O
聞 O
王 O
師 O
至 O
， O
逆 O
戰 O
於 O
伊 O

賀 O
青 O
墓 O
， O
自 O
矜 O
善 O
射 O
， O
發 O
洞 O
重 O
札 O
， O

軍 O
中 O
兇 O
懼 O
， O

菟 O
代 O
不 O
敢 O
進 O
擊 O
。 O

相 O
持 O
二 O
日 O
， O
目 O
親 O
執 O
大 O
刀 O
， O

使 O
筑 O
紫 O
聞 O
物 O
部 O
大 O
斧 O
手 O

持 O
盾 O
並 O
進 O
。 O

朝 O
日 O
郎 O
射 O
中 O
大 O
斧 O
手 O
， O

矢 O
穿 O
盾 O
洞 O
重 O
甲 O
， O

入 O
膚 O
一 O
寸 O
。 O

大 O
斧 O
手 O
以 O
盾 O
蔽 O
目 O
。 O
目 O
即 O
獲 O
朝 O
日 O
郎 O
而 O
斬 O
之 O
。 O

菟 O
代 O
自 O

羞 O
怯 O
懦 O
， O

七 O
日 O
不 O
捷 O
聞 O
。 O

帝 O
問 O
侍 O
臣 O
曰 O
： O

「 O
菟 O
代 O
何 O
故 O
不 O
復 O
命 O
？ O

」 O
讚 O
岐 O

田 O
蟲 O
別 O
白 O
其 O
狀 O
。 O
帝 O
聞 O
之 O
怒 O
， O

乃 O
奪 O
菟 O
代 O
所 O
領 O
名 O
部 O
賜 O
目 O
。 O
【 O
日 O
本 O
紀 O
。 O

】 O
子 O
荒 O
山 O
， O

荒 O
山 O
子 O
尾 O
輿 O
。 O

【 O
舊 O
事 O
紀 O
、 O

公 O
卿 O
輔 O
任 O
。 O

】 O
尾 O
輿 O
， O
安 O

閑 O
帝 O
元 O
年 O
， O

盧 O
城 O
部 O

枳 O
莒 O
喻 O
女 O
幡 O
媛 O
竊 O
尾 O
輿 O
瓔 O
珞 O
， O
獻 O
春 O
日 O
皇 O
后 O
。 O

事 O
發 O
覺 O
， O

枳 O
莒 O
喻 O
進 O
幡 O
媛 O

為 O
采 O
女 O
， O
且 O
獻 O
安 O
藝 O

過 O
戶 O

盧 O
城 O
部 O
屯 O
倉 O
， O

以 O
贖 O
女 O
罪 O
。 O

尾 O
輿 O
以 O
事 O
由 O
己 O
， O
不 O
能 O
自 O
安 O
， O
乃 O
獻 O
其 O
十 O
市 O
部 O
、 O

伊 O
勢 O
來 O
狹 O
狹 O
、 O

登 O
伊 O
、 O

贄 O
土 O
師 O
部 O
、 O
筑 O
紫 O
國 O
膽 O
狹 O

山 O
部 O
以 O
謝 O
。 O

【 O
本 O
書 O
註 O
， O
來 O
狹 O
狹 O
、 O
登 O
伊 O
， O

二 O
邑 O
名 O
。 O

】 O
及 O
欽明 O
帝 O
即 O
位 O
， O

為 O
大 O
連 O
。 O

明 O
年 O
九 O
月 O
， O
帝 O
幸 O
難 O
波 O
祝 O
津 O
宮 O
， O

乃 O
問 O
群 O
臣 O
曰 O
： O

「 O
今 O
將 O
伐 O
新 O
羅 O
， O

當 O
用 O
幾 O
兵 O
？ O

」 O
尾 O
輿 O
等 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
寡 O
兵 O
不 O
可 O
輒 O
征 O
。 O

曩 O
昔 O
， O
男 O
大 O
跡 O
天 O
皇 O
時 O
， O
百 O
濟 O
遣 O
使 O
， O
表 O
請 O

任 O
那 O
四 O
縣 O
。 O

大 O
連 O
大 O
伴 O
金 O
村 O

輒 O
聽 O
其 O
所 O
請 O
， O

由 O
是 O
新 O
羅 O
積 O
怨 O
久 O
矣 O
。 O

今 O
不 O
可 O
輕 O
伐 O
。 O

」 O
帝 O
從 O
之 O
。 O

十三 O
年 O
， O

百 O
濟 O
獻 O
金 O
銅 O
尼 O
釋 O
迦 O
佛 O
像 O
及 O
經 O
論 O
， O

上 O
表 O
贊 O
其 O
功 O
德 O
。 O

帝 O
大 O
喜 O
， O

詔 O
使 O
者 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
未 O
曾 O
聞 O
如 O
是 O
微 O
妙 O
之 O
法 O
。 O

」 O
因 O
問 O
群 O
臣 O
曰 O
： O

「 O
西 O
蕃 O
所 O
獻 O
之 O
佛 O
， O
相 O
貌 O
端 O
嚴 O
， O
所 O
未 O
嘗 O
見 O
。 O

朕 O
今 O
可 O
禮 O
否 O
？ O
」 O
大 O
臣 O
蘇 O
我 O
稻 O
目 O
勸 O
帝 O
拜 O
之 O
。 O

尾 O
輿 O
、 O

中 O
臣 O
鎌 O
子 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
我 O
國 O
家 O

恆 O
敬 O
天 O
地 O
社 O
稷 O
百 O
八十 O
神 O
。 O

春 O
夏 O
秋 O
冬 O
， O
祭 O
祀 O
為 O
事 O
。 O

今 O
拜 O
蕃 O
神 O

， O
則 O
恐 O
致 O
國 O
神 O
之 O
怒 O
。 O
」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
宜 O
附 O
情 O
願 O
人 O
。 O

」 O
遂 O
賜 O
稻 O
目 O
。 O

是 O
後 O
疾 O
疫 O
流 O
行 O
， O
民 O
多 O
夭 O
亡 O
， O

久 O
而 O
愈 O
熾 O
。 O

尾 O
輿 O
、 O

鎌 O
子 O
復 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
嚮 O
不 O
聽 O
臣 O
言 O
， O

以 O
致 O
斯 O
禍 O
。 O

今 O
不 O
遠 O
而 O
復 O
， O

必 O
當 O
有 O
慶 O
。 O
宜 O
棄 O
佛 O
像 O
， O
以 O
求 O
後 O
福 O
。 O

」 O
帝 O
納 O
焉 O
。 O

詔 O
有 O
司 O
投 O
佛 O
像 O
於 O
難 O
波 O
堀 O
江 O
， O
焚 O
毀 O
伽 O
藍 O
。 O

【 O
水 O
鏡 O
、 O

帝 O
王 O
編 O
年 O
紀 O
曰 O
， O
尾 O
輿 O
無 O
幾 O
而 O
薨 O
。 O

而 O
水 O
鏡 O
所 O
云 O
， O

稍 O
設 O
妄 O
誕 O
。 O

今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
子 O
弓 O
削 O
守 O
屋 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O
物 O
部 O
麤 O
鹿 O
火 O
。 O

【 O
古 O
事 O
記 O
作 O
荒 O
甲 O
。 O

今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
伊 O
莒 O
弗 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O

父 B-PER
曰 O
麻 O
佐 O
良 O
。 O

【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O

