秦 O
河 O
勝 O
， O
山 O
城 O
葛 O
野 O
人 O
。 O

推 B-PERSON
古 I-PERSON
帝 I-PERSON
十一 O
年 O
， O
豐 O
聰 O
耳 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
尊 O
崇 O
佛 O
像 O
， O
欲 O
令 O
群 O
臣 O
拜 O
之 O
。 O

河 O
勝 O
進 O
受 O
其 O
像 O
， O
造 O
蜂 O
岡 O
寺 O
以 O
置 O
之 O
。 O

皇 B-PERSON
極 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
東 B-LOC
國 I-LOC
不 O
盡 O
河 O
上 O
有 O
大 O
生 O
部 O
多 O
者 O
， O
養 O
異 O
蟲 O
， O
誑 O
惑 O
鄉 O
里 O
曰 O
： O
「 O
此 O
常 O
世 O
神 O
也 O
。 O

」 O
巫 O
覡 O
等 O
託 O
神 B-ORG
語 I-ORG
曰 O
： O
「 O
祭 O
常 O
世 O
神 O
者 O
， O
貧 O
人 O
致 O
富 O
， O
老 O
者 O
還 O
少 O
。 O

」 O
民 O
爭 O
捨 O
財 O
寶 O
， O
陳 O
酒 O
肉 O
於 O
路 O
傍 O
而 O
呼 O
曰 O
： O
「 O
新 O
富 O
入 O
來 O
， O
都 O
鄙 O
祭 O
之 O
， O
歌 O
舞 O
求 O
福 O
， O
委 O
棄 O
貸 O
財 O
， O
曾 O
無 O
所 O
益 O
， O
耗 O
費 O
滋 O
甚 O
。 O

」 O
河 O
勝 O
惡 O
其 O
妖 O
術 O
惑 O
民 O
， O
捕 O
大 O
生 O
部 O
多 O
笞 O
之 O
。 O

巫 O
覡 O
等 O
恐 O
而 O
止 O
， O
時 O
人 O
作 O
歌 O
稱 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
阿 O
倍 O
御 O
主 O
人 O
， O
【 O
○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
天 O
五 O
紀 O
朱 O
鳥 O
元 O
年 O
、 O
持 O
統 O
八 O
年 O
， O
並 O
書 O
布 O
勢 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

十 O
年 O
， O
書 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
大 O
寶 O
元 O
年 O
之 O
文 O
， O
御 O
主 O
人 O
本 O
姓 O
蓋 O
阿 O
倍 O
普 O
勢 O
臣 O
， O
而 O
更 O
賜 O
姓 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
也 O
。 O

但 O
其 O
改 O
布 O
勢 O
為 O
阿 B-PERSON
倍 I-PERSON
， O
年 O
月 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
天 O
武 O
朝 O
， O
位 O
直 O
大 O
參 O
。 O

持 O
統 O
朝 O
， O
累 O
進 O
正 O
廣 O
肆 O
， O
增 O
封 O
二百 O
戶 O
， O
通 O
前 O
五百 O
戶 O
， O
為 O
氐 O
上 O
， O
任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
假 O
資 O
人 O
八十 O
人 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
文 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
以 O
巡 O
察 O
使 O
奏 O
， O
褒 O
諸 O
國 O
司 O
善 O
政 O
， O
進 O
御 O
主 O
人 O
正 O
廣 O
參 O
。 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O
不 O
載 O
其 O
為 O
何 O
國 O
司 O
， O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
大 O
賓 O
元 O
年 O
， O
改 O
授 O
從 O
二 O
位 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
○ O
按 O
公 O
卿 O
補 O
任 O
引 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
後 O
兼 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

然 O
本 B-OTH
書 I-OTH
無 O
所 O
見 O
， O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
記 I-OTH
今 O
亡 O
， O
他 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
賜 O
絁 O
五百 O
匹 O
、 O
絲 O
四 O
百 O
絇 O
、 O
布 O
五 O
千 O
段 O
、 O
鍫 O
一萬 O
口 O
、 O
鐵 O
五 O
萬 O
斤 O
， O
備 O
前 O
、 O
備 O
中 O
、 O
但 O
馬 O
、 O
安 O
藝 O
田 O
二十 O
町 O
， O
又 O
以 O
壬申 O
功 O
， O
封 O
二百 O
戶 O
， O
四 O
分 O
之 O
一 O
傳 O
其 O
子 O
。 O

三 O
年 O
， O
薨 O
。 O

遣 O
正 O
三 O
位 O
石 B-PERSON
上 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
弔 O
賻 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
子 O
廣 O
庭 O
， O
靈 O
龜 O
、 O
養 O
老 O
間 O
， O
歷 O
宮 O
內 O
卿 O
、 O
左 O
大 O
辨 O
， O
參 O
議 O
朝 O
政 O
， O
知 O
河 O
內 O
、 O
和 O
泉 O
事 O
。 O

神 O
龜 O
中 O
， O
至 O
從 O
三 O
位 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

天平 O
四 O
年 O
， O
薨 O
。 O

子 B-PERSON
島 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
寶 O
字 O
中 O
， O
至 O
參 O
議 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
大 O
伴 O
御 O
行 O
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
長 O
德 O
子 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
從 O
天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
授 O
小 O
錦 O
上 O
， O
為 O
兵 O
政 O
官 O
大 O
輔 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
論 O
功 O
賜 O
封 O
百 O
戶 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
持 B-PERSON
統 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O
進 O
正 O
廣 O
肆 O
， O
益 O
封 O
至 O
五百 O
戶 O
， O
為 O
氏 O
上 O
， O
假 O
資 O
人 O
八十 O
人 O
。 O

文 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
四 O
年 O
， O
褒 O
諸 O
國 O
司 O
政 O
績 O
績 O
， O
敘 O
御 O
行 O
正 O
廣 O
參 O
， O
任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
其 O
為 O
何 O
國 O
司 O
， O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
年 O
五十六 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
甚 O
悼 O
惜 O
， O
為 O
罷 O
大 O
射 O
。 O

遣 O
直 O
廣 O
壹 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
不 O
比 O
等 O
， O
就 O
第 O
宣 O
詔 O
， O
贈 O
正 O
廣 O
貳 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
遣 O
直 O
廣 O
肆 O
榎 O
井 O
倭 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
監 O
護 O
喪 O
事 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
官 O
之 O
典 O
， O
是 O
為 O
始 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
拾 B-OTH
芥 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
敕 O
賜 O
封 O
四 O
分 O
之 O
一 O
於 O
其 O
子 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
御 O
依 O
， O
【 O
大 B-OTH
伴 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
仕 O
聖 B-PERSON
武 I-PERSON
、 O
孝 O
謙 O
、 O
光 O
仁 O
朝 O
， O
至 O
出 O
雲 O
守 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
比 O
池 O
守 O
， O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
島 O
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
持 B-PERSON
統 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O
授 O
直 O
廣 O
肆 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
文 B-PERSON
武 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O
改 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

和 O
銅 O
元 O
年 O
， O
任 O
民 O
部 O
卿 O
， O
尋 O
與 O
安 B-PERSON
倍 I-PERSON
宿 I-PERSON
奈 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
同 O
為 O
造 O
平 B-LOC
城 I-LOC
京 I-LOC
司 O
長 O
官 O
， O
累 O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
太 O
宰 O
帥 O
。 O

靈 O
龜 O
初 O
， O
上 O
言 O
： O
「 O
豐 O
後 O
、 O
伊 O
豫 O
二 O
國 O
之 O
界 O
， O
從 O
來 O
置 O
戍 O
， O
不 O
許 O
往 O
還 O
。 O

但 O
高 O
下 O
尊 O
卑 O
， O
不 O
可 O
無 O
別 O
。 O

五 O
位 O
以 O
上 O
差 O
使 O
往 O
還 O
， O
不 O
在 O
禁 O
限 O
。 O

又 O
薩 O
摩 O
、 O
大 O
隅 O
二 O
國 O
貢 O
隼 O
人 O
， O
已 O
經 O
八 O
年 O
。 O

道 O
路 O
遙 O
隔 O
， O
去 O
來 O
不 O
便 O
。 O

或 O
父 O
母 O
老 O
疾 O
， O
或 O
妻 O
子 O
單 O
貧 O
， O
請 O
限 O
六 O
年 O
相 O
替 O
。 O

又 O
帥 O
以 O
下 O
事 O
力 O
， O
依 O
和 O
銅 O
二 O
年 O
六 O
月 O
十七 O
日 O
符 O
， O
減 O
半 O
給 O
綿 O
。 O

自 O
此 O
以 O
來 O
， O
驅 O
使 O
乏 O
丁 O
。 O

凡 O
諸 O
屬 O
官 O
， O
皆 O
為 O
辛 O
苦 O
。 O

請 O
停 O
綿 O
給 O
丁 O
， O
欲 O
得 O
存 O
濟 O
。 O

」 O
並 O
許 O
之 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O
褒 O
善 O
政 O
， O
賜 O
綾 O
絹 O
絁 O
綿 O
布 O
若 O
干 O
。 O

明 O
年 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
尋 O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O

神 O
龜 O
初 O
， O
增 O
封 O
五十 O
戶 O
， O
賜 O
靈 O
受 O
杖 O
絁 O
綿 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

天平 O
二 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
遣 O
使 O
弔 O
賻 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
比 O
家 O
主 O
。 O

子 O
家 O
主 O
， O
養 O
老 O
中 O
， O
為 O
出 O
羽 O
國 O
司 O
， O
奏 O
言 O
： O
「 O
蝦 O
夷 O
總 O
五十二 O
人 O
， O
功 O
效 O
已 O
顯 O
， O
酬 O
賞 O
未 O
及 O
。 O

仰 O
頭 O
引 O
領 O
， O
久 O
望 O
天 O
恩 O
。 O

伏 O
惟 O
芳 O
餌 O
之 O
末 O
， O
必 O
繫 O
深 O
淵 O
之 O
魚 O
。 O

重 O
祿 O
之 O
下 O
， O
必 O
致 O
忠 O
節 O
之 O
臣 O
。 O

今 O
夷 O
狄 O
愚 O
闇 O
， O
始 O
趍 O
奔 O
命 O
， O
久 O
不 O
撫 O
慰 O
， O
恐 O
復 O
解 O
散 O
。 O

」 O
具 O
狀 O
請 O
裁 O
， O
敕 O
量 O
加 O
賞 O
爵 O
。 O

天平 O
中 O
， O
為 O
鑄 O
錢 O
長 O
官 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O
帝 O
御 O
東 B-LOC
院 I-LOC
， O
召 O
見 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

寶 O
字 O
四 O
年 O
， O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
長 O
野 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
延 O
曆 O
中 O
， O
至 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
道 O
首 O
名 O
， O
位 O
追 O
大 O
壹 O
。 O

文 B-PERSON
武 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O
與 O
撰 B-ORG
律 I-ORG
令 I-ORG
。 O

木 O
寶 O
初 O
， O
奉 O
敕 O
說 O
僧 O
尼 O
令 O
於 O
大 B-LOC
安 I-LOC
寺 I-LOC
。 O

和 O
銅 O
中 O
， O
進 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
遣 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
大 B-PERSON
使 I-PERSON
， O
歸 O
為 O
筑 O
後 O
守 O
。 O

養 O
老 O
二 O
年 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
年 O
五十六 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
首 O
名 O
少 O
治 O
律 O
令 O
， O
曉 O
習 O
吏 O
職 O
。 O

其 O
為 O
筑 O
後 O
守 O
， O
攝 O
肥 O
後 O
事 O
， O
勸 O
勵 O
生 O
業 O
， O
教 O
督 O
耕 O
種 O
， O
至 O
植 O
菜 B-ORG
果 I-ORG
、 O
養 O
雞 O
豚 O
， O
曲 O
盡 O
事 O
宜 O
。 O

時 O
躬 O
按 O
行 O
， O
有 O
不 O
遵 O
教 O
者 O
， O
輒 O
譴 O
責 O
之 O
， O
老 O
少 O
怨 O
罵 O
之 O
。 O

及 O
收 O
入 O
， O
莫 O
不 O
悅 O
服 O
。 O

又 O
興 O
築 O
陂 O
池 O
， O
以 O
廣 O
灌 O
溉 O
。 O

肥 O
後 O
味 O
生 O
池 O
， O
及 O
筑 B-LOC
後 I-LOC
所 O
在 O
陂 O
池 O
， O
皆 O
是 O
也 O
。 O

人 O
蒙 O
其 O
利 O
， O
至 O
今 O
給 O
足 O
。 O

故 O
言 O
吏 O
事 O
者 O
， O
咸 O
以 O
為 O
稱 O
首 O
。 O

及 O
卒 O
， O
百 O
姓 O
祠 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O
詔 O
追 O
褒 O
其 O
政 O
績 O
， O
贈 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
有 O
正 O
五 O
位 O
下 O
佐 O
伯 O
國 O
益 O
者 O
， O
使 O
東 B-LOC
山 I-LOC
道 I-LOC
， O
覆 O
撿 O
損 O
田 O
， O
有 O
廉 O
勤 O
之 O
名 O
， O
為 O
河內 O
守 O
。 O

及 O
卒 O
， O
追 O
褒 O
贈 O
位 O
一 O
階 O
， O
賜 O
其 O
家 O
稻 O
千 O
束 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
神 O
人 O
為 O
奈 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
攝 O
津 O
能 O
勢 O
郡 O
領 O
， O
同 O
時 O
近 O
江 O
蒲 O
生 O
郡 O
大 O
領 O
佐 O
佐 O
貴 O
山 O
由 O
氣 O
比 O
、 O
丹 O
波 O
天 O
田 O
郡 O
大 O
領 O
丹 O
波 O
廣 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
豐 O
後 O
海 O
部 O
郡 O
大 O
領 O
海 O
部 O
常山 O
， O
皆 O
居 O
職 O
不 O
懈 O
， O
輔 O
民 O
有 O
方 O
， O
詔 O
並 O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

常 O
陸 O
信 O
太 O
郡 O
大 O
領 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
志 O
太 O
大 O
成 O
出 O
家 O
資 O
， O
周 O
百 O
姓 O
急 O
， O
褒 O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

新 O
治 O
郡 O
大 O
領 O
新 O
治 O
大 O
直 O
， O
進 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

播 O
磨 O
明 O
石 O
郡 O
大 O
領 O
葛 B-PERSON
江 I-PERSON
馬 I-PERSON
養 I-PERSON
、 O
下 O
總 O
猨 O
島 O
郡 O
主 O
帳 O
孔 O
王 O
部 O
山 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
， O
並 O
外 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O

或 O
居 O
官 O
不 O
怠 O
， O
頗 O
著 O
效 O
績 O
， O
或 O
分 O
施 O
私 O
蓄 O
， O
賑 O
恤 O
貧 O
乏 O
。 O

事 O
聞 O
褒 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
石 O
川 O
年 O
足 O
， O
大 O
紫 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
連 I-PERSON
子 I-PERSON
曾 O
孫 O
也 O
。 O

祖 O
安 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
小 O
華 O
下 O
。 O

父 O
石 O
足 O
， O
有 O
文 O
藻 O
。 O

【 O
○ O
文 O
藻 O
據 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
和 O
銅 O
、 O
養 O
老 O
間 O
， O
歷 O
河內 O
守 O
、 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

天 O
平 O
元 O
年 O
， O
權 O
為 O
參 O
議 O
， O
至 O
從 O
三 O
位 O
。 O

年 O
足 O
性 O
廉 O
勤 O
， O
好 O
讀 O
書 O
， O
最 O
習 O
於 O
治 O
體 O
。 O

起 O
家 B-ORG
補 I-ORG
少 I-ORG
判 I-ORG
事 O
， O
頻 O
歷 O
外 O
任 O
。 O

天平 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
出 O
雲 O
守 O
。 O

在 O
官 O
數 O
年 O
， O
百 O
姓 O
安 O
之 O
。 O

帝 O
嘉 O
之 O
， O
賜 O
絁 O
布 O
及 O
正 O
稅 O
三萬 O
束 O
， O
為 O
東 O
海 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
。 O

遷 O
陸 O
奧 O
守 O
， O
進 O
正 O
五 O
位 O
上 O
， O
除 O
春 O
宮 O
員 O
外 O
亮 O
， O
兼 O
左 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
春 O
官 O
大 O
夫 O
。 O

先 O
是 O
， O
詔 O
諸 O
國 O
， O
造 O
金 O
光 B-LOC
明 I-LOC
寺 I-LOC
、 O
法 B-LOC
華 I-LOC
寺 I-LOC
， O
而 O
主 O
者 O
怠 O
慢 O
， O
久 O
而 O
不 O
成 O
。 O

至 O
是 O
， O
分 O
遣 O
年 O
足 O
， O
及 O
從 O
五 O
位 O
下 O
阿 O
倍 O
小 O
島 O
、 O
布 O
勢 O
宅 O
主 O
等 O
撿 O
察 O
。 O

勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
以 O
式 B-OTH
部 I-OTH
卿 I-OTH
， O
兼 O
紫 O
微 O
大 O
弼 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

是 O
歲 O
， O
宇 O
佐 B-ORG
大 I-ORG
神 I-ORG
憑 I-ORG
語 I-ORG
， O
欲 O
至 O
京師 O
。 O

事 O
聞 O
， O
年 O
足 O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
魚 O
名 O
等 O
， O
為 O
迎 O
神 O
使 O
。 O

踰 O
月 O
， O
奉 O
神 O
輿 O
入 O
京師 O
。 O

五 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
大 O
宰 O
帥 O
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O
改 O
神 O
祇 O
伯 O
， O
兼 O
兵 O
部 O
卿 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
兼 O
文 O
部 O
卿 O
， O
賜 O
勳 O
十二 O
等 O
， O
奉 O
敕 O
與 O
惠 O
美 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
， O
改 O
易 O
官 O
號 O
， O
敕 O
各 O
上 O
意 O
見 O
。 O

年 O
足 O
上 O
封 O
事 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
聞 O
， O
治 O
官 O
之 O
本 O
， O
固 O
據 O
律 O
令 O
， O
為 O
政 O
之 O
要 O
， O
應 O
須 O
格 O
式 O
。 O

方 O
今 O
科 O
條 O
之 O
禁 O
， O
雖 O
著 O
簡 O
牘 O
， O
別 O
式 O
之 O
法 O
， O
未 O
有 O
制 O
作 O
。 O

伏 O
乞 O
作 O
別 O
式 O
， O
與 O
律 O
令 O
並 O
行 O
。 O

」 O
遂 O
作 O
別 O
式 O
二十 O
卷 O
， O
其 O
條 O
目 O
各 O
繫 O
本 O
司 O
。 O

雖 O
書 O
未 O
施 O
行 O
， O
而 O
時 B-ORG
頗 I-ORG
雜 I-ORG
用 O
其 O
法 O
。 O

尋 O
為 O
御 O
史 O
大 O
夫 O
。 O

以 O
遷 O
都 O
， O
賜 O
稻 O
四萬 O
束 O
。 O

六 O
年 O
， O
薨 O
。 O

年 O
七十五 O
。 O

遣 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
、 O
信 O
部 O
大 O
輔 O
大 O
伴 O
家 O
持 O
弔 O
賻 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
名 O
足 O
。 O

石 B-PERSON
川 I-PERSON
名 I-PERSON
足 I-PERSON
。 O

名 O
足 O
， O
寶 O
字 O
中 O
， O
下 O
野 O
、 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
、 O
備 O
前 O
守 O
。 O

神 O
護 O
中 O
， O
自 O
備 O
前 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
藤 O
野 O
郡 O
者 O
， O
地 O
是 O
薄 O
塉 O
， O
人 O
尤 O
貧 O
寒 O
， O
差 O
科 O
公 O
役 O
， O
觸 O
途 O
忽 O
劇 O
。 O

承 O
山 O
陽 O
之 O
驛 O
路 O
， O
帶 O
西 B-LOC
海 I-LOC
之 O
達 O
道 O
。 O

人 O
少 O
役 O
繁 O
， O
何 O
能 O
支 O
辨 O
。 O

請 O
割 O
久 O
郡 O
香 O
燈 O
鄉 O
， O
赤 O
坂 O
郡 O
珂 O
磨 O
、 O
佐 O
伯 O
二 O
鄉 O
， O
上 O
道 O
郡 O
物 O
理 O
、 O
肩 O
背 O
、 O
沙 O
石 O
三 O
鄉 O
， O
隸 O
藤 O
野 O
郡 O
。 O

」 O
從 O
之 O
。 O

景 O
雲 O
初 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
鎮 O
守 O
副 O
將 O
軍 O
、 O
陸 O
奧 O
伊 O
治 O
城 O
成 O
， O
褒 O
授 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O

尋 O
遷 O
大 O
和 O
守 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O

寶 O
龜 O
中 O
， O
歷 O
民 O
亂 O
大 O
輔 O
、 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
右 O
大 O
辨 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
守 O
， O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
兵 O
部 O
卿 O
、 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
左 O
京 O
等 O
大 O
夫 O
、 O
大 O
和 O
守 O
。 O

斃 O
， O
年 O
六十一 O
， O
名 O
足 B-ORG
強 I-ORG
記 I-ORG
有 O
口 O
辨 O
， O
剖 O
斷 O
無 O
滯 O
。 O

然 O
性 O
頗 O
褊 O
急 O
， O
好 O
斥 O
人 O
之 O
過 O
， O
議 O
事 O
不 O
合 O
， O
極 O
口 O
而 O
罵 O
。 O

以 O
故 O
， O
諸 O
司 O
取 O
官 O
曹 O
進 O
止 O
者 O
， O
值 O
名 O
足 O
聽 O
事 O
， O
多 O
不 O
盡 O
言 O
而 O
退 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
奉 O
敕 O
與 O
修 O
文 O
武 O
至 O
孝 O
謙 O
實 O
錄 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
年 O
足 O
弟 O
豐 O
成 O
。 O

石 B-PERSON
川 I-PERSON
豐 I-PERSON
成 I-PERSON
。 O

豐 B-PERSON
成 I-PERSON
， O
勝 O
寶 O
中 O
補 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
、 O
東 O
山 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
為 O
京 O
畿 O
內 O
問 O
民 O
苦 O
使 O
， O
補 O
左 O
中 O
辨 O
。 O

六 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
轉 O
右 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
， O
兼 O
尾 O
張 O
守 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

神 O
護 O
初 O
為 O
， O
太 O
宰 O
帥 O
， O
進 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

上 O
言 O
： O
「 O
防 O
賊 O
戍 O
邊 O
， O
本 O
姿 O
東 B-LOC
國 I-LOC
之 O
軍 O
， O
持 O
眾 O
宣 O
威 O
， O
非 O
惟 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
之 O
兵 O
。 O

今 O
割 O
筑 O
前 O
等 O
六 O
國 O
兵 O
士 O
， O
以 O
為 O
防 O
人 O
， O
以 O
其 O
餘 O
分 O
番 O
上 O
下 O
。 O

人 O
非 O
勇 O
健 O
， O
防 O
守 O
難 O
濟 O
。 O

望 O
請 O
東 B-LOC
國 I-LOC
防 O
人 O
， O
依 O
舊 O
配 O
戍 O
。 O

」 O
敕 O
曰 O
： O
「 O
修 O
理 O
陸 O
奧 O
城 O
柵 O
， O
多 O
興 O
東 B-LOC
國 I-LOC
力 O
役 O
， O
事 O
復 O
彼 O
此 O
通 O
融 O
， O
各 O
得 O
其 O
宜 O
。 O

今 O
聞 O
東 B-LOC
國 I-LOC
防 O
人 O
， O
多 O
留 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
。 O

宜 O
加 O
撿 O
括 O
， O
且 O
以 O
配 O
戍 O
。 O

簡 O
六 O
國 O
所 O
點 O
， O
計 O
其 O
所 O
欠 O
。 O

差 O
點 O
東 O
人 O
， O
以 O
填 O
三千 O
。 O

斯 O
乃 O
東 B-LOC
國 I-LOC
勞 O
輕 O
， O
西 B-LOC
邊 I-LOC
兵 O
足 O
。 O

」 O
是 O
歲 O
， O
命 O
畿 O
內 O
七 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
， O
但 O
西 O
海 O
道 O
令 O
府 O
勘 O
檢 O
， O
尋 O
為 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

寶 O
龜 O
初 O
， O
兼 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
， O
授 O
正 O
三 O
位 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

三 O
年 O
， O
薨 O
。 O

敕 O
遣 O
使 O
弔 O
賻 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
岳 O
守 O
， O
從 O
四 O
位 O
下 O
三 O
成 O
長 O
子 O
也 O
。 O

少游 O
大 O
學 O
， O
涉 O
史 O
傳 O
， O
工 O
草 O
隸 O
， O
資 O
性 O
寬 O
和 O
， O
無 O
賢 O
不 O
肖 O
， O
傾 B-ORG
心 I-ORG
引 I-ORG
接 I-ORG
。 O

天 O
長 O
中 O
， O
侍 O
仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
於 O
青 O
宮 O
， O
應 O
對 O
左 O
右 O
， O
舉 O
止 O
閑 O
雅 O
， O
甚 O
被 O
器 O
重 O
， O
為 O
內 O
舍 O
人 O
。 O

尋 O
丁 O
父 O
憂 O
， O
哀 O
毀 O
過 O
禮 O
。 O

仁 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
除 O
右 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
， O
俄 O
遷 O
內 O
藏 O
助 O
。 O

承 O
和 O
中 O
， O
進 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
兼 O
讚 O
岐 O
介 O
， O
歷 O
左 O
馬 O
頭 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
以 O
聤 O
耳 O
不 O
便 O
聽 O
受 O
， O
固 O
辭 O
之 O
。 O

出 O
為 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
， O
適 O
得 O
元 O
白 O
詩 O
筆 O
上 O
之 O
。 O

帝 O
甚 O
耽 O
悅 O
， O
進 O
位 O
一 O
階 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
數 O
年 O
， O
入 O
為 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
再 O
為 O
左 B-PERSON
馬 I-PERSON
頭 I-PERSON
， O
擢 O
右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
， O
兼 O
美 O
作 O
守 O
。 O

嘉 O
祥 O
初 O
， O
遷 O
近 O
江 O
守 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
有 O
殊 O
政 O
， O
百 O
姓 O
悅 O
服 O
。 O

既 O
而 O
罷 O
歸 O
， O
無 O
復 O
榮 O
進 O
之 O
心 O
。 O

論 O
者 O
高 O
之 O
。 O

仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
卒 O
。 O

【 O
文德 B-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
滋 O
柯 O
， O
近 O
江 O
掾 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
清 B-PERSON
原 I-PERSON
有 I-PERSON
雄 I-PERSON
， O
出 O
自 O
崇 O
道 O
盡 O
敬 O
皇 B-PERSON
帝 I-PERSON
舍 O
人 O
。 O

【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
