藤 O
原 O
實 O
資 O
， O
乳 O
名 O
大 O
學 O
丸 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
參 O
議 O
齊 O
敏 O
子 O
也 O
。 O

祖 O
父 O
實 O
賴 O
養 O
為 O
己 O
子 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
甚 O
見 O
慈 O
愛 O
。 O

其 O
珍 O
寶 O
莊 O
園 O
， O

咸 O
歸 O
焉 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
少 O
屢 O
歷 O
清 O
要 O
。 O
長 O
保 O
三 O
年 O
， O

任 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
是 O
時 O
， O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
長 I-PERSON

累 O
世 O
權 O
戚 O
， O
加 O
以 O
后 O
父 O
， O

專 O
總 O
朝 O
政 O
， O

逞 O
縱 O
威 O
福 O
。 O

及 O
三 O
條 O
帝 O
嗣 O
， O

道 O
長 O
驕 O
蹇 O
殊 O
甚 O
。 O

朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
上 O
下 O
， O

夤 O
緣 O
攀 O
附 O
， O

唯 O
恐 O
不 O
及 O
。 O
朝 O
廷 O
綱 O
紀 O
， O

日 O
益 O
頹 O
弛 O
。 O
實 O
資 O
獨 O
侃 O
然 O
正 O
色 O
， O
無 O
所 O

回 O
撓 O
。 O

帝 O
亦 O
竊 O
倚 O
賴 O
之 O
。 O
【 O
○ O
參 O
取 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
初 O
宣 O
耀 O

殿 O
女 O
御 O
入 O
宮 O
有 O
幸 O
， O

生 O
小 O
一 O
條 O
院 O
。 O

枇 O
杷 O
中 O
宮 O
之 O
立 O
也 O
， O

帝 O
繼 O
欲 O
立 O
女 O
御 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O

然 O
憚 O
道 O
長 O
不 O
決 O
。 O

道 O
長 O
揣 O
帝 O
意 O
嚮 O
之 O
， O
而 O
外 O
示 O
贊 O
襄 O
， O
內 O
實 O
沮 O
礙 O
。 O

及 O
冊 O
拜 O
日 O
， O
廷 O
臣 O
佞 O
媚 O
之 O
徒 O
， O

恐 O
其 O
補 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
職 O
， O

悉 O
往 O
中 O
宮 O
所 O
居 O
， O

逃 O
避 O
朝 O
命 O
。 O

帝 O
遣 O
使 O
召 O
之 O
， O
眾 O
皆 O
不 O
應 O
， O

以 O
醜 O
言 O
陵 O
侮 O

敕 O
使 O
。 O

如 O
參 O
議 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
正 I-PERSON
光 I-PERSON
， O

至 O
以 O
瓦 O
礫 O
投 O
之 O
。 O

實 O
資 O
適 O
有 O
疾 O
， O

聞 O
之 O
曰 O
： O
「 O
天 O
無 O
二 O
日 O
， O

士 O
無 O
兩 O
主 O
。 O

實 O
資 O
豈 O
可 O
畏 O
權 O
臣 O
而 O
忽 O
朝 O
命 O
哉 O
！ O

」 O
即 O
時 O
力 O
疾 O
， O

與 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O
原 O
隆 O
家 O
等 O
數 O
輩 O
入 O
朝 O
， O

預 O
嘉 O
會 O
。 O

帝 O
深 O
德 O
之 O
， O

密 O
諭 O
實 O
資 O

子 O
資 O
平 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
淹 O
在 O
東 O
宮 O
， O

不 O
知 O
物 O
情 O
。 O
常 O
謂 O
： O

『 O
一 O
旦 O
登 O
極 O
， O
何 O
事 O
不 O
如 O
意 O
。 O

』 O
而 O
今 O
不 O
獲 O
爾 O
。 O

昨 O
日 O
立 O
后 O
， O

自 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
以 O
下 O
， O
咸 O
憚 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
應 O
敕 O
喚 O
。 O

惟 O
須 O
大 O
將 O
經 O
理 O

， O
朕 O
深 O
嘉 O
忠 O
懇 O
。 O

自 O
今 O
以 O
往 O
， O
庶 O
事 O
必 O
與 O
大 O
將 O
議 O
。 O
卿 O
其 O
以 O
是 O
密 O
報 O
， O

俾 O
大 O
將 O
知 O
之 O
。 O

慎 O
勿 O
泄 O
焉 O
。 O

」 O
實 O
資 O
聞 O
敕 O
諭 O
， O

大 O
感 O
喜 O
曰 O
： O

「 O
食 O
祿 O
之 O
身 O
， O
恒 O
恐 O
素 O
餐 O
之 O
責 O
。 O

臣 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
義 O
， O
安 O
可 O
不 O
奉 O
命 O
乎 O
。 O

」 O
會 O
道 O
長 O

病 O
， O

時 O
有 O
流 O
言 O
： O

「 O
實 O
資 O
、 O

隆 O
家 O
等 O
喜 O
道 O
長 O
病 O
。 O
」 O
實 O
資 O
曰 O
： O

「 O
此 O
言 O
何 O
所 O
從 O
來 O
？ O
榮 O
辱 O
有 O
命 O
， O
何 O
足 O
恤 O
也 O
。 O

」 O
于 O
時 O
帝 O
久 O
患 O
眼 O
， O
道 O
長 O
因 O
逼 O
令 O

禪 O
位 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
， O
而 O
以 O
皇 O
長 O
子 O
小 O
一 O
條 O
院 O

為 O
其 O
儲 O
副 O
， O
欲 O
使 O
實 O
資 O
為 O
東 O
官 O
大 O
夫 O
。 O

實 O
資 O
輒 O
辭 O
謝 O
曰 O
： O
「 O
身 O
典 O
親 O
衛 O
， O
十 O
六 O
年 O
于 O
此 O
。 O

衰 O
老 O
日 O
迫 O
， O

警 O
衛 O
或 O
懈 O
。 O
重 O
以 O
顯 O
要 O
， O

益 O
非 O
所 O
堪 O
也 O
。 O

」 O
事 O
遂 O
寢 O
。 O
寬 O
仁 O
三 O
年 O
， O

刀 O
伊 O
寇 O
西 B-LOC
海 I-LOC
。 O

敕 O
符 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
討 O
之 O
。 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
隆 I-PERSON
家 I-PERSON
時 O
為 O
權 O
帥 O
， O

符 O
未 O
及 O
到 O
， O

發 O
管 O
內 O
兵 O
， O

擊 O
而 O
卻 O
之 O
， O

奏 O
捷 O
京 O
師 O
。 O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
會 O
議 O
酬 O
賞 O
。 O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O

原 O
公 O
任 O
、 O

中 O
納 O
言 O

藤 O
原 O
行 O
成 O
等 O
曰 O
： O
「 O
所 O
下 O
敕 O
符 O
， O

雖 O
有 O
賞 O
募 O
之 O
文 O
。 O
而 O
符 O
未 O
到 O
， O

先 O
既 O
發 O
兵 O
， O

不 O
宜 O
加 O
賞 O
。 O

」 O
實 O
資 O
駁 O
曰 O
： O

「 O
昔 O
在 O
寬 O
平 O
中 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
侵 O
對 O
馬 O
。 O
島 O
司 O
文 O
室 O
善 O
友 O
不 O
待 O
敕 O
符 O
， O

擊 O
走 O
寇 O
賊 O
， O

朝 O
議 O
加 O
賞 O
。 O

苟 O
有 O
功 O
可 O
錄 O
， O
何 O
問 O
敕 O
符 O
到 O
不 O
到 O
。 O
此 O
而 O
不 O
賞 O
， O

將 O
何 O
以 O
勵 O
後 O
。 O
」 O
權 O
大 O
納 O
言 O
藤 O
原 O
齊 O
信 O
亦 O
同 O
其 O
議 O
， O

遂 O
行 O
焉 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
治 O
安 O
元 O
年 O
， O

拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
傅 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
萬 O
壽 O
三 O
年 O
， O
聽 O
駕 O

牛 O
車 O
入 O
宮 O
門 O
， O
不 O
就 O
班 O
列 O
直 O
上 O
殿 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
長 O
曆 O
元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
永 O
承 O
元 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
九 O
十 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
作 O

寬 O
德 O
二 O
年 O
薨 O
， O
年 O
九 O
十 O
二 O
。 O

】 O
世 O
稱 O
後 O
小 O
野 O
宮 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
日 O
錄 O
曰 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O
【 O
仁 B-OTH
和 I-OTH
祀 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
實 O
資 O
， O
性 O
明 O
達 O
方 O
正 O
， O

不 O
阿 O
權 O
貴 O
。 O

初 O
上 O
東 O
門 O
院 O
入 O
內 O
也 O
， O
道 O
長 O
要 O

一 O
時 O
名 O
輩 O
， O

昨 O
屏 O
風 O
和 O
歌 O
。 O

藤 O
原 O
公 O
任 O
為 O
其 O
選 O
首 O
， O

華 O
山 O
法 O
皇 B-PERSON
亦 O
有 O
御 O
製 O
。 O
實 O
資 O

獨 O
拒 O
不 O
作 O
， O

乃 O
歎 O
曰 O
： O

「 O
豈 O
有 O
官 O
列 O
上 O
達 O
部 O
， O

而 O
受 O
大 O
臣 O
命 O
作 O
其 O
屏 O
風 O
歌 O
者 O
乎 O
。 O

我 O
未 O
之 O
前 O
聞 O
也 O
， O

況 O
於 O
法 O
皇 O
之 O
尊 O
乎 O
。 O

公 O
任 O
身 O
出 O
華 O
貴 O
， O
職 O
典 O
廷 O
尉 O
， O
當 O
自 O

異 O
凡 O
流 O
。 O
而 O
阿 O
從 O
之 O
甚 O
， O

何 O
心 O
敢 O
爾 O
。 O

」 O
道 O
長 O
使 O
人 O
懇 O
祈 O
， O

實 O
資 O
固 O
辭 O
不 O
作 O
。 O

及 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
立 O
中 O
宮 O
， O
百 O
僚 O
咸 O
會 O
。 O

道 O
長 O
謂 O
實 O
資 O
曰 O
： O

「 O
我 O
賦 O
和 O
歌 O
， O
子 O
肯 O
和 O
乎 O
？ O

」 O
實 O
資 O
諾 O
。 O

既 O
而 O
和 O
歌 O
出 O
， O

蓋 O
其 O
意 O
以 O
天 B-LOC
下 I-LOC
為 O
己 O
有 O
之 O

義 O
也 O
。 O
實 O
資 O
惡 O
其 O
僭 O
慢 O
， O
詭 O
辭 O
贊 O

之 O
不 O
和 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
清 I-PERSON
輔 I-PERSON
袋 O
草 O

子 O
引 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
， O
為 O
不 O
和 O
秀 O
歌 O
之 O
故 O
實 O
者 O
， O
誤 O
。 O

】 O
帝 O
有 O
凶 O
夢 O
， O

心 O
惡 O
之 O
。 O

或 O
白 O
： O

「 O
宜 O
講 O
最 O
勝 O
王 O
經 O
， O

以 O
除 O
之 O
。 O

」 O
實 O
資 O
曰 O
： O

「 O
夫 O
佛 O
所 O
說 O
， O
亦 O
非 O
釐 O
正 O
法 O
政 O
之 O
事 O
乎 O
。 O

若 O
能 O
政 O
務 O
循 O
理 O
、 O

則 O
災 O
眚 O
自 O
熄 O
。 O

陛 O
下 O
留 O
念 O
省 O
察 O
。 O

」 O
帝 O
然 O
其 O
言 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
園 O
城 O
寺 O
僧 O
明 O
尊 O
， O

夢 O
關 O
寺 O
牛 O
自 O
稱 O
迦 O
葉 O
佛 O
。 O
乃 O
率 O
徒 O
侶 O
， O

往 O
而 O
膜 O
拜 O
。 O
於 O
是 O
， O

朝 O
野 O
靡 O
然 O
赴 O
之 O
。 O

獨 O
實 O
資 O
不 O
往 O
焉 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
通 O
為 O
關 O
白 O
， O

暴 O
禁 O
京 O
師 O

婦 O
女 O
戴 O
笠 O
著 O
襪 O
。 O

時 O
有 O
違 O
犯 O
者 O
， O

吏 O
報 O
毀 O
剝 O
。 O

實 O
資 O
非 O
之 O
曰 O
： O

「 O
都 O
下 O
婦 O
女 O
， O
戴 O
笠 O
覆 O
面 O

， O
以 O
詣 O
佛 O
宇 O
， O
亦 O
善 O
心 O
之 O
所 O
向 O
。 O

任 O
其 O
所 O
為 O
可 O
矣 O
。 O
況 O
無 O

妨 O
害 O
於 O
公 O
乎 O
。 O
方 O

今 O
憲 O
令 O
之 O
可 O
設 O
非 O

一 O
， O
而 O
何 O
汲 O
於 O
批 O
哉 O
。 O

」 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O

著 O
聞 B-OTH
集 I-OTH
曰 O
， O

後 O
朱 O
雀 O

帝 O
惡 O
廷 O
臣 O
褻 O
太 O
長 O
， O

其 O
弊 O
漸 O
至 O
侈 O
靡 O
， O

與 O
實 O
資 O

議 O
所 O
以 O
矯 O
之 O
。 O
實 O
資 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
愚 O
臣 B-PERSON
先 O
稱 O
因 O
此 O
蒙 O
譴 O
， O

杜 O
門 O
家 O
居 O
。 O

則 O
庭 O
僚 O
當 O
不 O
禁 O
而 O
自 O
革 O
。 O

」 O
乃 O
停 O
朝 O
參 O
數 O
日 O
。 O
於 O
是 O
朝 O
貴 O
肅 O
然 O
， O
悉 O
復 O
舊 O
規 O
。 O

按 O
與 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
所 O
載 O
藤 O
原 O

時 O
平 O
事 O
大 O
同 O
， O
概 O

傳 O
聞 O
之 O
誤 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
實 O
資 O
少 O
修 O
操 O
行 O
， O
人 O
或 O
姍 O
笑 O
之 O
。 O

實 O
資 O
不 O
以 O
為 O
意 O
， O
益 O
勉 O
飭 O
勵 O
。 O
嘗 O
移 O
居 O
新 O
宅 O
， O

爐 O
火 O
飛 O
燒 O
簾 O
， O
俄 O
頃 O
延 O
及 O
屋 O
宇 O
。 O

眾 O
皆 O
喧 O
擾 O
來 O
救 O
， O

實 O
資 O
止 O
之 O
。 O

人 O
怪 O
其 O
故 O
。 O

曰 O
： O

「 O
微 O
火 O

倏 O
發 O
， O
終 O
不 O
可 O
救 O
。 O

蓋 O
天 O
災 O
也 O
。 O

縱 O
令 O
救 O
而 O
滅 O
， O

別 O
有 O
災 O
大 O
於 O
此 O
者 O
， O
亦 O
不 O
可 O
測 O
也 O
。 O

」 O
徐 O
徐 O
駕 O
車 O
而 O
出 O
， O

唯 O
攜 O
一 O
笛 O
， O

餘 O
無 O
所 O
顧 O
。 O

人 O
服 O
其 O
曠 O
達 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
道 O
長 O
嘗 O
有 O
邪 O
祟 O
， O

實 O
資 O
往 O
候 O
。 O

鬼 O
忽 O
憑 O
人 O
曰 O
： O

「 O
賢 O
者 O
方 O
來 O
， O
我 O
不 O
欲 O
見 O
此 O
人 O
。 O

」 O
歘 O
為 O
解 O
散 O
之 O
狀 O
， O
疾 O
即 O
瘳 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
時 O
人 O
號 O
曰 O
賢 O
右 O
府 O
。 O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
然 O
性 O
好 O
土 O
木 O
， O

終 O
歲 O
修 O
茸 O
相 O
繼 O
。 O

斧 O
斤 O
之 O
聲 O
常 O
不 O
絕 O
， O
殆 O
與 O
東 O
大 O
寺 O
相 O
比 O
。 O

以 O
此 O
頗 O
招 O
物 O
議 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
實 O
資 O
初 O
無 O
子 O
， O

養 O
兄 O
高 O
遠 O
子 O
資 O
高 O
、 O

弟 O
懷 O
平 O
子 O
資 O
平 O
為 O
子 O
。 O
【 O

○ O
參 O
取 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
後 O
生 O
二 O
子 O
， O
曰 O
資 O
賴 O
、 O

曰 O
某 O
。 O

某 O
為 O
僧 O
， O

稱 O
良 O
圓 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
資 O
高 O
， O

從 O
四 O
位 O
下 O
筑 O
前 O
守 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
資 O
賴 O
， O

歷 O
伯 O
耆 O
守 O
、 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
刑 O
部 O
少 O
輔 O
， O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
至 O
正 O
四 O
位 O

下 O
攝 O
津 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
初 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
視 O
除 O
目 O
時 O
， O

攝 O
津 O
國 O
司 O
闕 O
， O

賓 O
資 O
為 O
執 O
筆 O
， O

自 O
請 O
關 O
白 O
曰 O
： O
「 O
天 O
曆 O
舊 O
臣 B-PERSON
實 O
資 O
， O

身 O
歷 O
仕 O
七 O
朝 O
。 O

冀 O
以 O
此 O
勤 O
勞 O
， O

賜 O
攝 O
津 O
國 O
司 O
。 O

」 O
即 O
敕 O
許 O
之 O
。 O

實 O
資 O
拜 O
謝 O
， O
遂 O
以 O
資 O
賴 O
補 O
之 O
。 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
資 I-PERSON
平 I-PERSON
， O

長 O
德 O
中 O
， O

任 O
侍 O
從 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
及 O
三 O
條 O
帝 O
登 O
極 O
， O

以 O
父 O
故 O
， O

甚 O
被 O
親 O
暱 O
。 O

帝 O
嘉 O
其 O
性 O
勤 O
， O

欲 O
置 O
之 O
清 O
貫 O
， O
擬 O
辨 O
官 O
暨 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

道 O
長 O
並 O
沮 O
之 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
長 O
和 O
四 O
年 O
， O

遂 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

長 O
曆 O
中 O
， O
累 O
進 O
至 O
正 O
二 O
位 O
。 O

治 O
曆 O
元 O
年 O
， O

任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

三 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
八 O
十 O
二 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
著 O
水 O
真 O
餘 O
流 O
記 O
、 O
決 B-ORG
戶 I-ORG
記 I-ORG
。 I-ORG

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
資 O
房 O
、 O
資 O
仲 O
。 O

資 O
房 O
， O

參 O
議 O
正 O
三 O
位 O
， O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
日 O
錄 O
曰 B-ORG
春 O
記 O
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
資 O
宗 O
、 O
公 O
房 O
。 O

資 O
宗 O
， O
正 O
四 O
位 O
下 O
右 O
馬 O
頭 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
公 O
房 O
， O
參 O
議 O
正 O
三 O
位 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O


資 O
仲 O
， O

長 O
元 O
中 O
， O

歷 O
任 O
讚 O
崎 O
權 O
守 O
、 O
侍 O
從 O
、 O

右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

長 O
久 O
、 O

延 O
久 O
間 O
， O
累 O
官 O
至 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

承 O
曆 O
四 O
年 O
， O

為 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O

寬 O
治 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
七 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
著 O
節 B-ORG
會 I-ORG
抄 I-ORG
。 I-ORG

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
顯 O
仲 O
， O
善 O
和 O
歌 O
， O

為 O
從 O
四 O
位 O

下 O
左 O
兵 O
衛 O
佐 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
嘗 O
侍 O
白 O
河 O
帝 O
宴 O
， O

詠 O
柳 O
糞 O
池 O
水 O
和 O
歌 O
， O

以 O
勝 O
間 O
田 O
池 O
託 O
興 O
。 O

時 O
池 O
廢 O
既 O
久 O
， O

人 O
嗤 O
其 O
紕 O
繆 O
， O

呼 O
曰 O
勝 O
間 O
田 O
兵 O
衛 O
。 O
【 O
袋 O
草 O
子 O
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
能 I-PERSON
信 I-PERSON
， O

攝 O
政 O
道 O
長 O
第 O
五 O
子 O
。 O
寬 O
弘 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

歷 O
任 O
侍 O
從 O
、 O

兵 O
衛 O
佐 O
、 O

藏 O
人 O
。 O

長 O
和 O
初 O
， O

兼 O
中 O
宮 O
權 O
亮 O
， O

累 O
遷 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
中 O
將 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O
寬 O
仁 O
元 O
年 O
， O

任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O
無 O
幾 O
， O

陞 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
後 O
朱 O
雀 O
帝 O
在 O
東 O
宮 O
， O
道 O
長 O
進 O
其 O
女 O
嬉 O
子 O
為 O
妃 O
。 O

妃 O
生 O
後 O
冷 O
泉 O
院 O
， O

不 O
正 O
位 O
於 O
官 O
闈 O
而 O
薨 O
。 O

及 O
後 O
朱 O
雀 O
帝 O
即 O
位 O
， O

立 O
禎 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
為 O
中 O
宮 O
， O

以 O
能 O
信 O
兼 O
中 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O

前 O
此 O
后 O
妃 O
多 O
出 O
於 O
藤 O

原 B-PERSON
氏 I-PERSON
攝 O
錄 O
家 O
。 O

是 O
時 O
能 O
信 O
兄 O
賴 O
通 O
為 O
關 O
白 O
， O
而 O
無 O
女 O
可 O
為 O
后 O
者 O
， O
因 O

子 O
養 O
其 O
妻 O
女 O
姪 O
嫄 O
子 O
， O
納 O
諸 O
掖 O
庭 O
。 O

於 O
是 O
改 O
中 O
宮 O
稱 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
嫄 O
子 O
稱 O
中 O
宮 O
， O

【 O
○ O

參 O
取 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
因 O
以 O
能 O
信 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
官 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
德 O
二 O
年 O
， O
帝 O
違 O
豫 O
， O

欲 O
禪 O
位 O
後 O
冷 O
泉 O
帝 O
， O

而 O
令 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
居 O
東 O
宮 O
。 O

賴 O
通 O
受 O
顧 O
命 O
而 O
退 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
能 O
信 O
知 O
賴 O
通 O
沮 O
議 O
， O

躬 O
近 O
御 O
牀 O
， O

詭 O
言 O
白 O
曰 O
： O

「 O
陛 O
下 O
欲 O
以 O
第 O
二 O
宮 O
付 O
何 O
僧 O
？ O

」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
是 O
何 O
言 O
。 O

朕 O
將 O
置 O
之 O
東 O
宮 O
。 O

前 O
謀 O
之 O
關 O
白 O
， O
曰 O
： O

『 O
事 O
未 O
晚 O
也 O
。 O
』 O
故 O
止 O
。 O
」 O
能 O
信 O
曰 O
： O

「 O
聖 O
慮 O
已 O
然 O
， O
宜 O
早 O
決 O
定 O
， O

不 O
可 O
過 O
今 O
日 O
也 O
。 O

」 O
即 O
日 O
立 O
尊 O
仁 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
， O

後 O
三 O
條 O
帝 O
是 O
也 O
。 O
以 O
能 O
信 O
為 O
東 O
宮 O
大 O
夫 O
， O

世 O
稱 O
其 O
讜 O
言 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
治 O
曆 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
七 O
十 O
一 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
在 O
儲 O
位 O
， O

能 O
信 O
養 O
妻 O
兄 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
公 I-PERSON
成 I-PERSON
女 O
茂 O
子 O
納 O
宮 O
， O
生 O
白 O
河 O
帝 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
即 O
位 O
， O

以 O
外 O
祖 O
父 O
贈 O
能 O
信 O
大 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
常 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
微 O
此 O
人 O
， O

不 O
得 O
居 O
此 O
座 O
。 O

」 O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
凡 O
言 O
及 O
能 O
信 O
， O

則 O
稱 O
曰 O
大 O
夫 O
殿 O
而 O
不 O
名 O
。 O

其 O
見 O
追 O
崇 O
如 O
此 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
伊 I-OTH
周 I-OTH
， O

幼 O
名 O
小 O
千 O
代 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
關 O
自 O
道 O

隆 O
第 O
二 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
才 O
貌 O
邁 O
人 O
， O

特 O
為 O
道 O
隆 O
所 O
愛 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
兄 O
道 O
賴 O
為 O
祖 O
父 O
兼 O
家 O
養 O
子 O
， O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
以 O
故 O
早 O
擢 O
顯 O
職 O
， O

累 O
進 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
伊 O
周 O
， O

正 O
曆 O
中 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

拜 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
道 O
隆 O
恒 O
憂 O
伊 O
周 O
官 O
階 O

不 O
少 O
如 O
道 O
賴 O
， O
俄 O
遷 O
為 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

又 O
超 O
叔 O

父 O
道 O
長 O
等 O
， O
拜 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
時 O
年 O
二 O
十 O
一 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
既 O
嬰 O
疾 O
， O
不 O
能 O
事 O
。 O

因 O
請 O
伊 O
周 O
權 O

攝 O
省 O
中 O
事 O
。 O

又 O
敕 O
： O
「 O
文 O
書 O
宣 O
旨 O

， O
先 O
經 O
關 O
白 O
， O
而 O
後 O
覽 O
之 O
。 O

」 O
伊 O
周 O
謂 O
： O

「 O
事 O
合 O
專 O
委 O
我 O
， O

何 O
煩 O
經 O
關 O
白 O
哉 O
。 O

」 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
從 O
而 O
請 O
令 O
為 O
關 O
白 O
。 O

帝 O
不 O
聽 O
， O

唯 O
隨 O
身 O
從 O
其 O
所 O
請 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
薨 I-PERSON
， O

伊 O
周 O
身 O
在 O
喪 O
次 O
， O

橫 O
預 O
朝 O
政 O
， O

多 O
所 O
裁 O
定 O
。 O
首 O
革 O
易 O
衣 O

服 O
制 O
度 O
， O
自 O
謂 O
： O
「 O
代 O
父 O
職 O
者 O
， O

必 O
我 O
也 O
。 O

」 O
而 O
以 O
叔 O
父 O
道 O
兼 O
屬 O
尊 O
望 O
重 O
， O

竊 O
憂 O
之 O
， O

令 O
外 O
祖 O
高 O
階 O
成 O
忠 O
咒 O
詛 O
。 O

既 O
而 O
道 O
兼 O

為 O
關 O
白 O
， O

伊 O
周 O
憤 O
恚 O
。 O

道 O
兼 O
尋 O
薨 O
， O

伊 O
周 O
喜 O
以 O
為 O
果 O
得 O
所 O
願 O
矣 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
初 O
東 O
三 O
條 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
及 O
道 O
長 O
， O
與 O
伊 O
周 O
不 O
協 O
， O

而 O
伊 O
周 O
以 O
中 O
宮 O
兄 O
， O
為 O
帝 O
所 O
親 O
寵 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
雅 O
惡 O
其 O
為 O
人 O
， O

謂 O
是 O
兒 O
一 O
旦 O
執 O
權 O
， O

幾 O
誤 O
國 O
事 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
因 O
屢 O
請 O
帝 O
令 O
道 O
長 O
為 O
關 O
白 O
。 O

帝 O
不 O
得 O
己 O
聽 O
之 O
。 O

伊 O
周 O
益 O
憤 O
， O

時 O
論 O
譏 O
其 O
不 O
自 O
揆 O
焉 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
太 O
政 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
為 O
光 O
二 O
女 O
， O

孤 O
居 O
鷹 O
司 O
第 O
。 O

伊 O
周 O
私 O
其 O
姊 O
， O

華 O
山 O
法 O
皇 B-PERSON
亦 O
聞 O
其 O
妹 O
美 O
。 O
書 O
挑 O
之 O
不 O
聽 O
。 O

法 O
皇 B-PERSON
屢 O
往 O
窺 O
之 O
。 O

伊 O
周 O
疑 O
其 O
與 O
姊 O
通 O

， O
以 O
告 O
弟 O
隆 O
家 O
。 O
隆 O
家 O
曰 O
： O

「 O
兄 O
勿 O
憂 O
， O

我 O
能 O
辦 O
之 O
。 O
」 O
長 O
德 O
元 O
年 O
， O

隆 O
家 O
率 O
輕 O
俠 O
數 O
人 O
， O
夜 O
覘 O
法 O
皇 B-PERSON
歸 O
自 O
廳 O

司 O
， O

欲 O
放 O
矢 O
怖 O
之 O
， O

誤 O
中 O
御 O
衣 O
。 O
【 O
○ O
按 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
為 O
二 O
年 O

正 O
月 O
事 O
， O
今 O
攷 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
元 O

年 O
七 O
月 O
廿 O
七 O
日 O
條 O
， O

其 O
為 O
元 O
年 O

事 O
明 O
矣 O
。 O

故 O
今 O
從 O
本 B-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
事 O
暄 O
傳 O
京 O
師 O
， O
帝 O
雖 O
粗 O
知 O
聞 O
， O

為 O
法 O
皇 B-PERSON
慙 O
之 O
， O

不 O
驟 O
推 O
窮 O
。 O

伊 O
周 O
又 O
修 O
太 O
元 O
法 O
， O

咒 O
詛 O
東 O
三 O
條 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O
故 O
事 O
太 O
元 O
法 O

唯 O
官 O
修 O
之 O
， O

人 B-PERSON
臣 I-PERSON
所 O
不 O
能 O
為 O
也 O
。 O

事 O
發 O
覺 O
， O
帝 O
震 O
怒 O
。 O

二 O
年 O
四 O
月 O
， O
遣 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
收 O
之 O
。 O

官 O
使 O
宣 O
敕 O
： O

「 O
貶 O
伊 O

周 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
， O
隆 O
家 O
出 O
雲 O
權 O
守 O
。 O

」 O
伊 O
周 O
驚 O
怖 O
不 O
肯 O
出 O
， O
檢 O
非 O
違 O
使 O
圍 O
守 O
其 O
第 O
。 O

伊 O
周 O
夜 O
半 O
竊 O
出 O
圍 O
， O

詣 O
木 O
幡 O
先 O
塋 O

告 O
別 O
。 O

【 O
○ O

按 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
皆 O
曰 O
， O

遁 O
愛 O
太 O
子 O
山 O
。 O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
先 O
是 O
， O
中 O
宮 O
有 O
娠 O
， O
出 O
居 O
伊 O
周 O
第 O
。 O
翊 O
日 O
， O

帝 O
責 O
中 O
宮 O
出 O
伊 O

周 O
。 O

中 O
宮 O
陳 O
不 O
在 O
， O

帝 O
大 O
怒 O
， O

索 O
之 O
甚 O
急 O
。 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
入 O
第 O
徧 O
搜 O
索 O
。 O
其 O
夕 O
， O
伊 O
周 O
歸 O
自 O
木 O

幡 O
， O

兄 O
弟 O
乃 O
赴 O
配 O
所 O
。 O

伊 O
周 O
道 O
病 O
， O

帝 O
聞 O
而 O
憐 O
之 O
， O

敕 O
： O

「 O
安 O
置 O
伊 O
周 O

于 O
播 O
磨 O
， O
隆 O
家 O
于 O
但 O
馬 O
。 O

」 O
是 O
秋 O
， O
伊 O
周 O
聞 O
母 O
疾 O
， O

亡 O
歸 O
匿 O
居 O
西 O
京 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
復 O
命 O
檢 O
非 O
使 O
， O
徙 O
於 O
筑 B-ORG
紫 I-ORG
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
遭 O

赦 O
還 O
京 O
師 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
按 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
以 O
為 O
長 O
德 O

四 O
年 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
敦 O
康 O
生 O
， O

即 O
召 O
還 O
伊 O
周 O

兄 O
弟 O
， O
誤 O
。 O
】 O
長 O
保 O
元 O
年 O
， O

中 O
宮 O
生 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
敦 O
康 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
二 O
年 O
， O
道 O
長 O
女 O
女 O
御 O
彰 O
子 O
， O

立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
因 O
改 O
中 O
宮 O
稱 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O

無 O
何 O
， O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
崩 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
復 O

伊 O
周 O
本 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
五 O
年 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
弘 O
二 O
年 O
， O
敕 O
居 O
大 O
臣 O

下 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
上 O
， O

參 O
預 O
朝 O
政 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
五 O
年 O
， O
准 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O

賜 O
封 O
一 O
千 O
戶 O
， O

尋 O
敘 O
正 O
二 O
位 O
， O

為 O
儀 O
同 O
三 O
司 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
職 B-OTH
員 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
伊 O
周 O
常 O
謂 O
： O

「 O
敦 O
康 O
親 O
王 O

後 O
必 O
登 O
青 O
闈 O
。 O

」 O
及 O
中 O
宮 O

生 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
敦 O
成 O
， O

大 O
失 O
望 O
。 O

時 O
會 O
流 O
言 O
： O
「 O
伊 O
周 O
與 O
高 O
階 O
明 O
順 O
咒 O
詛 O
敦 O
成 O
。 O

」 O
道 O
長 O
召 O
明 O
順 O
責 O
之 O
。 O
明 O
順 O
憂 O
懼 O
， O
數 O
日 O
而 O
死 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
六 O
年 O
， O

伊 O
周 O
坐 O
咒 O
詛 O
事 O
， O

停 O
朝 O
參 O
。 O

既 O
而 O
赦 O
之 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
七 O
年 O
， O

疾 O
篤 O
。 O

臨 O
終 O
， O
誡 O
其 O
子 O
女 O
曰 O
： O

「 O
我 O
平 O
生 O
意 O
令 O
男 O
陟 O
顯 O
職 O
， O

女 O
為 O
后 O
妃 O
。 O

今 O
命 O
之 O
窮 O
至 O
此 O
， O
不 O
可 O
奈 O
何 O
。 O

汝 O
等 O
慎 O
勿 O
誤 O
身 O
於 O
人 O
， O

以 O
辱 O
我 O
名 O
。 O

道 O
雅 O
， O
汝 O
勿 O
恥 O
居 O
下 O
位 O
， O

希 O
世 O
媚 O
權 O
， O
忍 O
為 O
之 O
， O

則 O
不 O
如 O
晦 O
跡 O

山 O
林 O
為 O
僧 O
也 O
。 O

」 O
又 O
謂 O
隆 O
家 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
儕 O
宿 O
志 O
不 O
遂 O
， O

齎 O
恨 O
入 O
地 O
。 O

今 O
以 O
道 O
雅 O
託 O
子 O
， O
善 O
教 O
督 O
之 O
。 O

」 O
薨 O

年 O
三 O
十 O
七 O
。 O
【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
稱 O
帥 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
子 O
道 O
雅 O
， O

從 O
三 O
位 O
左 O
京 O
大 O
夫 O
。 O
顯 O
長 O
， O

從 O
五 O
位 O

上 O
縫 O
殿 O
頭 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
隆 I-PERSON
家 I-PERSON
， O
幼 O
名 O
阿 O
古 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
一 O
條 O
帝 O

時 O
， O
累 O
歷 O
官 O

階 O
。 O
正 O
曆 O
五 O
年 O
， O

進 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

長 O
德 O
元 O
年 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

時 O
年 O
十 O
七 O
。 O
【 O

○ O
按 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
紀 I-OTH
， O

為 O
長 O
德 O
二 O
年 O
年 O
十 O
七 O
。 O
】 O
二 O
年 O
‧ O
貶 O
出 O
雲 O
權 O
守 O
。 O

道 O
病 O
， O

安 O
置 O
但 O
馬 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
會 O
母 O
病 O
， O

外 O
祖 O
高 O
階 O
成 O
忠 B-PERSON
代 I-PERSON
隆 I-PERSON
家 I-PERSON
， O

上 O
書 O
請 O
歸 O
養 O
。 O

不 O
省 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O

】 O
亡 O
幾 O
， O
與 O
伊 O
周 O
俱 O
赦 O
歸 O
， O

為 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
自 O
是 O
絕 O
交 O
罕 O
出 O
。 O

道 O
長 O
詣 O
賀 B-PERSON
茂 I-PERSON
， O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
皆 O
從 O
， O
隆 O
家 O
列 O
在 O
後 O
行 O
。 O

道 O
長 O
慮 O
其 O
不 O
平 O
， O

同 O
載 O
而 O
語 O
， O

且 O
誓 O
曰 O
： O

「 O
眾 O
謂 O
子 O
前 O

遭 O
譴 O
， O

我 O
所 O
奏 O
定 O
也 O
。 O

子 O
意 O
亦 O
然 O
。 O

是 O
時 O
奉 O
行 O
詔 O
旨 O
， O
我 O
豈 O
加 O
一 O
辭 O
？ O

若 O
我 O
專 O
之 O
， O

今 O
日 O
何 O
得 O
詣 O
此 O
社 O
。 O

天 O
鑒 O
在 O
上 O
， O

寧 O
可 O
歎 O
罔 O
。 O
」 O
道 O
長 O
與 O
廷 O
臣 O
會 O
飲 O
， O
宴 O
酣 O
曰 O
： O

「 O
如 O
此 O
之 O
席 O
， O
無 O
隆 O
家 O
不 O
樂 O
。 O
」 O
乃 O
遣 O
書 O
招 O
之 O
。 O

坐 O
客 O
霑 O
醉 O
， O

釋 O
衣 O
讙 O
呼 O
。 O

及 O
隆 O
家 O
至 O
， O

為 O
之 O
歛 O
容 O
。 O

道 O
長 O

促 O
隆 O
家 O
釋 O
衣 O
， O

隆 O
家 O
諾 O
而 O
未 O
肯 O
。 O

藤 O
原 O
公 O
信 O
自 O
後 O
褫 O
其 O
衣 O
。 O

隆 O
家 O
作 O
色 O
曰 O
： O

「 O
我 O
素 O
非 O
為 O
卿 O
等 O
所 O
侮 O
弄 O
者 O
。 O
今 O
乃 O
坎 O
壈 O
至 O
此 O
！ O

」 O
眾 O
咸 O
失 O
色 O
。 O

道 O
長 O
笑 O
曰 O
： O

「 O
我 O
今 O
日 O
聊 O
與 O
諸 O
君 O
遊 O
戲 O
， O

子 O
亦 O
強 O
為 O
之 O
。 O

」 O
躬 O
起 O
釋 O
其 O
袍 O
。 O

隆 O
家 O
乃 O
悅 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
長 O
保 O
四 O
年 O
， O

復 O
本 O
官 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
隆 O
家 O
常 O
欲 O
敦 O
康 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
居 O
東 O
宮 O
， O

及 O
一 O
條 O
帝 O
大 O
漸 O
， O

就 O
臥 O
內 O

候 O
顧 O
命 O
。 O
時 O
道 O

長 O
威 O
權 O
日 O
盛 O
， O

帝 O
雖 O
愛 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

而 O
憚 O
道 O
長 O
， O

不 O
肯 O
冊 O
立 O
。 O

隆 O
家 O
歸 O
家 O
， O

拊 O
膺 O
憤 O
歎 O
， O

居 O
常 O
鬱 O
鬱 O
不 O
樂 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
長 O
和 O
中 O
， O

兼 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
官 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
竊 O
有 O
出 O
外 O
之 O
志 O
， O

加 O
患 O
目 O
疾 O
。 O

時 O
宋 O
國 O
醫 O
來 O
筑 O

紫 O
， O
欲 O
就 O
療 O
之 O
。 O

會 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
闕 O
， O
隆 O
家 O
求 O
補 O
其 O
闕 O

， O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
迺 O
任 O
權 O
帥 O
。 O

及 O
赴 O
任 O
， O

賜 O
宴 O

晝 B-ORG
御 O
座 O
， O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
進 O
正 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
在 O
治 O
有 O
政 O
績 O
， O

為 O
士 O
民 O
所 O
歸 O
嚮 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
寬 O
仁 O
三 O
年 O
， O
刀 O

伊 O
寇 O
對 O
馬 O
、 O

壹 O
岐 O
二 O
島 O
， O

攻 O
殺 O
壹 O

岐 O
守 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
理 I-PERSON
忠 I-PERSON
， O
進 O
入 O
筑 O
前 O
怡 O
土 O
郡 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
隆 O
家 O
命 O
郡 O
人 O
文 O
室 O

忠 O
光 O
等 O
拒 O
之 O
， O

頗 O
有 O
殺 O
獲 O
。 O

賊 O
又 O
至 O
那 O
珂 O
郡 O
， O

隆 O
家 O
再 O
遣 O
前 O
少 O
監 O
大 O
藏 O
種 O
材 O
、 O

藤 O
原 O
明 O
範 O
等 O
拒 O
之 O
。 O
賊 O
船 O
奄 O
至 O
， O

欲 O
燒 O
警 O
固 O
所 O
。 O

府 O
兵 O
奮 O
戰 O
， O
賊 O
眾 O
多 O
中 O
矢 O
， O
退 O
于 O
能 O
古 O
島 O
。 O

數 O
日 O
， O
賊 O
抵 O
志 O

摩 O
郡 O
船 O
越 O
津 O
。 O

隆 O
家 O
豫 O
遣 O
權 O
檢 O
非 O

違 O
使 O
財 O
部 O
弘 O
延 O
邀 O
擊 O
。 O

賊 O
逃 O
去 O
， O
隆 O
家 O
乃 O
遣 O
小 O
貳 O
平 O
致 O
行 O
、 O

種 O
材 O
等 O
數 O
將 O
， O
發 O
船 O
三 O
十 O
餘 O
艘 O
追 O
擊 O
。 O

賊 O
抵 O
肥 O
前 O
松 O
浦 O
， O
前 O
介 O
源 O
知 O
擊 O
走 O
之 O
。 O
【 O
朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
。 O

】 O
致 O
行 O
等 O
船 O

泊 O
博 O
多 O
津 O
， O
隆 O
家 O
聞 O
諸 O
將 O
逗 O
撓 O
， O

遣 O
少 O
貳 O
源 O
道 O
濟 O
， O
督 O
趣 O
之 O
。 O
將 O
士 O
皆 O
謂 O
： O

「 O
賊 O
船 O
頗 O
多 O
， O

請 O
益 O
戰 O
艦 O
， O

一 O
時 O
齊 O
發 O
。 O
」 O
種 O
材 O
獨 O
奮 O
曰 O
： O

「 O
若 O
待 O
造 O
船 O
而 O
發 O
， O
賊 O
徒 O
既 O
逃 O
。 O

我 O
忝 O
功 O
臣 O
後 O
， O

犬 O
馬 O
之 O
齒 O
過 O
七 O
旬 O
， O

雖 O
非 O
一 O
夫 O
之 O
用 O
， O

願 O
單 O
身 O
當 O
賊 O
， O

隕 O
命 O
王 O
事 O
！ O
」 O
道 O
濟 O

壯 O
之 O
， O
同 O
其 O
議 O
， O
勒 O
兵 O
解 O
纜 O
。 O

既 O
而 O
賊 O
徒 O
遠 O
去 O
， O

事 O
乃 O
止 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
隆 O
家 O
上 O
諸 O
將 O
士 O
功 O
， O

朝 O
廷 O
賞 O
種 O
材 O
為 O
壹 O
岐 O
守 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
種 O
材 O
者 O
， O
對 O
馬 O
守 O
春 O
實 O
孫 O
。 O
春 O
實 O
， O

天 O
慶 O
中 O
， O
與 O
小 O
野 O
好 O
古 O
俱 O
討 O

兇 O
賊 O
藤 O
原 O
純 O

友 B-PERSON
者 O
也 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

秋 B-OTH
月 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
隆 O

家 O
罷 O
帥 O
歸 O
京 O
師 O
。 O

治 O
安 O
三 O
年 O
， O

辭 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

尋 O
為 O
大 O
藏 O
卿 O
。 O

長 O
曆 O
二 O
年 O
， O
復 O
任 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O

長 O
久 O
三 O
年 O
， O

辭 O
帥 O
。 O

寬 O
德 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
六 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O
子 O
良 O
賴 O
， O
正 O
三 O
位 O

權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

經 O
輔 O
， O
正 O
二 O
位 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
