葛 O
城 O
圓 O
大 O
使 O
主 O
， O
玉 B-PER
田 I-PER
宿 I-PER
彌子 I-PER
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
】 O
履 O
中 O
朝 O
與 O

平 O
群 O
木 O
菟 O
、 O

蘇 B-PER
我 I-PER
滿 I-PER
智 I-PER
、 O

物 B-PER
部 I-PER
伊 O
莒 O
弗 O
， O
共 O
執 O
朝 O
政 O
。 O
安 O
康 O
帝 O
之 O
為 O
眉 O

輪 O
王 O
所 O
弒 O
也 O
， O

圓 O
時 O
為 O
大 B-PER
臣 I-PER
。 O

境 O
黑 O
彥 O
皇 B-PER
子 I-PER
與 O
眉 O
輪 O
俱 O
走 O
匿 O
圓 O
宅 O
。 O

雄 O
略 O
帝 O
使 O
圓 O
出 O
之 O
。 O

圓 O
報 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
嘗 O
聞 O
， O

人 B-PER
臣 I-PER
有 O
故 O
， O

逃 O
入 O
王 O
室 O
。 O

未 O
聞 O
， O
諸 O
王 O
匿 O
人 O
臣 O
家 O
。 O

今 O
皇 B-PER
子 I-PER
與 O
王 O
來 O
， O
託 O
生 O
於 O
臣 O
， O
臣 O
何 O
忍 O
出 O
之 O
？ O

」 O
帝 O
乃 O
遣 O
兵 O
圍 O
之 O
。 O

圓 O
將 O
出 O
門 O
請 O
罪 O

， O
因 O
索 O
腳 O
帶 O
。 O
其 O
妻 O
授 O
之 O
， O
悲 O
傷 O
作 O
歌 O
。 O

圓 O
束 O
裝 O
既 O
畢 O
， O

出 O
而 O
跪 O
拜 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
雖 O
就 O
戮 O
， O

不 O
敢 O
奉 O
命 O
。 O

匹 O
夫 O
不 O
可 O
奪 O
志 O
。 O

大 O
王 O
寧 O
不 O
聞 O
之 O
乎 O
。 O

願 O
獻 O
臣 O
女 O
韓 O
媛 O
與 O
葛 O
城 O
宅 O
七 O
區 O
， O
以 O
得 O
贖 O
罪 O
。 O

」 O
帝 O
不 O
許 O
， O

命 O
火 O
其 O
宅 O
。 O

圓 O
等 O
皆 O
焚 O
死 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
平 O

群 O
真 O
鳥 O
， O

木 B-PER
菟 I-PER
子 I-PER
也 O
。 O

【 O
紀 B-ORG
氏 I-ORG
系 I-ORG
圖 I-ORG
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
雄 B-PER
略 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

為 O
大 B-PER
臣 I-PER
。 O

歷 O
仕 O
清 O
寧 O
、 O

顯 O
宗 O
、 O
仁 O
賢 O
三 O
朝 O
。 O
及 O
仁賢 B-PER
帝 I-PER
崩 O
， O

太 B-PER
子 I-PER
未 O
登 O
祚 O
。 O

真 O
鳥 O
擅 O
弄 O
威 O
福 O
， O

陰 O
謀 O
不 O
軌 O
。 O
佯 O
為 O

太 B-PER
子 I-PER
營 O
宮 O
， O
遂 O
自 O
居 O
焉 O
。 O
而 O
日 O
益 O
驕 O
慢 O
， O

無 O
人 B-PER
臣 I-PER
禮 O
。 O
時 O
太 B-PER
子 I-PER
竊 O
悅 O

物 B-PER
部 I-PER
麤 O
鹿 O
火 O
女 O
影 O
媛 O
， O
遣 O
人 O
約 O
期 O
。 O

影 O
媛 O
嘗 O
與 O
直 O
鳥 O
子 O
鮪 O
通 O
， O
而 O
恐 O
忤 O
旨 O
， O

乃 O
對 O
曰 O
： O

「 O
妾 O
謹 O
待 O
於 O
海 O
柘 O
榴 O
市 O
巷 O
。 O

」 O
大 B-PER
子 I-PER
將 O
往 O
， O
遣 O
舍 O
人 O
求 O
官 O
馬 O
於 O
真 O
烏 O
。 O

真 O
鳥 O
戲 O
之 O
曰 O
： O

「 O
官 O
馬 O
為 O
誰 O

飼 O
養 O
， O

隨 O
命 O
而 O
已 O
。 O
」 O
久 O
而 O
不 O
進 O
之 O
。 O

太 B-PER
子 I-PER
恚 O
之 O
， O

遂 O
至 O
期 O
所 O
， O
與 O
立 O
歌 O
場 O
， O

攬 O
袪 O
躑 O
躅 O
。 O

鮪 O
突 O
來 O
排 O
之 O
， O

立 O
於 O
其 O
間 O
。 O

太 B-PER
子 I-PER
乃 O
逡 O
巡 O
， O
向 O
鮪 O
而 O
歌 O
。 O

鮪 O
答 O
歌 O
而 O
去 O
。 O

太 B-PER
子 I-PER
贈 O
歌 O
於 O
影 O
媛 O
， O

鮪 O
代 O
之 O
答 O
。 O
於 O
是 O
， O

大 B-PER
子 I-PER
始 O
知 O
其 O
有 O
姦 O
， O

震 O
怒 O
真 O
烏 O
父 B-PER
子 I-PER
不 O
敬 O
之 O
狀 O
。 O

即 O
夜 O
至 O
大 O
伴 O
金 O
村 O
宅 O
， O
圖 O
討 O
之 O
。 O

金 O
村 O
率 O
兵 O
數 O
千 O
， O

徼 O
鮪 O
於 O
路 O
， O

捕 O
而 O
戮 O
之 O
乃 O
樂 O
山 O
。 O

【 O
本 O
書 O
註 O
一 O
說 O
云 O
， O

鮪 O
宿 O
影 O
媛 O
舍 O
， O
其 O
夜 O
被 O
戮 O
。 O

】 O
影 O
媛 O
追 O
至 O
， O
驚 O
惶 O
悲 O
泣 O
， O

收 O
埋 O
其 O
屍 O
。 O

【 O
按 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
， O

以 O
此 O
為 O

仁賢 B-PER
帝 I-PER
事 O
。 O
而 O
影 O
媛 O
作 O
菟 O
田 O
首 O
女 O
， O
名 O
大 O
魚 O
。 O

且 O
云 O
顯 O
宗 O
、 O

仁賢 O
二 O
帝 O
相 O
議 O
， O

發 O
兵 O
誅 O
鮪 O
， O

而 O
不 O
載 O
金 O
村 O
名 O
。 O
今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
既 O
而 O
金 O
村 O
奉 O
命 O
， O

將 O
兵 O
圍 O
真 O

鳥 O
宅 O
而 O
焚 O
之 O
。 O

真 O
鳥 O
眾 O
潰 O
， O
自 O
度 O
不 O
免 O
， O

悉 O
詛 O
海 O
鹽 O
， O

遂 O
伏 O
誅 O
， O

闔 O
門 O
無 O
遺 O
。 O
太 B-PER
子 I-PER
即 O
位 O
， O

是 O
為 O
武 O
烈 O
帝 O
。 O

當 O
真 O
鳥 O
詛 O
鹽 O
， O

偶 O
忘 O
角 O

鹿 B-LOC
海 I-LOC
鹽 I-LOC
。 O

自 O
是 O
， O
尚 O
食 O

唯 O
供 O
角 O

鹿 B-LOC
海 I-LOC
鹽 I-LOC
， O

餘 O
不 O
御 O
云 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
蘇 B-PER
我 I-PER
稻 O
目 O
宿 O
禰 O
， O

石 O
川 O
宿 O
禰 O
玄 O
孫 O
也 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
