小 B-PERSON
野 I-PERSON
妹 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
天 O
帶 O
彥 O
國 O
押 O
人 O
命 O
六 O
世 O
孫 O
， O

米 O
餅 O
搗 O
大 O
使 O
主 O
命 O
之 O
後 O
也 O
。 O

家 O
于 O
近 O
江 O
滋 O
賀 O

郡 O
小 B-PERSON
野 I-PERSON
村 O
， O
因 O
為 O
氏 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
○ O

按 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH

紹 B-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
， O

以 O
妹 O
子 O
為 O
春 O
日 O

皇 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
子 O
， O
誤 O
。 O

】 O
仕 O
推 B-ORG
古 I-ORG
朝 I-ORG
， O

位 O
大 O
禮 O
。 O
十 O
五 O
年 O
， O

為 O
遺 O
隋 O
使 O
。 O

鞍 O
作 O
福 O
利 O
為 O
通 O
事 O
。 O

隋 O
人 O
呼 O
妹 O
子 O
曰 O

蘇 O
因 O
高 O
。 O

居 O
歲 O
餘 O
而 O
還 O
。 O

煬 O
帝 O
使 O
裴 O
世 O
清 O
俱 O
來 O
報 O
聘 O
。 O
路 O
為 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
奪 O
其 O
答 O
書 O
。 O

妹 O
子 O
歸 O
以 O
實 O
奏 O
。 O

帝 O
下 O
群 O
臣 O
議 O
其 O
罪 O
曰 O
： O

「 O
使 O
人 O
之 O
職 O
， O

雖 O
死 O
不 O
可 O
失 O
節 O
。 O

何 O
至 O
失 O
大 O
國 O
之 O
書 O
。 O

罪 O
當 O
流 O
刑 O
。 O

」 O
帝 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
勿 O
輒 O
罪 O
之 O
。 O

朕 O
為 O
隋 O
客 O
恥 O
焉 O
。 O

」 O
置 O
而 O
不 O
問 O
。 O
乃 O
遣 O
飾 O
騎 O
， O

迎 O
世 O
清 O
於 O
海 O
石 O
榴 O
市 O
勞 O
之 O
。 O
及 O
其 O
歸 O
國 O
， O

朝 O
廷 O
復 O
以 O
妹 O
子 O
為 O
大 O
使 O
， O

難 B-LOC
波 I-LOC
雄 O
成 O
為 O
副 O
使 O
‧ O

福 O
利 O
為 O
通 O
事 O
， O

再 O
聘 O
于 O
隋 O
。 O

明 O
年 O
九 O
月 O
， O
使 O
事 O
竣 O
而 O
歸 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
位 O
至 O
大 O
德 O
冠 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
、 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O
】 O
子 O
毛 O
人 O
， O

位 O
小 O
錦 O
中 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O
明 O
曆 O
中 O
， O

山 O
城 O
一 B-LOC
乘 I-LOC
寺 I-LOC
邑 O

人 O
發 O
塚 O
得 O
石 O
棺 O
， O

中 O
有 O
一 O
鐵 O
版 O
。 O

鐫 O
曰 O
： O

「 O
小 O
野 B-PERSON
毛 I-PERSON
人 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
墓 O
。 O

」 O
其 O
下 O
二 O
行 O
細 O
書 O
曰 O

： O
「 O
營 O
造 O
歲 O
次 O
丁 O
丑 O
年 O
十 O
二 O
月 O
上 O
旬 O
即 O
葬 O
。 O

」 O
其 O
背 O
曰 O
： O

「 O
飛 O
鳥 O
淨 O

御 O
原 O
宮 O
治 O
天 O
下 O

天 B-PERSON
皇 I-PERSON
御 O
朝 O
， O
任 O
大 O
政 O
官 O
， O
兼 O

刑 O
部 O
大 O
卿 O
， O
位 O
大 O
錦 O
上 O
。 O

」 O
今 O
見 O
在 O
一 B-PERSON
乘 I-PERSON
寺 I-PERSON
。 O

丁 O
丑 O
， O

即 O
天 O
武 O
帝 O

五 O
年 O
也 O
。 O

】 O
毛 O
人 O
子 O
毛 O
野 O
。 O

小 O
野 O
毛 O
野 O
， O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O
位 O
直 O
廣 O
肆 O
。 O

九 O
年 O
， O

為 O
遣 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
文 B-PERSON
武 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O

進 O
直 O
廣 O
參 O
， O

為 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
大 O
貳 O
。 O

與 O
大 O
伴 O
安 B-LOC
麻 I-LOC
呂 I-LOC
、 O

粟 O
田 O
真 O
人 O
等 O
， O

參 O
議 O
朝 O
政 O
。 O
敘 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O
為 O
中 O

務 O
卿 O
。 O

和 O
銅 O
元 O
年 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
員 I-PERSON
。 O

明 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

七 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
坂 O
合 O
部 O
石 O
布 O
， O

大 O
彥 O
命 O
後 O
也 O
。 O

其 O
先 O
允 O
恭 O
帝 O
時 O
， O
奉 O
敕 O
立 O
國 O

境 O
之 O
標 O
， O
因 O
賜 O
姓 O
坂 O
合 O
部 O
連 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

○ O
按 O
坂 O

合 O
部 O
或 O
作 O
境 O
部 O
。 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

石 O
布 O
作 O
石 O
敷 O
。 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
齊 O

明 O
帝 O
二 O
年 O
， O

作 O
磐 O
鍬 O
。 O

而 O
下 O
文 O
及 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
書 O
皆 O
作 O
石 O
布 O
。 O

並 O
訓 O
讀 O
通 O
。 O
】 O
石 O
布 O
， O
齊 B-PERSON
明 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O

為 O
遣 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
副 O
使 O
， O
尋 O
敘 O
小 O
錦 O
下 O
。 O
五 O
年 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
九 O
月 O
， O
至 O
百 O
濟 O
南 O
島 O
， O

又 O
浮 O
海 O
， O

遭 O
逆 O
風 O
， O

漂 O
著 O
南 O
海 O

爾 O
加 O
委 O
島 O
， O

為 O
島 O
人 O
所 O
殺 O
， O

東 O
漢 O
長 O
、 O

阿 B-PERSON
利 I-PERSON
麻 I-PERSON
、 O

坂 O
合 O
部 O
稻 O

積 O
等 O
五 O
人 O
， O

奪 O
賊 O
船 O
， O

逃 O
至 O
括 O
州 O
。 O
州 O
縣 O
傳 O
送 O
至 O
洛 O
陽 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O
註 O

引 O
伊 O
吉 O
博 O
得 O
書 O
。 O

○ O

按 O
阿 B-PERSON
里 I-PERSON
麻 I-PERSON
等 O
事 O
， O
僅 O
止 O
于 O
此 O
。 O
蓋 O
至 O
東 O
京 O
， O

隨 O
附 O
使 O
津 O
守 O
連 O

吉 O
祥 O
朝 O
見 O
， O

而 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
不 O
載 O
， O
且 O
其 O
歸 O
國 O
亦 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
寶 O
字 O
元 O
年 O
， O

大 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
奏 O
： O

「 O
小 O
錦 O
下 O
坂 O

合 O
部 O
宿 O
彌 O
石 O
布 O
， O
奉 O
使 O
唐 O
國 O
， O

飄 O
著 O
賊 O
洲 O
， O

橫 O
斃 O
可 O
矜 O
， O

依 O
令 O
下 O
功 O
。 O

其 O
功 O
田 O
六 O
町 O
， O
令 O
傳 O
其 O
子 O
。 O

」 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH

紀 B-OTH
。 O

】 O
津 O
守 O
吉 O
祥 O
， O

位 O
大 O
山 O
下 O
。 O

齊 O
明 O
帝 O
五 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
海 O
中 O
遭 O
風 O
， O

與 O
大 O
使 O
坂 O
合 O
部 O
石 O
布 O
相 O
失 O
。 O

行 O
一 O
日 O
夜 O
， O

至 O
會 O
稽 O
須 O
岸 O
山 O
， O

東 O
北 O
風 O
急 O
。 O

數 O
日 O
， O
至 O
餘 O
姚 O
， O

留 O
資 O
裝 O
於 O
此 O
。 O

由 O
陸 O
路 O
而 O
進 O
， O

至 O
越 O
州 O
府 O
。 O

時 O
高 O
宗 O
在 O
東 O
京 O
， O

遂 O
乘 O
驛 O
入 O
東 O
京 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O
註 O

引 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
書 O
。 O

】 O
吉 O
祥 O
乃 O
率 O
所 O
送 O
蝦 O
夷 O
而 O
朝 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
註 I-OTH
引 O

難 B-LOC
波 I-LOC
男 O
人 O
書 O
。 O
】 O
高 O

宗 O
問 O
曰 O
： O
「 O
日 O
本 O
國 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
平 O
安 O
不 O
？ O

」 O
對 O
曰 O
： O

「 O
天 O
地 O
合 O
德 O
， O
自 O
得 O
平 O
安 O
。 O

」 O
又 O
問 O
： O

「 O
執 O
事 O

卿 O
等 O
好 O
在 O
不 O
？ O
」 O
曰 O
： O

「 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
慈 O
仁 O
， O

亦 O
得 O
好 O
在 O
。 O

」 O
又 O
問 O
： O

「 O
國 O
內 O
平 O
安 O
不 O
？ O

」 O
曰 O
： O
「 O
治 O
講 O
天 O
地 O
， O

萬 O
民 O
無 O
事 O
。 O

」 O
高 O
宗 O
又 O
問 O
蝦 O
夷 O
地 O
方 O
風 O
俗 O
。 O

吉 O
祥 O
敷 O
陳 O
詳 O
悉 O
。 O

高 O
宗 O
善 O
其 O
對 O
， O

面 O
慰 O
諭 O
曰 O
： O

「 O
使 O
人 O
遠 O
來 O
辛 O
苦 O
， O
退 O
在 O
館 O
裏 O
， O
後 O
更 O
相 O
見 O
。 O

」 O
十 O
一 O
月 O
， O
朔 O
旦 O
冬 O
至 O
， O
高 O
宗 O
受 O
賀 O
， O

蕃 O
使 O
悉 O
朝 O
， O

吉 O
祥 O
亦 O
見 O
， O

儀 O
容 O
最 O
勝 O
。 O

既 O
而 O
， O
客 O
館 O
失 O
火 O
， O

又 O
有 O
讒 O
者 O
， O

由 O
是 O
得 O
罪 O
。 O

尋 O
下 O
令 O
曰 O
： O

「 O
來 O
年 O
將 O
有 O
事 O
于 O
海 B-LOC
東 I-LOC
， O

汝 O
等 O
倭 O
客 O
不 O
得 O
東 O
歸 O
。 O

」 O
遂 O
幽 O
于 O
西 O
京 O
， O

困 O
苦 O
經 O
年 O
。 O

【 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
書 O
。 O

】 O
吉 O
祥 O
遠 O
孫 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
國 O
基 O
為 O
住 O
吉 O
社 O
神 O
主 O
。 O

世 O
其 O
職 O
， O

至 O
于 O
今 O
。 O

【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
伊 O
吉 O
博 O
德 O
， O

齊 O
明 O
朝 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
津 B-ORG

守 O
吉 O
祥 O
等 O
在 O
唐 O
。 O

別 O
倭 O
種 O
韓 O
智 O
興 B-ORG
、 O
傔 O
人 O
西 O
漢 O
大 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
讒 O
我 O
客 O
。 O

客 O
等 O
獲 O
罪 O
， O

唐 O
已 O
決 O
流 O
罪 O
， O

流 O
智 O
興 O
於 O
三 O
千 O
里 O
外 O
， O

博 O
德 O
在 O
客 O
中 O
， O

申 O
辨 O
其 O
誣 O
， O

因 O
得 O
免 O
。 O

時 O
唐 O
有 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
之 O
役 O
， O

遭 O
幽 O
西 O
京 O
。 O

困 O
苦 O
經 O
年 O
， O

既 O
而 O
事 O
平 O
， O

得 O
歸 O
國 O
。 O

海 B-LOC
中 I-LOC
遭 O
風 O
， O

漂 O
到 O
耽 O
羅 O
島 O
， O

率 O
其 O
王 O
子 O
阿 O
波 O
岐 O
等 O
九 O
人 O
而 O
來 O
。 O

耽 O
羅 O
入 O
貢 O
， O

是 O
為 O
始 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
註 I-OTH
， O
引 O
博 B-OTH
德 I-OTH
書 I-OTH
。 O
○ O

別 O
倭 O

種 O
三 O
字 O
， O
據 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
白 O
雉 O
五 O
年 O
文 O
。 O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O

博 O
德 O
名 O
， O
註 O
引 O
博 B-OTH
德 I-OTH
書 I-OTH
， O
今 O
據 O
之 O
。 O

其 O
往 O
來 O
皆 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
當 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
稱 O
制 O
， O

博 O
德 O
位 O
小 O
山 O
下 O
， O

護 O
送 O
百 O
濟 O

司 O
馬 O
法 O
聰 O
等 O
。 O

踰 O
年 O
而 O
歸 O
。 O

大 O
津 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
謀 O
逆 O
， O
博 O
德 O
黨 O
之 O
。 O

持 B-PERSON
統 I-PERSON
帝 I-PERSON
宥 O
而 O
不 O
問 O
。 O

後 O
進 O
務 O
大 O
貳 O
， O

與 O
直 O
廣 O
肆 O
小 O
野 O
毛 O
野 O
等 O
， O

使 O
於 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 O
寶 O
中 O
， O
賞 O
與 O
定 O
律 O
令 O
功 O
， O

賜 O
田 O
十 O
町 O
， O

封 O
五 O
十 O
戶 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

寶 O
宇 O
初 O
， O

太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
奏 O
， O

傳 O
功 O
田 O
於 O
子 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
粟 O
田 O
真 O
人 O
， O

其 O
先 O
出 O
自 O
天 O
足 O
國 O
押 O
人 O
命 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
真 O
人 O
好 O
學 O

， O
能 O
屬 O
文 O
， O
進 O
止 O
有 O
容 O
。 O

【 O
新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
天 O
武 O
朝 O
授 O
小 O
錦 O
下 O
， O

進 O
直 O
大 O
肄 O
， O

請 O
迴 O
授 O
父 O
， O
不 O
許 O
。 O

持 B-ORG
統 I-ORG
朝 I-ORG
， O
為 O
筑 O
紫 O
太 O
宰 O
， O

獻 O
隼 O
人 O
一 O
百 O
七 O
十 O
四 O
人 O
， O

及 O
布 O
、 O
牛 O
皮 O
、 O

鹿 O
皮 O
若 O
干 O
枚 O
， O

賞 O
賜 O
衣 O
裳 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
進 O
直 O
大 O
貳 O
。 O

文 B-ORG
武 I-ORG
朝 I-ORG
， O

與 O
撰 O
律 O
令 O
， O

為 O
民 O
部 O
尚 O
書 O
。 O
大 O
寶 O
元 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
執 O
節 O
使 O
， O

改 O
位 O
號 O
， O

敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
授 O
節 O
刀 O
。 O

至 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
， O
風 O
浪 O
惡 O
， O
不 O
得 O
發 O
， O
歸 O
京 O
師 O
。 O

二 O
年 O
， O

參 O
議 O
朝 O
政 O
。 O

尋 O
再 O
赴 O
唐 O
。 O

至 O
于 O
楚 O
州 O
， O
有 O
人 O
來 O
問 O
曰 O
： O

「 O
何 O
國 O
使 O
？ O
」 O
真 O
人 O
曰 O
： O

「 O
日 O
本 O
國 O
使 O
。 O

此 O
何 O
州 O
界 O
？ O
」 O
曰 O
： O

「 O
是 O
大 O
周 O
楚 O
州 O

鹽 O
城 O
縣 O
也 O
。 O

」 O
真 O
人 O
又 O
問 O
： O

「 O
嚮 O
稱 O
大 O
唐 O
， O

何 O
緣 O

改 O
號 O
？ O

」 O
曰 O
： O

「 O
永 O
淳 O
二 O
年 O
， O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
帝 I-PERSON
崩 O
。 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
登 O
祚 O
， O

稱 O
聖 B-PERSON
神 I-PERSON
皇 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O

國 O
號 O
大 O
周 O
。 O

聞 O
海 B-LOC
東 I-LOC
有 O
大 O
倭 O
國 O
， O

謂 O
之 O
君 O
子 O
國 O
。 O
人 O
民 O
豐 O
樂 O
， O
教 O
行 O
禮 O
義 O
。 O

今 O
見 O
使 O
人 O
儀 O
容 O
閑 O
麗 O
， O

豈 O
不 O
信 O
乎 O
！ O

」 O
言 O
畢 O
而 O
去 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
至 O
長 O
安 O
， O

見 O
武 O
后 O
。 O

賜 O
宴 O
麟 O
德 O
殿 O
， O

授 O
司 O
膳 O
卿 O
。 O
真 O
人 O

冠 O
進 O
德 O
冠 O
， O
頂 O
有 O
華 O
蘤 O
四 O
披 O
， O
紫 O
袍 O
帛 O
帶 O
。 O

唐 O
廷 O
稱 O
其 O
溫 O
雅 O
。 O

【 O
新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
慶 O
雲 O
元 O
年 O
復 O
命 O
， O

上 O
節 O
刀 O
， O

賜 O
大 O
倭 O
田 O
二 O
十 O
町 O
， O

穀 O
一 O
千 O
斛 O
。 O

二 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

和 O
銅 O
初 O
， O

為 O
太 O
宰 O
帥 O
， O
尋 O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O

養 O
老 O
三 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
坂 O
合 O

部 O
大 O
分 O
， O
右 O
兵 O
衛 O
率 O
。 O
大 O
寶 O
初 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
， O

留 O
居 O
於 O
唐 O
。 O

養 O
老 O
中 O
， O

隨 O
多 O
治 O
比 O
縣 O
守 O
而 O
歸 O
， O

授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
鴨 B-ORG
吉 I-ORG
備 I-ORG
麻 I-ORG
呂 I-ORG

， O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
， O
鴨 O
或 O
作 O
賀 B-PERSON
茂 I-PERSON
。 O

音 O
訓 O
通 O
。 O
】 O
刑 O
都 O
判 O
事 O
。 O

大 O
寶 O
初 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
中 O
位 O
。 O

慶 O
雲 O
中 O
以 O
使 O
絕 O
域 O
， O

賜 O
絁 O
、 O

綿 O
、 O
布 O
、 O

鍬 O
、 O
穀 O
。 O

和 O
銅 O
、 O

養 O
老 O
間 O
， O

歷 O
下 O
總 O
守 O
、 O
玄 O
蕃 O
頭 O
， O
為 O
河 O
內 O
守 O
， O
至 O
從 O

四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
播 O
磨 O
守 O
， O
管 O
備 O
前 O
、 O

美 O
作 O
、 O

備 O
中 O
、 O

淡 O
路 O
按 O
察 O
使 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
山 O
上 O
憶 O
良 O
， O

大 O
寶 O
初 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
少 O
錄 O
。 O

和 O
銅 O
末 O
， O

至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

靈 O
龜 O
中 O
， O

為 O
伯 O
耆 O
守 O
。 O

養 O
老 O
中 O
， O
詔 O
每 O
退 O
朝 O
侍 O
東 O
宮 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
聖 B-PERSON
武 I-PERSON
朝 I-PERSON
， O

為 O
筑 O
前 O
守 O
。 O

憶 O
良 O
屬 O
文 O
， O

善 O
和 O
歌 O
。 O

著 O
歌 O
林 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
。 O

【 O
萬 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
伊 B-PERSON
吉 I-PERSON
古 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
大 O
寶 O
初 O
， O
從 O
遣 O

唐 O
使 O
如 O
唐 O
。 O

慶 O
雲 O
中 O
， O

賞 O
勞 O
賜 O
絁 O
、 O
綿 O
、 O
布 O
、 O

鍬 O
、 O
穀 O
。 O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
大 O
寶 O
元 O
年 O
、 O
二 O
年 O
、 O

慶 O
雲 O
元 O
年 O
， O
書 O
遣 O
唐 O
使 O
始 O
末 O
， O

不 O
載 O
古 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O

而 O
慶 O
雲 O
四 O
年 O
載 O
與 O
吉 O
備 O
麻 O

呂 O
同 O
受 O
賞 O
。 O
則 O
如 O
唐 O
明 O
矣 O
。 O
】 O
天 O
平 O
初 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O

上 O
， O
為 O
下 O
野 O
守 O

。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
比 O
縣 O
守 O
， O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
島 O
子 O
也 O
。 O

慶 O
雲 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
○ O

按 O
本 O
書 O

和 O
銅 O
三 O
年 O
， O
書 O
以 O
從 O
四 O
位 O

下 O
多 O
治 O

比 O
大 O
縣 O
守 O
為 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

推 O
前 O
後 O
文 O
， O
位 O
階 O
勿 O
， O
且 O
衍 O
大 O
字 O
。 O

疑 O
錯 O
簡 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O
】 O
靈 O
龜 O
初 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
造 O
宮 O
卿 O
， O
擢 O
遣 O
唐 O
押 O
使 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O
授 O
節 O
刀 O
， O

赴 O
唐 O
。 O

【 O
○ O

新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
曰 O
， O

開 O
元 O
初 O
栗 O
田 O
復 O
朝 O
， O

請 O
從 O
諸 O
儒 O
授 O
經 O
。 O

詔 O
四 O
門 O
助 O
教 O
趙 O

玄 O
默 O
， O
即 O
鴻 O
臚 O
寺 O
為 O
師 O
。 O

獻 O
大 O
幅 O
布 O
為 O
贄 O

， O
悉 O
賞 O
物 O
貿 O
書 O
以 O
歸 O
。 O
其 O
副 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
仲 O
滿 O
， O

幕 O
華 O
不 O
肯 O
去 O
。 O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

栗 O
田 O
真 O
人 O
大 O
寶 O
二 O
年 O
如 O
唐 O
， O

慶 O
雲 O
元 O
年 O
歸 O
， O
後 O
不 O
再 O
往 O
。 O

唐 O
書 O
所 O
載 O
栗 O
田 O
者 O
， O
蓋 O
縣 O
守 O
也 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O
當 O
唐 O
開 O
元 O
五 O
年 O
， O

與 O
所 O
為 O
開 O
元 O
初 O
合 O
。 O

仲 O
滿 O
如 O
唐 O
， O
亦 O
此 O
時 O
也 O
。 O

】 O
玄 O
宗 O
賜 O
朝 O
服 O
， O

逾 O
年 O
而 O
歸 O
。 O

三 O
年 O
正 O
月 O
， O

縣 O
守 O
率 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
以 O
下 O
， O

著 O
唐 O
服 O
朝 O
見 O
。 O

尋 O
進 O
正 O
四 O
位 O

下 O
， O
為 O
武 O
藏 O
守 O
， O

管 O
相 O
模 O
、 O

上 O
野 O
、 O

下 O
野 O
按 O
察 O
使 O
， O

除 O
播 O
磨 O
按 O
察 O
使 O
。 O
四 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
反 O
， O

殺 O
按 O
察 O
使 O
上 O
毛 O
野 O
廣 O
人 O
。 O

縣 O
守 O
為 O
持 O
節 O
征 B-PERSON
夷 I-PERSON
將 O
軍 O
， O
授 O
節 O
刀 O
， O

討 O
平 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O

即 O
授 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

凱 O
旋 O
為 O
中 B-ORG
務 I-ORG
卿 I-ORG
， O

【 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O

征 O
討 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
大 O
隅 O
薩 O
摩 O

隼 O
人 O
將 O
軍 O
已 O
下 O
， O

及 O
蝦 O
夷 O
有 O
功 O
者 O
、 O

譯 O
語 O
人 O
， O

授 O
勳 O
官 O
有 O
差 O
。 O

考 O
前 O
後 O
文 O
， O

蓋 O
縣 O
守 O
亦 O
預 O
授 O
勳 O
之 O
列 O
， O

而 O
無 O
明 O
文 O
， O

故 O
不 O
書 O
。 O
】 O
遷 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O
天 O
平 O
元 O
年 O
， O

權 O
為 O
參 O
議 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O

尋 O
為 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

三 O
年 O
， O
以 O
諸 O
司 O
推 O
舉 O
， O

擢 O
參 O
議 O
， O

為 O
山 O
陽 O
道 O
鎮 O
撫 O
使 O
。 O
四 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

為 O
山 O
陰 O
道 O
節 O
度 O
使 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O
九 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
年 O
七 O
十 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
弟 O
， O
廣 O
成 O
。 O
【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
比 O
廣 O
成 O
， O
和 O
銅 O
中 O
， O

任 O
下 O
野 O
守 O

， O
為 O
迎 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
副 O
將 O
軍 O
。 O
養 O
老 O
中 O
， O
遷 O
越 O
前 O
守 O
， O

管 O
能 O
登 O
、 O
越 O
中 O
、 O

越 O
後 O
按 O
察 O
使 O
。 O

天 O
平 O
四 O
年 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
。 O

五 O
年 O
， O

授 O
節 O
刀 O
， O

赴 O
唐 O
。 O

六 O
年 O
， O
將 O
歸 O
， O
值 O
暴 O
風 O
， O
四 O
船 O
相 O
失 O
。 O

逾 O
月 O
， O

廣 O
成 O
漂 O
著 O

多 O
禰 O
島 O
。 O

七 O
年 O
， O
歸 O
京 O
師 O
， O

上 O
節 O
刀 O
， O

敘 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

帝 O
觀 O
騎 O
射 O
於 O
北 B-LOC
松 I-LOC
林 I-LOC
， O

廣 O
成 O
率 O
唐 O
人 O
奏 O
唐 O
樂 O
、 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
樂 O
， O

弄 O
槍 O
， O
又 O
獻 O
請 O
益 O
秦 O
大 O
麻 O

呂 O
問 O
答 O
六 O
卷 O
。 O
九 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

陞 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

從 O
三 O
位 O
。 O

十 O
一 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
廣 O
成 O
好 O
文 O
學 O
， O
善 O
詩 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
初 O
在 O
唐 O
， O

稱 O
牡 O
丹 O
墀 O
， O

子 O
孫 O
因 O
用 O
丹 O
墀 O
字 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
貞 O
觀 O
八 O
年 O
。 O

○ O

曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
玄 O
宗 O
敕 O
書 O
， O
亦 O
稱 O
丹 O
墀 O
真 O
人 O
。 O

】 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
名 O
代 O
， O

御 O
食 O
子 O
曾 O
孫 O
。 O

父 B-PERSON
島 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

小 O
山 O
中 O
。 O
【 O
中 B-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
譜 I-OTH
。 O

】 O
名 O
代 O
， O

天 O
年 O
初 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

四 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 O

明 O
年 O
， O

赴 O
唐 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
遭 O
風 O
飄 O

蕩 O
南 B-LOC
海 I-LOC
， O

艱 O
虞 O
備 O
至 O
， O

僅 O
得 O
達 O
唐 O
。 O

【 O
曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
玄 O
宗 O
敕 O
書 O
。 O

】 O
八 O
年 O
， O

齎 O
玄 O
宗 O
書 O
， O
率 O
唐 O
人 O
皇 O

東 O
朝 O
等 O
三 O
人 O
， O
及 O
波 O

斯 O
國 O
人 O

李 O
密 O
翳 O
而 O
歸 O
。 O

【 O
○ O
齎 O
玄 O
宗 O
書 O
據 O
曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
帝 O
臨 O
朝 O
， O

授 O
名 O
代 O
從 O

四 O
位 O
下 O
， O
為 O
神 O
祇 O
伯 O
。 O
坐 O
藤 O
原 O
廣 O
嗣 O
事 O
， O

被 O
流 O
。 O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
失 O
地 O
名 O
， O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
踰 O
年 O
， O

召 O
還 O
復 O
位 O
。 O
十 O
七 O
年 O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
鷹 O
主 O
， O

【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O
唐 O
使 O
沈 O
惟 O
岳 O
等 O
送 O
高 O
元 O
度 O
， O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O

朝 O
廷 O
將 O
護 O
送 O

惟 O
岳 O
等 O
， O
命 O
遣 O
唐 O
使 O
， O

敕 O
造 O
四 O
船 O
於 O
安 O
藝 O
， O
鷹 O
主 O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O

船 O
成 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O
一 O
船 O
膠 O
泥 O
破 O
裂 O
， O

因 O
減 O
使 O
人 O
， O

限 O
兩 O
船 O
。 O

賜 O
鷹 O
主 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
大 O
使 O
， O
授 O
節 O
刀 O
。 O

至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
風 O

波 O
簸 O
蕩 O
。 O
敕 O
放 O
還 O
惟 O
等 O
， O

召 O
還 O
鷹 O
主 O
等 O
。 O
鷹 O
主 O
歷 O
肥 O
前 O
守 O
、 O
武 O
部 O
少 O
卿 O
， O

坐 O
事 O
削 O
籍 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
復 O
位 O
， O

為 O
大 O
判 O
事 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
鑄 O
錢 O
長 O
官 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O

上 O
歷 O
神 O
祇 O

大 O
副 O
、 O

信 O
濃 O
守 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
弟 O
枚 O
， O

伊 O
賀 O
守 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
小 B-PERSON
野 I-PERSON
石 I-PERSON
根 I-PERSON
， O

太 O
宰 O
大 O
貳 O
老 O
子 O
也 O
。 O
寶 O
字 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

歷 O
南 O
海 O
道 O
節 O
度 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
、 O
長 O
門 O
守 O
、 O
造 O
宮 O
大 O
輔 O
。 O

慶 O
雲 O
中 O
， O
為 O
近 O
江 O
介 O

。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
任 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
， O

兼 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

轉 O
中 O
將 O
， O

兼 O
鑄 O
錢 O
長 O
官 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
七 O
年 O
， O

遣 O
唐 O
大 O
使 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
等 O
至 O
肥 O
前 O
， O

以 O
不 O
得 O
便 O
風 O
， O

歸 O
京 O
師 O
。 O

因 O
罷 O
副 O
使 O
大 O
伴 O
益 O
立 O
， O

以 O
石 O
根 O
為 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
。 O

八 O
年 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
守 O
。 O
四 O
月 O
， O
今 O
毛 O
人 O
病 O
， O

敕 O
石 O
根 O
持 O
節 O
先 O
發 O
， O

行 O
大 O
使 O
事 O
。 O

敕 O
曰 O
： O

「 O
大 O
使 O
今 O
毛 O
人 O
， O

病 O
重 O
不 O
堪 O
進 O
途 O
， O
汝 O
等 O
至 O
唐 O
之 O
日 O
， O

彼 O
若 O
問 O
無 O
大 O
使 O
者 O
， O

量 B-ORG
事 I-ORG
分 I-ORG
疏 I-ORG
。 I-ORG

」 O
石 O
根 O
著 O
紫 O
， O

猶 O
稱 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
， O

持 O
節 O
行 O
事 O
， O

一 O
如 O
前 O
敕 O
。 O

九 O
年 O
正 O
月 O
， O

至 O
長 O
安 O
。 O

三 O
月 O
， O
見 O
代 O
宗 O
於 O
延 O
英 O
殿 O
。 O
及 O
歸 O
， O

代 O
宗 O
令 O
內 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
俱 O
來 O
。 O

十 O
一 O
月 O
， O
風 O
濤 O
險 O
惡 O
， O

第 O
一 O
船 O
破 O
。 O

石 O
根 O
、 O

寶 O
英 O
等 O
沒 O
于 O
海 O
。 O
明 O
年 O
， O
贈 O
石 O
根 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O
】 O
小 O
野 O
滋 O
野 O
， O

寶 O
龜 O
中 O
， O

為 O
敕 O
旨 O
大 O
丞 O
， O

兼 O
下 O
總 O
權 O
介 O
。 O

六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O
八 O
年 O
， O
赴 O
唐 O
。 O

九 O
年 O
十 O
月 O
， O
還 O
至 O
肥 O
前 O

松 O
浦 O
郡 O
橘 O
浦 O
， O
奏 O
言 O
： O
「 O
臣 O

滋 O
野 O
等 O
， O
寶 O
龜 O
八 O
年 O
六 O
月 O
， O
候 O
風 O
入 O
海 B-LOC
。 O

七 O
月 O
， O
與 O
第 O
一 O
船 O
同 O
至 O
揚 O
州 O
海 O
陵 O
縣 O
。 O

八 O
月 O
， O
至 O
揚 O
州 O
大 O
都 O
督 O
府 O
。 O

觀 O
察 O
使 O
兼 O
長 O
史 O

陳 O
少 O
游 O
以 O
祿 O
山 O
亂 O
， O

館 O
驛 O
彫 O
弊 O
， O
限 O
使 O
人 O
六 O
十 O
人 O
入 O
長 O
安 O
。 O

十 O
月 O
， O

臣 O
等 O
八 O
十 O
五 O
人 O
發 O
， O

行 O
百 O
餘 O
里 O
， O

得 O
中 O
書 O
門 O
下 O
牒 O
， O
樽 O
節 O
限 O
二 O
十 O
人 O
。 O

臣 O
等 O
請 O
加 O
二 O
十 O
三 O
人 O
。 O
持 O
節 O
副 O
使 O

小 B-PERSON
野 I-PERSON
石 I-PERSON
根 I-PERSON
， O

副 B-PERSON
使 I-PERSON
大 O
神 O
末 O
足 O
， O
准 O

判 O
官 O
羽 O
栗 O
翼 O
， O

錄 B-ORG
事 I-ORG
上 O
毛 O

野 O
大 O
川 O
、 O
韓 O
國 O
源 O
等 O
， O
凡 O
四 O
十 O
三 O
人 O
， O
明 O
年 O
正 O
月 O
， O

至 O
長 O
安 O
城 O
。 O

監 O
使 O
特 O
勾 O
當 O
使 O
院 O
， O
禮 O
待 O
優 O
厚 O

， O
中 O
使 O
不 O
絕 O
， O

禮 O
見 O
於 O
宣 O
政 O
殿 O
。 O

乃 O
進 O
國 O
信 O
。 O

唐 O
帝 O
大 O
喜 O
， O

示 O
群 O
臣 O
。 O
三 O
月 O
， O

引 O
見 O
延 O
英 O
殿 O
， O

所 O
請 O
皆 O
許 O
。 O

賜 O
宴 O
宮 O
中 O
， O

賜 O
物 O
有 O
差 O
。 O

四 O
月 O
， O
監 O
使 O
楊 O
光 O
耀 O
宣 O
敕 O
云 O
： O

『 O
將 O
遣 O
中 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
， O
齎 O
報 O
信 O
物 O
， O
往 O
日 O
本 O
。 O

命 O
揚 O
州 O
造 O
船 O
。 O

卿 O
等 O
知 O
之 O
。 O

』 O
及 O
拜 O
辭 O
， O

奏 B-PERSON
云 O
： O
『 O
本 O
國 O
海 O
路 O
遙 O
遠 O
， O

漂 O
蕩 O
不 O
測 O
。 O

今 O
中 O
使 O
云 O
往 O
， O

冒 O
涉 O
波 O
濤 O
。 O

萬 O
一 O
顛 O
躓 O
， O
恐 O
曠 O
王 O
命 O
。 O

敕 O
朕 O
有 O
少 O
信 O
物 O
， O

差 O
寶 O
英 O
等 O
押 O
送 O
。 O
道 B-PERSON
義 I-PERSON
所 O
在 O
， O

不 O
以 O
為 O
勞 O
。 O

』 O
乃 O
賜 O
銀 O
碗 O
酒 O
， O

以 O
為 O
餞 O
。 O

六 O
月 O
， O
至 O
揚 O
州 O
， O

船 O
未 O
成 O
。 O

中 O
使 O
奏 O
狀 O
， O
寄 O
乘 O
臣 O
等 O
船 O
。 O

第 O
一 O
、 O
第 O
二 O
船 O
在 O
揚 O
子 O
塘 O
頭 O
。 O
第 O
四 O
船 O
在 O
楚 O
州 O

鹽 O
城 O
縣 O
。 O
九 O
月 O
， O

臣 O
船 O
得 O
正 O
南 O
風 O
， O

解 O
纜 O
行 O
三 O
日 O
， O

忽 O
遭 O
逆 O
風 O
， O

船 O
著 O
沙 O
上 O
。 O
損 O
壞 O
頗 O
多 O
， O

竭 O
力 O
修 O
造 O
。 O

今 O
月 O
十 O
六 O
日 O
， O
船 O
浮 O
入 O
海 B-LOC
。 O

二 O
十 O
三 O
日 O
， O
至 O
肥 O
前 O

松 O
浦 O
郡 O
橘 O
浦 O
。 O
唐 O
客 O
隨 O
臣 O
入 O
朝 O
， O

迎 O
接 O
祗 O
供 O
， O

一 O
同 O
蕃 O
例 O
。 O

臣 B-PERSON
具 O
牒 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O

以 O
令 O
準 O
擬 O
。 O

唐 O
今 O
天 O
子 O
廣 O
平 O
王 O
， O
名 O
迪 O
， O

【 O
○ O

按 O
代 O
宗 O
初 O
名 O
俶 O
， O

蓋 O
迪 O
、 O
俶 O
音 O
相 O
近 O
， O
當 O
時 O
傳 O
聞 O
， O

用 O
迪 O

字 O
耳 O
。 O
】 O
年 O
五 O
十 O
三 O
。 O

太 B-PERSON
子 I-PERSON
雍 O
王 O
， O

名 O
适 O
。 O

年 O
號 O
大 O
曆 O
， O

正 O
當 O
十 O
三 O
年 O
。 O
」 O
敕 O
令 O
滋 O
野 O
等 O

速 O
入 O
京 O
師 O
。 O

初 O
寶 O
英 O
等 O
與 O
小 B-PERSON
野 I-PERSON
石 I-PERSON
根 I-PERSON
乘 O
第 O
一 O
船 O
， O

沒 O
于 O
海 O
。 O

唯 O
孫 O
興 O
進 O
等 O
與 O
滋 O
野 O
共 O
來 O
。 O

滋 O
野 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
豐 O
前 O
守 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
海 O
上 O
三 O
狩 O
， O

敏 O
達 O
帝 O
之 O
裔 O
也 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
初 O
為 O
諸 O
王 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

賜 O
姓 O
。 O

寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O

明 O
年 O
， O
至 O
肥 O
前 O
， O

不 O
得 O
風 O
便 O
。 O

大 O
使 O
佐 O
伯 O

今 O
毛 O
人 O
病 O
歸 O
京 O
師 O
。 O

三 O
狩 O
等 O
留 O
府 O
待 O
期 O
， O

時 O
人 O
善 O
之 O
。 O

既 O
而 O
如 O
唐 O
。 O
此 O
歸 O
漂 O
著 O
耽 O
羅 O
島 O
， O

為 O
島 O
人 O
所 O
略 O
留 O
。 O

敕 O
遣 O
太 O
宰 O
抄 O

監 O
下 O
道 O
長 O
人 O
於 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

迎 O
三 O
狩 O
。 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
求 O
得 O
三 O
狩 O
， O

隨 O
長 O
人 O
歸 O
。 O

為 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O

至 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
歷 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
、 O

右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
、 O

造 O
長 O
岡 O
宮 O
使 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
真 O
直 O
， O
延 O
曆 O
中 O
， O
以 O
宿 O
怨 O

殺 O
父 O
妾 O
婢 O
， O
下 O
獄 O
死 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
羽 O
栗 O
翼 O
， O
山 O
背 O
乙 O
訓 O
郡 O
人 O
。 O

寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O
以 O
佐 O
伯 O

今 O
毛 O
人 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
翼 O

為 O
其 O
錄 O
事 O
， O
尋 O
改 O
准 O
判 O
官 O
， O
兼 O
敕 O
旨 O
大 O
丞 O
， O

從 O
副 O
使 O
小 O
野 O
石 O
根 O
赴 O
唐 O
。 O
九 O
年 O
， O
還 O
自 O
唐 O
。 O

尋 O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O

奉 O
敕 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O

鍊 O
朴 O
硝 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
丹 O
波 O
介 O
， O

改 O
內 O
藥 O
正 O
， O
兼 O
侍 O
醫 O
。 O

又 O
歷 O
左 O
京 O
亮 O
、 O

內 O
藏 O
直 O
助 O
， O

至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
寶 O
字 O
三 O
年 O
， O
以 O
高 O
元 O
度 O

為 O
迎 O
入 O
唐 O
大 O
使 O
， O

而 O
不 O
書 O
判 O
官 O
、 O

錄 B-ORG
事 I-ORG
。 I-ORG

五 O
年 O
， O

元 O
度 O
自 O
唐 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

而 O
云 O
其 O
錄 O
事 O

羽 O
栗 O
翔 O
， O

流 O
河 O
清 O
所 O
而 O
不 O
歸 O
。 O

歷 O
考 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O

翔 O
出 O
於 O
此 O
之 O
外 O
不 O
再 O
見 O
。 O

翔 O
、 O
翼 O
字 O
相 O
近 O
， O
蓋 O
一 O
人 O
乎 O
。 O

然 O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
上 O

毛 O
野 O
大 O
川 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
錄 O
事 O
， O
歸 O
補 O
大 O
外 O
記 O

， O

兼 O
山 O
背 O
守 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
主 O
計 O
頭 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
高 B-PERSON
原 I-PERSON
源 I-PERSON
， O
本 O
姓 O
韓 O
國 O
連 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
與 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
同 O
祖 O
。 O

其 O
先 O
某 O
， O

武 O
烈 O
時 O
， O
以 O
使 O
韓 O
國 O
， O
賜 O
姓 O
韓 O
國 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
源 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
錄 O
事 O
， O
歸 O
與 O
海 O
上 O
三 O
狩 O
等 O
， O
漂 O
著 O
耽 O
羅 O
島 O
。 O

三 O
狩 O
等 O
為 O
島 O
人 O
所 O
抅 O
， O

源 O
率 O
餘 O
眾 O
四 O
十 O
餘 O
人 O
而 O
逃 O
歸 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O

至 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
等 O
， O

物 B-PERSON
部 I-PERSON
大 O
連 O
苗 O
裔 O
。 O

夫 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
連 O
等 O
， O

各 O
因 O
居 O
地 O
行 O
事 O
， O

別 O
為 O
百 O
八 O
十 O
氏 O
。 O

是 O
以 O
源 O
等 O
先 O
祖 O
鹽 O
兒 O
， O
以 O
父 O
祖 O
奉 O
使 O
國 O
名 O
故 O
， O

改 O
為 O
韓 O
國 O
連 O
。 O

則 O
大 O
連 O
苗 O
裔 O
， O

是 O
日 B-LOC
本 I-LOC
舊 O
民 O
， O
今 O
號 O
韓 O
國 O

， O
反 O
似 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
之 O
新 O
來 O
。 O
至 O
於 O
唱 O
導 O
， O
每 O
驚 O
人 O
聽 O
。 O

因 O
地 O
賜 O
姓 O
， O
古 O
今 O
通 O
典 O
。 O

伏 O
望 O

改 O
賜 O
高 O
原 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O
【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
布 O
勢 O
清 B-ORG
直 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O

歷 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O

武 O
藏 O
介 O
。 O

九 O
年 O
， O

為 O
送 O
唐 O
客 O
使 O
， O
護 O
唐 O
客 O
孫 O
興 O
進 O
等 O
赴 O
唐 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O
歸 O
。 O

至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
。 O

廷 O
曆 O
初 O
， O
歷 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
、 O

上 O
總 O
守 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
葛 I-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
小 O
黑 O
麻 O

呂 O
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
延 O
曆 O
初 O
， O

敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O

進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

尋 O
歷 O
陸 O
奧 O
介 O
、 O

少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O

右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
春 O
宮 O
亮 O
， O
歷 O
左 B-ORG
右 I-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
、 O

伊 O
豫 O
守 O
， O
遷 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

二 O
十 O
年 O
， O
拜 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O

兼 O
越 O
前 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
臨 O
發 O
， O

宴 O
餞 O
殿 O
上 O
， O

一 O
依 O
漢 O
儀 O
。 O

賜 O
酒 O
御 O
牀 O
下 O
， O
作 O

和 O
歌 O
優 O
勞 O
之 O
。 O

葛 B-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
感 O
泣 O
， O

左 O
右 O
無 O
不 O
嘆 O
羨 O
。 O

賜 O
御 O
被 O
三 O
領 O
、 O
御 O
衣 O
一 O
襲 O
， O
金 O
二 O
百 O
兩 O
。 O

辭 O
見 O
， O

受 O
節 O
刀 O
。 O

會 O
暴 O
風 O
破 O
船 O
， O

不 O
得 O
進 O
而 O
還 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
二 O
十 O
三 O
年 O
， O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
又 O
赴 O
唐 O
， O
宴 O
餞 O

殿 O
上 O
， O
作 O
樂 O
， O

賜 O
寶 O
琴 O
一 O
張 O
。 O

經 O
十 O
月 O
， O

達 O
長 O
安 O
， O
謁 O
德 O
宗 O
於 O
宣 O
化 O
殿 O
。 O
二 O
十 O
四 O
年 O
， O

還 O
自 O
唐 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

大 O
同 O
元 O
年 O
， O

累 O
歷 O
參 O
議 O
， O

兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O
， O

為 O
東 O
海 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O

尋 O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
傅 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
尚 O
侍 O
藥 O
子 O
之 O
變 O
， O

葛 B-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
嘗 O
諫 O
， O

上 O
皇 O
不 O
納 O
。 O

事 O
敗 O
， O
帝 O
以 O
其 O
與 O
藥 O
子 O
有 O
姻 O
媾 O
， O
欲 O
抵 O
重 O
罪 O
。 O

多 O
入 O
鹿 O
為 O
證 O
言 O
， O

事 O
遂 O
寢 O
。 O

【 O
類 B-OTH
據 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
遷 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

弘 O
仁 O
九 O
年 O
， O

薨 O
。 O

年 O
六 O
十 O
四 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
常 O
嗣 O
、 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
氏 O
宗 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
藤 O
原 O
氏 O
宗 O
。 O
氏 O
宗 O
， O
仁 O
壽 O
、 O

齊 O
衡 O
間 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

補 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
， O
歷 O

左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

進 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
時 O
詔 O
參 O
議 O
以 O
上 O
， O
論 O
時 O
政 O
得 O
失 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
相 I-PERSON
、 O

紀 O
今 O
守 O
等 O
， O

各 O
上 O
意 O
見 O
。 O
久 O
之 O
不 O
報 O
。 O

氏 O
宗 O
上 O
疏 O
請 O
， O

擇 O
其 O
切 O
要 O
者 O
以 O
施 O
行 O
焉 O
。 O
頃 O
之 O
， O

轉 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

氏 O
宗 O
雅 O
重 O
藤 O

原 O
基 O
經 O
才 O
器 O
， O

表 O
請 O
讓 O
大 O
將 O
。 O

不 O
許 O
。 O

歲 O
餘 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

為 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
員 I-PERSON
， O

兼 O
東 O
宮 O
傅 O
。 O

明 O
年 O
， O

拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

辭 O
不 O
許 O
。 O

乞 O
割 O
職 O
封 O
之 O

半 O
， O
且 O
職 O
分 O
、 O
資 O
人 O
， O
職 O
田 O
、 O

季 O
祿 O
准 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

優 O
韶 O
嘉 O
之 O
， O

唯 O
聽 O
割 O
職 O
封 O
之 O
半 O
。 O

十 O
四 O
年 O
， O

薨 O
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
時 O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 O
書 O

又 O
曰 O
， O

延 O
曆 O
十 O
四 O
年 O
生 O
。 O
據 O
此 O
推 O
之 O
， O

則 O
年 O
七 O
十 O
八 O
。 O
一 O
書 O
矛 O
盾 O
， O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
輟 O
朝 O
三 O
日 O
， O

贈 O
正 O
二 O
位 O
， O

遣 O
參 O
議 O
在 O
原 O

行 O
平 O
等 O
， O

齎 O
敕 O
書 O
告 O
身 O
， O

就 O
第 O
宣 O
賜 O
。 O

家 O
人 O
遵 O
遺 O
命 O
不 O
受 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
常 I-PERSON
嗣 I-PERSON
。 O

常 O
嗣 O
， O

少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
涉 O
獵 O
史 O
漢 O
， O
諳 O
誦 O
文 O
選 O
， O

善 O
屬 O
文 O
， O
兼 O
能 O
隸 O
書 O
。 O

稟 O
性 O
明 O
幹 O
， O
威 O
儀 O
可 O
稱 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH

本 B-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
弘 O
仁 O
十 O
一 O
年 O
， O

任 O
右 O
京 O
少 O
進 O
， O
遷 O
藏 O
人 O
、 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
、 O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
下 O
野 O
守 O

， O
不 O
之 O
任 O
。 O
留 O
為 O
東 O
宮 O
亮 O
， O

遷 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

天 O
長 O
初 O
， O
歷 O

式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
， O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
次 O
官 O
， O

坐 O
事 O
左 O
降 O
刑 O
部 O
少 O
輔 O
。 O

既 O
而 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O

九 O
年 O
， O
兼 O
下 O
野 O
守 O
、 O

右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

承 O
利 O
元 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
持 O
節 O

大 O
使 O
， O
兼 O
近 O
江 O
權 O
守 O
。 O

明 O
年 O
， O

轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
餘 O
官 O
如 O
故 O
， O
累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

參 O
取 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
赴 O
唐 O
， O

假 O
正 O
二 O
位 O
， O

授 O
節 O
刀 O
。 O

帝 O
御 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O

賜 O
宴 O
， O

命 O
五 O
位 O
以 O
上 O
， O

賦 O
詩 O
送 O
之 O
。 O
常 O
嗣 O
進 O
上 O
壽 O
， O
帝 O
為 O
舉 O
盃 O
， O

賜 O
御 O
衣 O
、 O

白 O
絹 O
、 O

御 O
被 O
、 O
砂 O
金 O
， O
極 O
驩 O
而 O
罷 O
。 O
洋 O
中 O
遇 O
風 O
， O

其 O
兩 O
船 O
漂 O
泊 O
。 O

大 O
宰 O
府 O
上 O
言 O
： O

「 O
敕 O
符 O
慰 O
之 O
。 O
」 O
常 O
嗣 O
上 O
表 O
謝 O
罪 O
， O
竟 O
不 O
得 O
進 O
。 O

朝 O
旨 O
因 O
西 B-LOC
上 O
彫 O
弊 O
， O

判 O
官 O
以 O
下 O
， O
舟 O
行 O
還 O
京 O
師 O
， O

大 O
使 O
、 O

副 B-PERSON
使 I-PERSON
聽 O
去 O
留 O
自 O
便 O
， O

常 O
嗣 O
還 O
京 O
。 O

四 O
年 O
， O

任 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O
明 O
年 O
三 O
月 O
， O

又 O
赴 O
唐 O
。 O

六 O
年 O
八 O
月 O
， O

歸 O
朝 O
。 O

帝 O
御 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O

受 O
報 O
書 O
， O

引 O
常 O
嗣 O
近 O
御 O
坐 O
， O
慰 O
勞 O
之 O
， O

置 O
酒 O
殿 O
上 O
。 O

常 O
嗣 O
具 O
陳 O
使 O
狀 O

及 O
路 O
中 O
艱 O
難 O
。 O

賜 O
御 O
被 O
、 O

御 O
衣 O
， O
敕 O
曰 O
： O

「 O
」 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
常 I-PERSON
嗣 I-PERSON
， O
遠 O
度 O
海 O
濤 O
， O

歷 O
涉 O
殊 O
苦 O
。 O

克 O
竟 O
使 O
事 O
， O

得 O
報 O
而 O
還 O
， O

可 O
不 O
嘉 O
哉 O
。 O

其 O
常 O
嗣 O
以 O
下 O
至 O
水 O
手 O
， O
宜 O
進 O
冠 O
位 O
。 O

判 O
官 O
正 O
六 O
位 O
上 O
藤 O
原 O
豐 O
並 O
， O
在 O
唐 O
身 O
亡 O
， O

朕 O
甚 O
愍 O
惜 O
， O
宜 O
加 O
褒 O
典 O
。 O

授 O
常 O
嗣 O
從 O
三 O
位 O
， O
追 O
贈 O
豐 O
並 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

自 O
餘 O
判 O
官 O
， O

準 O
位 O
有 O
等 O
。 O

是 O
歲 O
， O
遭 O
母 O
喪 O
。 O

明 O
年 O
， O

敕 O
起 O
視 O
事 O
。 O

尋 O
薨 O
， O

年 O
四 O
十 O
五 O
。 O

當 O
時 O
相 O
襲 O
， O
中 O
專 O
對 O
之 O

選 O
者 O
， O
唯 O
常 O
嗣 O
父 O
子 O
而 O
已 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
三 O
子 O
， O
興 O
邦 O
、 O

文 O
弘 O
、 O

葛 O
覽 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
興 O
邦 O
， O

承 O
和 O
、 O

齊 O
衡 O
間 O
， O

累 O
官 O
為 O
東 O
宮 O
亮 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O
卞 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
文 O
弘 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O

丹 O
波 O
守 O
。 O

葛 O
覽 O
， O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O
日 O
向 O
守 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O


【 O
○ O

按 O
本 O
書 O

和 O
銅 O
三 O
年 O
， O
書 O
以 O
從 O
四 O
位 O

下 O
多 O
治 O

比 O
大 O
縣 O
守 O
為 O
宮 O
內 O
卿 O
。 O

推 O
前 O
後 O
文 O
， O
位 O
階 O
勿 O
， O
且 O
衍 O
大 O
字 O
。 O

疑 O
錯 O
簡 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O
】 O
靈 O
龜 O
初 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
造 O
宮 O
卿 O
， O
擢 O
遣 O
唐 O
押 O
使 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O
授 O
節 O
刀 O
， O

赴 O
唐 O
。 O

【 O
○ O

新 B-OTH
唐 I-OTH
書 I-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
曰 O
， O

開 O
元 O
初 O
栗 O
田 O
復 O
朝 O
， O

請 O
從 O
諸 O
儒 O
授 O
經 O
。 O

詔 O
四 O
門 O
助 O
教 O
趙 O

玄 O
默 O
， O
即 O
鴻 O
臚 O
寺 O
為 O
師 O
。 O

獻 O
大 O
幅 O
布 O
為 O
贄 O

， O
悉 O
賞 O
物 O
貿 O
書 O
以 O
歸 O
。 O
其 O
副 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
仲 O
滿 O
， O

幕 O
華 O
不 O
肯 O
去 O
。 O

據 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O

栗 O
田 O
真 O
人 O
大 O
寶 O
二 O
年 O
如 O
唐 O
， O

慶 O
雲 O
元 O
年 O
歸 O
， O
後 O
不 O
再 O
往 O
。 O

唐 O
書 O
所 O
載 O
栗 O
田 O
者 O
， O
蓋 O
縣 O
守 O
也 O
。 O

養 O
老 O
元 O
年 O
， O
當 O
唐 O
開 O
元 O
五 O
年 O
， O

與 O
所 O
為 O
開 O
元 O
初 O
合 O
。 O

仲 O
滿 O
如 O
唐 O
， O
亦 O
此 O
時 O
也 O
。 O

】 O
玄 O
宗 O
賜 O
朝 O
服 O
， O

逾 O
年 O
而 O
歸 O
。 O

三 O
年 O
正 O
月 O
， O

縣 O
守 O
率 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
以 O
下 O
， O

著 O
唐 O
服 O
朝 O
見 O
。 O

尋 O
進 O
正 O
四 O
位 O

下 O
， O
為 O
武 O
藏 O
守 O
， O

管 O
相 O
模 O
、 O

上 O
野 O
、 O

下 O
野 O
按 O
察 O
使 O
， O

除 O
播 O
磨 O
按 O
察 O
使 O
。 O
四 O
年 O
， O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O
反 O
， O

殺 O
按 O
察 O
使 O
上 O
毛 O
野 O
廣 O
人 O
。 O

縣 O
守 O
為 O
持 O
節 O
征 O
夷 O
將 O
軍 O
， O
授 O
節 O
刀 O
， O

討 O
平 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O

即 O
授 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

凱 O
旋 O
為 O
中 B-ORG
務 I-ORG
卿 I-ORG
， O

【 O

○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
曰 O
， O

征 O
討 O
陸 O
奧 O
蝦 O

夷 O
大 O
隅 O
薩 O
摩 O

隼 O
人 O
將 O
軍 O
已 O
下 O
， O

及 O
蝦 O
夷 O
有 O
功 O
者 O
、 O

譯 O
語 O
人 O
， O

授 O
勳 O
官 O
有 O
差 O
。 O

考 O
前 O
後 O
文 O
， O

蓋 O
縣 O
守 O
亦 O
預 O
授 O
勳 O
之 O
列 O
， O

而 O
無 O
明 O
文 O
， O

故 O
不 O
書 O
。 O
】 O
遷 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O
天 O
平 O
元 O
年 O
， O

權 O
為 O
參 O
議 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O

尋 O
為 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

三 O
年 O
， O
以 O
諸 O
司 O
推 O
舉 O
， O

擢 O
參 O
議 O
， O

為 O
山 O
陽 O
道 O
鎮 O
撫 O
使 O
。 O
四 O
年 O
， O

拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

為 O
山 O
陰 O
道 O
節 O
度 O
使 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O
九 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
年 O
七 O
十 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
弟 O
， O
廣 O
成 O
。 O
【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
多 O
治 O
比 O
廣 O
成 O
， O
和 O
銅 O
中 O
， O

任 O
下 O
野 O
守 O

， O
為 O
迎 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
副 O
將 O
軍 O
。 O
養 O
老 O
中 O
， O
遷 O
越 O
前 O
守 O
， O

管 O
能 O
登 O
、 O
越 O
中 O
、 O

越 O
後 O
按 O
察 O
使 O
。 O

天 O
平 O
四 O
年 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
。 O

五 O
年 O
， O

授 O
節 O
刀 O
， O

赴 O
唐 O
。 O

六 O
年 O
， O
將 O
歸 O
， O
值 O
暴 O
風 O
， O
四 O
船 O
相 O
失 O
。 O

逾 O
月 O
， O

廣 O
成 O
漂 O
著 O

多 O
禰 O
島 O
。 O

七 O
年 O
， O
歸 O
京 O
師 O
， O

上 O
節 O
刀 O
， O

敘 O
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

帝 O
觀 O
騎 O
射 O
於 O
北 B-LOC
松 I-LOC
林 I-LOC
， O

廣 O
成 O
率 O
唐 O
人 O
奏 O
唐 O
樂 O
、 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
樂 O
， O

弄 O
槍 O
， O
又 O
獻 O
請 O
益 O
秦 O
大 O
麻 O

呂 O
問 O
答 O
六 O
卷 O
。 O
九 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

陞 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

從 O
三 O
位 O
。 O

十 O
一 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
廣 O
成 O
好 O
文 O
學 O
， O
善 O
詩 O
。 O

【 O
懷 B-OTH
風 I-OTH
藻 I-OTH
。 O

】 O
初 O
在 O
唐 O
， O

稱 O
牡 O
丹 O
墀 O
， O

子 O
孫 O
因 O
用 O
丹 O
墀 O
字 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
貞 O
觀 O
八 O
年 O
。 O

○ O

曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
玄 O
宗 O
敕 O
書 O
， O
亦 O
稱 O
丹 O
墀 O
真 O
人 O
。 O

】 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
名 O
代 O
， O

御 O
食 O
子 O
曾 O
孫 O
。 O

父 B-PERSON
島 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O

小 O
山 O
中 O
。 O
【 O
中 B-OTH
臣 I-OTH
系 I-OTH
譜 I-OTH
。 O

】 O
名 O
代 O
， O

天 O
年 O
初 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

四 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 O

明 O
年 O
， O

赴 O
唐 O
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
遭 O
風 O
飄 O

蕩 O
南 B-LOC
海 I-LOC
， O

艱 O
虞 O
備 O
至 O
， O

僅 O
得 O
達 O
唐 O
。 O

【 O
曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
玄 O
宗 O
敕 O
書 O
。 O

】 O
八 O
年 O
， O

齎 O
玄 O
宗 O
書 O
， O
率 O
唐 O
人 O
皇 O

東 O
朝 O
等 O
三 O
人 O
， O
及 O
波 O

斯 O
國 O
人 O

李 O
密 O
翳 O
而 O
歸 O
。 O

【 O
○ O
齎 O
玄 O
宗 O
書 O
據 O
曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
帝 O
臨 O
朝 O
， O

授 O
名 O
代 O
從 O

四 O
位 O
下 O
， O
為 O
神 O
祇 O
伯 O
。 O
坐 O
藤 O
原 O
廣 O
嗣 O
事 O
， O

被 O
流 O
。 O
【 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
失 O
地 O
名 O
， O

今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
踰 O
年 O
， O

召 O
還 O
復 O
位 O
。 O
十 O
七 O
年 O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
鷹 O
主 O
， O

【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O
唐 O
使 O
沈 O
惟 O
岳 O
等 O
送 O
高 O
元 O
度 O
， O
至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O

朝 O
廷 O
將 O
護 O
送 O

惟 O
岳 O
等 O
， O
命 O
遣 O
唐 O
使 O
， O

敕 O
造 O
四 O
船 O
於 O
安 O
藝 O
， O
鷹 O
主 O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O

船 O
成 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O
一 O
船 O
膠 O
泥 O
破 O
裂 O
， O

因 O
減 O
使 O
人 O
， O

限 O
兩 O
船 O
。 O

賜 O
鷹 O
主 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
大 O
使 O
， O
授 O
節 O
刀 O
。 O

至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
風 O

波 O
簸 O
蕩 O
。 O
敕 O
放 O
還 O
惟 O
等 O
， O

召 O
還 O
鷹 O
主 O
等 O
。 O
鷹 O
主 O
歷 O
肥 O
前 O
守 O
、 O
武 O
部 O
少 O
卿 O
， O

坐 O
事 O
削 O
籍 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
復 O
位 O
， O

為 O
大 O
判 O
事 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
鑄 O
錢 O
長 O
官 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O

上 O
歷 O
神 O
祇 O

大 O
副 O
、 O

信 O
濃 O
守 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
弟 O
枚 O
， O

伊 O
賀 O
守 O
， O

從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
小 B-PERSON
野 I-PERSON
石 I-PERSON
根 I-PERSON
， O

太 O
宰 O
大 O
貳 O
老 O
子 O
也 O
。 O
寶 O
字 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

歷 O
南 O
海 O
道 O
節 O
度 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
、 O
長 O
門 O
守 O
、 O
造 O
宮 O
大 O
輔 O
。 O

慶 O
雲 O
中 O
， O
為 O
近 O
江 O
介 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
任 O
中 O
衛 O
少 O
將 O
， O

兼 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

轉 O
中 O
將 O
， O

兼 O
鑄 O
錢 O
長 O
官 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O
七 O
年 O
， O

遣 O
唐 O
大 O
使 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
等 O
至 O
肥 O
前 O
， O

以 O
不 O
得 O
便 O
風 O
， O

歸 O
京 O
師 O
。 O

因 O
罷 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
大 O
伴 O
益 O
立 O
， O

以 O
石 O
根 O
為 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
。 O

八 O
年 O
， O
兼 O
播 O
磨 O
守 O
。 O
四 O
月 O
， O
今 O
毛 O
人 O
病 O
， O

敕 O
石 O
根 O
持 O
節 O
先 O
發 O
， O

行 O
大 O
使 O
事 O
。 O

敕 O
曰 O
： O

「 O
大 O
使 O
今 O
毛 O
人 O
， O

病 O
重 O
不 O
堪 O
進 O
途 O
， O
汝 O
等 O
至 O
唐 O
之 O
日 O
， O

彼 O
若 O
問 O
無 O
大 O
使 O
者 O
， O

量 B-ORG
事 I-ORG
分 I-ORG
疏 I-ORG
。 I-ORG

」 O
石 O
根 O
著 O
紫 O
， O

猶 O
稱 O
副 B-PERSON
使 I-PERSON
， O

持 O
節 O
行 O
事 O
， O

一 O
如 O
前 O
敕 O
。 O

九 O
年 O
正 O
月 O
， O

至 O
長 O
安 O
。 O

三 O
月 O
， O
見 O
代 O
宗 O
於 O
延 O
英 O
殿 O
。 O
及 O
歸 O
， O

代 O
宗 O
令 O
內 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
俱 O
來 O
。 O

十 O
一 O
月 O
， O
風 O
濤 O
險 O
惡 O
， O

第 O
一 O
船 O
破 O
。 O

石 O
根 O
、 O

寶 O
英 O
等 O
沒 O
于 O
海 O
。 O
明 O
年 O
， O
贈 O
石 O
根 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-OTH
。 O
】 O
小 O
野 O
滋 O
野 O
， O

寶 O
龜 O
中 O
， O

為 O
敕 O
旨 O
大 O
丞 O
， O

兼 O
下 O
總 O
權 O
介 O
。 O

六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O
八 O
年 O
， O
赴 O
唐 O
。 O

九 O
年 O
十 O
月 O
， O
還 O
至 O
肥 O
前 O

松 O
浦 O
郡 O
橘 O
浦 O
， O
奏 O
言 O
： O
「 O
臣 O

滋 O
野 O
等 O
， O
寶 O
龜 O
八 O
年 O
六 O
月 O
， O
候 O
風 O
入 O
海 O
。 O

七 O
月 O
， O
與 O
第 O
一 O
船 O
同 O
至 O
揚 O
州 O
海 O
陵 O
縣 O
。 O

八 O
月 O
， O
至 O
揚 O
州 O
大 O
都 O
督 O
府 O
。 O

觀 O
察 O
使 O
兼 O
長 O
史 O

陳 O
少 O
游 O
以 O
祿 O
山 O
亂 O
， O

館 O
驛 O
彫 O
弊 O
， O
限 O
使 O
人 O
六 O
十 O
人 O
入 O
長 O
安 O
。 O

十 O
月 O
， O

臣 O
等 O
八 O
十 O
五 O
人 O
發 O
， O

行 O
百 O
餘 O
里 O
， O

得 O
中 O
書 O
門 O
下 O
牒 O
， O
樽 O
節 O
限 O
二 O
十 O
人 O
。 O

臣 O
等 O
請 O
加 O
二 O
十 O
三 O
人 O
。 O
持 O
節 O
副 O
使 O

小 B-PERSON
野 I-PERSON
石 I-PERSON
根 I-PERSON
， O

副 B-PERSON
使 I-PERSON
大 O
神 O
末 O
足 O
， O
准 O

判 O
官 O
羽 O
栗 O
翼 O
， O

錄 O
事 O
上 O
毛 O

野 O
大 O
川 O
、 O
韓 O
國 O
源 O
等 O
， O
凡 O
四 O
十 O
三 O
人 O
， O
明 O
年 O
正 O
月 O
， O

至 O
長 O
安 O
城 O
。 O

監 O
使 O
特 O
勾 O
當 O
使 O
院 O
， O
禮 O
待 O
優 O
厚 O

， O
中 O
使 O
不 O
絕 O
， O

禮 O
見 O
於 O
宣 O
政 O
殿 O
。 O

乃 O
進 O
國 O
信 O
。 O

唐 O
帝 O
大 O
喜 O
， O

示 O
群 O
臣 O
。 O
三 O
月 O
， O

引 O
見 O
延 O
英 O
殿 O
， O

所 O
請 O
皆 O
許 O
。 O

賜 O
宴 O
宮 O
中 O
， O

賜 O
物 O
有 O
差 O
。 O

四 O
月 O
， O
監 O
使 O
楊 O
光 O
耀 O
宣 O
敕 O
云 O
： O

『 O
將 O
遣 O
中 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
， O
齎 O
報 O
信 O
物 O
， O
往 O
日 O
本 O
。 O

命 O
揚 O
州 O
造 O
船 O
。 O

卿 O
等 O
知 O
之 O
。 O

』 O
及 O
拜 O
辭 O
， O

奏 B-PERSON
云 O
： O
『 O
本 O
國 O
海 O
路 O
遙 O
遠 O
， O

漂 O
蕩 O
不 O
測 O
。 O

今 O
中 O
使 O
云 O
往 O
， O

冒 O
涉 O
波 O
濤 O
。 O

萬 O
一 O
顛 O
躓 O
， O
恐 O
曠 O
王 O
命 O
。 O

敕 O
朕 O
有 O
少 O
信 O
物 O
， O

差 O
寶 O
英 O
等 O
押 O
送 O
。 O
道 O
義 O
所 O
在 O
， O

不 O
以 O
為 O
勞 O
。 O

』 O
乃 O
賜 O
銀 O
碗 O
酒 O
， O

以 O
為 O
餞 O
。 O

六 O
月 O
， O
至 O
揚 O
州 O
， O

船 O
未 O
成 O
。 O

中 O
使 O
奏 O
狀 O
， O
寄 O
乘 O
臣 O
等 O
船 O
。 O

第 O
一 O
、 O
第 O
二 O
船 O
在 O
揚 O
子 O
塘 O
頭 O
。 O
第 O
四 O
船 O
在 O
楚 O
州 O

鹽 O
城 O
縣 O
。 O
九 O
月 O
， O

臣 O
船 O
得 O
正 O
南 O
風 O
， O

解 O
纜 O
行 O
三 O
日 O
， O

忽 O
遭 O
逆 O
風 O
， O

船 O
著 O
沙 O
上 O
。 O
損 O
壞 O
頗 O
多 O
， O

竭 O
力 O
修 O
造 O
。 O

今 O
月 O
十 O
六 O
日 O
， O
船 O
浮 O
入 O
海 O
。 O

二 O
十 O
三 O
日 O
， O
至 O
肥 O
前 O

松 O
浦 O
郡 O
橘 O
浦 O
。 O
唐 O
客 O
隨 O
臣 O
入 O
朝 O
， O

迎 O
接 O
祗 O
供 O
， O

一 O
同 O
蕃 O
例 O
。 O

臣 B-PERSON
具 O
牒 O
太 B-ORG
宰 I-ORG
府 I-ORG
， O

以 O
令 O
準 O
擬 O
。 O

唐 O
今 O
天 O
子 O
廣 O
平 O
王 O
， O
名 O
迪 O
， O

【 O
○ O

按 O
代 O
宗 O
初 O
名 O
俶 O
， O

蓋 O
迪 O
、 O
俶 O
音 O
相 O
近 O
， O
當 O
時 O
傳 O
聞 O
， O

用 O
迪 O

字 O
耳 O
。 O
】 O
年 O
五 O
十 O
三 O
。 O

太 B-PERSON
子 I-PERSON
雍 O
王 O
， O

名 O
适 O
。 O

年 O
號 O
大 O
曆 O
， O

正 O
當 O
十 O
三 O
年 O
。 O
」 O
敕 O
令 O
滋 O
野 O
等 O

速 O
入 O
京 O
師 O
。 O

初 O
寶 O
英 O
等 O
與 O
小 B-PERSON
野 I-PERSON
石 I-PERSON
根 I-PERSON
乘 O
第 O
一 O
船 O
， O

沒 O
于 O
海 O
。 O

唯 O
孫 O
興 O
進 O
等 O
與 O
滋 O
野 O
共 O
來 O
。 O

滋 O
野 O
敘 O

從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
豐 O
前 O
守 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
海 O
上 O
三 O
狩 O
， O

敏 O
達 O
帝 O
之 O
裔 O
也 O
。 O

【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
初 O
為 O
諸 O
王 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

賜 O
姓 O
。 O

寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O

明 O
年 O
， O
至 O
肥 O
前 O
， O

不 O
得 O
風 O
便 O
。 O

大 O
使 O
佐 O
伯 O

今 O
毛 O
人 O
病 O
歸 O
京 O
師 O
。 O

三 O
狩 O
等 O
留 O
府 O
待 O
期 O
， O

時 O
人 O
善 O
之 O
。 O

既 O
而 O
如 O
唐 O
。 O
此 O
歸 O
漂 O
著 O
耽 O
羅 O
島 O
， O

為 O
島 O
人 O
所 O
略 O
留 O
。 O

敕 O
遣 O
太 O
宰 O
抄 O

監 O
下 O
道 O
長 O
人 O
於 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

迎 O
三 O
狩 O
。 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
求 O
得 O
三 O
狩 O
， O

隨 O
長 O
人 O
歸 O
。 O

為 O
太 O
宰 O
少 O
貳 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O

至 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
歷 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
、 O

右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
、 O

造 O
長 O
岡 O
宮 O
使 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
真 O
直 O
， O
延 O
曆 O
中 O
， O
以 O
宿 O
怨 O

殺 O
父 O
妾 O
婢 O
， O
下 O
獄 O
死 O
。 O

【 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
羽 O
栗 O
翼 O
， O
山 O
背 O
乙 O
訓 O
郡 O
人 O
。 O

寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O
以 O
佐 O
伯 O

今 O
毛 O
人 O
為 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O
翼 O

為 O
其 O
錄 O
事 O
， O
尋 O
改 O
准 O
判 O
官 O
， O
兼 O
敕 O
旨 O
大 O
丞 O
， O

從 O
副 O
使 O
小 O
野 O
石 O
根 O
赴 O
唐 O
。 O
九 O
年 O
， O
還 O
自 O
唐 O
。 O

尋 O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O

奉 O
敕 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O

鍊 O
朴 O
硝 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
丹 O
波 O
介 O
， O

改 O
內 O
藥 O
正 O
， O
兼 O
侍 O
醫 O
。 O

又 O
歷 O
左 O
京 O
亮 O
、 O

內 O
藏 O
直 O
助 O
， O

至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
寶 O
字 O
三 O
年 O
， O
以 O
高 O
元 O
度 O

為 O
迎 O
入 O
唐 O
大 O
使 O
， O

而 O
不 O
書 O
判 O
官 O
、 O

錄 O
事 O
。 O

五 O
年 O
， O

元 O
度 O
自 O
唐 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

而 O
云 B-ORG
其 O
錄 O
事 O

羽 O
栗 O
翔 O
， O

流 O
河 O
清 O
所 O
而 O
不 O
歸 O
。 O

歷 O
考 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O

翔 O
出 O
於 O
此 O
之 O
外 O
不 O
再 O
見 O
。 O

翔 O
、 O
翼 O
字 O
相 O
近 O
， O
蓋 O
一 O
人 O
乎 O
。 O

然 O
今 O
無 O
所 O
考 O
。 O

】 O
上 O

毛 O
野 O
大 O
川 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
錄 O
事 O
， O
歸 O
補 O
大 O
外 O
記 O

， O

兼 O
山 O
背 O
守 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
主 O
計 O
頭 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
高 B-PERSON
原 I-PERSON
源 I-PERSON
， O
本 O
姓 O
韓 O
國 O
連 O
， O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
與 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
同 O
祖 O
。 O

其 O
先 O
某 O
， O

武 O
烈 O
時 O
， O
以 O
使 O
韓 O
國 O
， O
賜 O
姓 O
韓 O
國 O
。 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
源 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O

為 O
遣 O
唐 O
錄 O
事 O
， O
歸 O
與 O
海 O
上 O
三 O
狩 O
等 O
， O
漂 O
著 O
耽 O
羅 O
島 O
。 O

三 O
狩 O
等 O
為 O
島 O
人 O
所 O
抅 O
， O

源 B-ORG
率 I-ORG
餘 I-ORG
眾 O
四 O
十 O
餘 O
人 O
而 O
逃 O
歸 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O

至 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
等 O
， O

物 B-PERSON
部 I-PERSON
大 O
連 O
苗 O
裔 O
。 O

夫 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
連 O
等 O
， O

各 O
因 O
居 O
地 O
行 O
事 O
， O

別 O
為 O
百 O
八 O
十 O
氏 O
。 O

是 O
以 O
源 O
等 O
先 O
祖 O
鹽 O
兒 O
， O
以 O
父 O
祖 O
奉 O
使 O
國 O
名 O
故 O
， O

改 O
為 O
韓 O
國 O
連 O
。 O

則 O
大 O
連 O
苗 O
裔 O
， O

是 O
日 B-LOC
本 I-LOC
舊 O
民 O
， O
今 O
號 O
韓 O
國 O

， O
反 O
似 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
之 O
新 O
來 O
。 O
至 O
於 O
唱 O
導 O
， O
每 O
驚 O
人 O
聽 O
。 O

因 O
地 O
賜 O
姓 O
， O
古 O
今 O
通 O
典 O
。 O

伏 O
望 O

改 O
賜 O
高 O
原 O
。 O

」 O
許 O
之 O
。 O
【 O
續 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
布 O
勢 O
清 O
直 O
， O
寶 O
龜 O
中 O
， O

歷 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O

武 O
藏 O
介 O
。 O

九 O
年 O
， O

為 O
送 O
唐 O
客 O
使 O
， O
護 O
唐 O
客 O
孫 O
興 O
進 O
等 O
赴 O
唐 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O
歸 O
。 O

至 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
。 O

廷 O
曆 O
初 O
， O
歷 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
、 O

上 O
總 O
守 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
葛 I-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
小 O
黑 O
麻 O

呂 O
長 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
延 O
曆 O
初 O
， O

敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O

進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

尋 O
歷 O
陸 O
奧 O
介 O
、 O

少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O

右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
春 O
宮 O
亮 O
， O
歷 O
左 B-ORG
右 I-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
、 O

伊 O
豫 O
守 O
， O
遷 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

二 O
十 O
年 O
， O
拜 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
， O

兼 O
越 O
前 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
臨 O
發 O
， O

宴 O
餞 O
殿 O
上 O
， O

一 O
依 O
漢 O
儀 O
。 O

賜 O
酒 O
御 O
牀 O
下 O
， O
作 O

和 O
歌 O
優 O
勞 O
之 O
。 O

葛 B-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
感 O
泣 O
， O

左 O
右 O
無 O
不 O
嘆 O
羨 O
。 O

賜 O
御 O
被 O
三 O
領 O
、 O
御 O
衣 O
一 O
襲 O
， O
金 O
二 O
百 O
兩 O
。 O

辭 O
見 O
， O

受 O
節 O
刀 O
。 O

會 O
暴 O
風 O
破 O
船 O
， O

不 O
得 O
進 O
而 O
還 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
二 O
十 O
三 O
年 O
， O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
又 O
赴 O
唐 O
， O
宴 O
餞 O

殿 O
上 O
， O
作 O
樂 O
， O

賜 O
寶 O
琴 O
一 O
張 O
。 O

經 O
十 O
月 O
， O

達 O
長 O
安 O
， O
謁 O
德 O
宗 O
於 O
宣 O
化 O
殿 O
。 O
二 O
十 O
四 O
年 O
， O

還 O
自 O
唐 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

大 O
同 O
元 O
年 O
， O

累 O
歷 O
參 O
議 O
， O

兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
卿 O
， O

為 O
東 O
海 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
， O

尋 O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
傅 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
尚 O
侍 O
藥 O
子 O
之 O
變 O
， O

葛 B-PERSON
野 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
嘗 O
諫 O
， O

上 O
皇 O
不 O
納 O
。 O

事 O
敗 O
， O
帝 O
以 O
其 O
與 O
藥 O
子 O
有 O
姻 O
媾 O
， O
欲 O
抵 O
重 O
罪 O
。 O

多 O
入 O
鹿 O
為 O
證 O
言 O
， O

事 O
遂 O
寢 O
。 O

【 O
類 B-OTH
據 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
遷 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

弘 O
仁 O
九 O
年 O
， O

薨 O
。 O

年 O
六 O
十 O
四 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
子 O
常 O
嗣 O
、 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
氏 O
宗 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
藤 O
原 O
氏 O
宗 O
。 O
氏 O
宗 O
， O
仁 O
壽 O
、 O

齊 O
衡 O
間 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

補 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
， O
歷 O

左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

進 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
時 O
詔 O
參 O
議 O
以 O
上 O
， O
論 O
時 O
政 O
得 O
失 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
相 I-PERSON
、 O

紀 O
今 O
守 O
等 O
， O

各 O
上 O
意 O
見 O
。 O
久 O
之 O
不 O
報 O
。 O

氏 O
宗 O
上 O
疏 O
請 O
， O

擇 O
其 O
切 O
要 O
者 O
以 O
施 O
行 O
焉 O
。 O
頃 O
之 O
， O

轉 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

氏 O
宗 O
雅 O
重 O
藤 O
原 O
基 O
經 O
才 O
器 O
， O

表 O
請 O
讓 O
大 O
將 O
。 O

不 O
許 O
。 O

歲 O
餘 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

為 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
員 I-PERSON
， O

兼 O
東 O
宮 O
傅 O
。 O

明 O
年 O
， O

拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

辭 O
不 O
許 O
。 O

乞 O
割 O
職 O
封 O
之 O

半 O
， O
且 O
職 O
分 O
、 O
資 O
人 O
， O
職 O
田 O
、 O

季 O
祿 O
准 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

優 O
韶 O
嘉 O
之 O
， O

唯 O
聽 O
割 O
職 O
封 O
之 O
半 O
。 O

十 O
四 O
年 O
， O

薨 O
。 O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
時 O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 O
書 O

又 O
曰 O
， O

延 O
曆 O
十 O
四 O
年 O
生 O
。 O
據 O
此 O
推 O
之 O
， O

則 O
年 O
七 O
十 O
八 O
。 O
一 O
書 O
矛 O
盾 O
， O

未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O

】 O
輟 O
朝 O
三 O
日 O
， O

贈 O
正 O
二 O
位 O
， O

遣 O
參 O
議 O
在 O
原 O

行 O
平 O
等 O
， O

齎 O
敕 O
書 O
告 O
身 O
， O

就 O
第 O
宣 O
賜 O
。 O

家 O
人 O
遵 O
遺 O
命 O
不 O
受 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
常 I-PERSON
嗣 I-PERSON
。 O

常 O
嗣 O
， O

少 O
遊 O
大 O
學 O
， O
涉 O
獵 O
史 O
漢 O
， O
諳 O
誦 O
文 O
選 O
， O

善 O
屬 O
文 O
， O
兼 O
能 O
隸 O
書 O
。 O

稟 O
性 O
明 O
幹 O
， O
威 O
儀 O
可 O
稱 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH

本 B-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
弘 O
仁 O
十 O
一 O
年 O
， O

任 O
右 O
京 O
少 O
進 O
， O
遷 O
藏 O
人 O
、 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
、 O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
下 O
野 O
守 O

， O
不 O
之 O
任 O
。 O
留 O
為 O
東 O
宮 O
亮 O
， O

遷 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

天 O
長 O
初 O
， O
歷 O

式 B-ORG
部 I-ORG
少 O
輔 O
， O
兼 O
勘 O
解 O
由 O
次 O
官 O
， O

坐 O
事 O
左 O
降 O
刑 O
部 O
少 O
輔 O
。 O

既 O
而 O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

兼 O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O

九 O
年 O
， O
兼 O
下 O
野 O
守 O
、 O

右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

承 O
利 O
元 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
持 O
節 O

大 O
使 O
， O
兼 O
近 O
江 O
權 O
守 O
。 O

明 O
年 O
， O

轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O
餘 O
官 O
如 O
故 O
， O
累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-OTH
紀 I-OTH
、 O

參 O
取 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
赴 O
唐 O
， O

假 O
正 O
二 O
位 O
， O

授 O
節 O
刀 O
。 O

帝 O
御 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O

賜 O
宴 O
， O

命 O
五 O
位 O
以 O
上 O
， O

賦 O
詩 O
送 O
之 O
。 O
常 O
嗣 O
進 O
上 O
壽 O
， O
帝 O
為 O
舉 O
盃 O
， O

賜 O
御 O
衣 O
、 O

白 O
絹 O
、 O

御 O
被 O
、 O
砂 O
金 O
， O
極 O
驩 O
而 O
罷 O
。 O
洋 O
中 O
遇 O
風 O
， O

其 O
兩 O
船 O
漂 O
泊 O
。 O

大 O
宰 O
府 O
上 O
言 O
： O

「 O
敕 O
符 O
慰 O
之 O
。 O
」 O
常 O
嗣 O
上 O
表 O
謝 O
罪 O
， O
竟 O
不 O
得 O
進 O
。 O

朝 O
旨 O
因 O
西 B-LOC
上 O
彫 O
弊 O
， O

判 O
官 O
以 O
下 O
， O
舟 O
行 O
還 O
京 O
師 O
， O

大 O
使 O
、 O

副 B-PERSON
使 I-PERSON
聽 O
去 O
留 O
自 O
便 O
， O

常 O
嗣 O
還 O
京 O
。 O

四 O
年 O
， O

任 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O
明 O
年 O
三 O
月 O
， O

又 O
赴 O
唐 O
。 O

六 O
年 O
八 O
月 O
， O

歸 O
朝 O
。 O

帝 O
御 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O

受 O
報 O
書 O
， O

引 O
常 O
嗣 O
近 O
御 O
坐 O
， O
慰 O
勞 O
之 O
， O

置 O
酒 O
殿 O
上 O
。 O

常 O
嗣 O
具 O
陳 O
使 O
狀 O

及 O
路 O
中 O
艱 O
難 O
。 O

賜 O
御 O
被 O
、 O

御 O
衣 O
， O
敕 O
曰 O
： O

「 O
」 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
常 I-PERSON
嗣 I-PERSON
， O
遠 O
度 O
海 O
濤 O
， O

歷 O
涉 O
殊 O
苦 O
。 O

克 O
竟 O
使 O
事 O
， O

得 O
報 O
而 O
還 O
， O

可 O
不 O
嘉 O
哉 O
。 O

其 O
常 O
嗣 O
以 O
下 O
至 O
水 O
手 O
， O
宜 O
進 O
冠 O
位 O
。 O

判 O
官 O
正 O
六 O
位 O
上 O
藤 O
原 O
豐 O
並 O
， O
在 O
唐 O
身 O
亡 O
， O

朕 O
甚 O
愍 O
惜 O
， O
宜 O
加 O
褒 O
典 O
。 O

授 O
常 O
嗣 O
從 O
三 O
位 O
， O
追 O
贈 O
豐 O
並 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

自 O
餘 O
判 O
官 O
， O

準 O
位 O
有 O
等 O
。 O

是 O
歲 O
， O
遭 O
母 O
喪 O
。 O

明 O
年 O
， O

敕 O
起 O
視 O
事 O
。 O

尋 O
薨 O
， O

年 O
四 O
十 O
五 O
。 O

當 O
時 O
相 O
襲 O
， O
中 O
專 O
對 O
之 O

選 O
者 O
， O
唯 O
常 O
嗣 O
父 O
子 O
而 O
已 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
後 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
三 O
子 O
， O
興 O
邦 O
、 O

文 O
弘 O
、 O

葛 O
覽 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
興 O
邦 O
， O

承 O
和 O
、 O

齊 O
衡 O
間 O
， O

累 O
官 O
為 O
東 O
宮 O
亮 O
。 O

【 O
文 B-OTH
德 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O
卞 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
文 O
弘 O
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
丹 O
波 O
守 O
。 O

葛 O
覽 O
， O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O
日 O
向 O
守 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
