近 O
江 O
朝 O
廷 O
， O
紀 O
綱 O
不 O
振 O
。 O


皐 O
夔 O
訏 O
謨 O
、 O
召 O
虎 O
勳 O
庸 O
， O
咸 O
無 O
聞 O
焉 O
。 O


然 O
而 O
革 O
除 O
之 O
際 O
， O
興 O
廢 O
之 O
會 O
， O
各 O
守 O
所 O
見 O
， O
克 O
行 O
其 O
志 O
， O
豈 O
天 O
理 O
人 O
心 O
之 O
公 O
， O
不 O
容 O
冺 O
滅 O
者 O
欺 O
。 O


苟 O
非 O
如 O
斯 O
， O
則 O
何 O
以 O
維 O
持 O
綱 O
常 O
乎 O
。 O


蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
赤 O
兄 O
至 O
智 O
尊 O
凡 O
十八 O
人 O
， O
或 O
死 O
或 O
匿 O
， O
或 O
執 O
或 O
流 O
， O
跡 O
雖 O
各 O
異 O
， O
而 O
終 O
不 O
負 O
所 O
事 O
。 O


故 O
事 O
雖 O
載 O
于 O
本 B-OTH
紀 I-OTH
， O
甄 O
其 O
姓 O
多 O
， O
以 O
錄 O
于 O
此 O
。 O


其 O
他 O
如 O
佐 O
伯 O
男 O
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
仕 O
天 O
武 O
累 O
受 O
官 O
爵 O
， O
穗 O
積 O
百 O
枝 O
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
日 O
向 O
， O
遭 O
執 O
復 O
釋 O
， O
並 O
不 O
得 O
列 O
于 O
此 O
。 O


若 O
夫 O
紀 O
大 O
人 O
倍 O
執 O
爐 O
之 O
盟 O
， O
其 O
罪 O
不 O
言 O
可 O
知 O
矣 O
。 O


蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
赤 O
兄 O
， O
大 O
臣 O
馬 B-PERSON
子 I-PERSON
孫 O
， O
倉 O
麻 O
呂 O
子 O
也 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
齊 O
明 O
帝 O
幸 O
牟 O
婁 O
溫 O
湯 O
， O
赤 O
兄 O
為 O
留 O
守 O
。 O


會 O
有 O
間 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
謀 O
反 O
， O
赤 O
兄 O
乃 O
收 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
及 O
其 O
黨 O
， O
悉 O
誅 O
之 O
。 O


語 O
在 O
有 O
間 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
傳 I-PERSON
。 O


天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
拜 O
筑 O
紫 O
率 O
， O
位 O
大 O
錦 O
上 O
。 O


四 O
年 O
， O
為 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
時 O
稱 O
藏 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
是 O
歲 O
， O
帝 O
疾 O
大 O
漸 O
， O
赤 O
兄 O
及 O
右 O
大 O
臣 O
中 O
臣 O
金 O
、 O
御 O
史 O
大 O
夫 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
果 O
安 O
、 O
巨 O
勢 O
人 O
、 O
紀 O
大 O
人 O
， O
侍 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
手 O
執 O
香 O
爐 O
起 O
盟 O
， O
赤 O
兄 O
等 O
同 O
盟 O
。 O


天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
以 O
罪 O
處 O
流 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
金 O
， O
可 O
多 O
能 O
連 O
孫 O
， O
糠 B-PERSON
手 I-PERSON
子 I-PERSON
連 O
子 O
也 O
。 O


【 O
系 B-OTH
圖 I-OTH
。 O


】 O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
班 O
幣 O
諸 O
神 O
， O
時 O
金 O
宣 O
祝 O
詞 O
。 O


四 O
年 O
正 O
月 O
， O
宣 O
神 O
事 O
。 O


是 O
月 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


十一 O
月 O
， O
與 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
赤 I-PERSON
兄 O
等 O
， O
盟 O
于 O
西 B-LOC
殿 I-LOC
。 O


壬申 O
之 O
亂 O
， O
帝 O
大 O
友 O
崩 O
于 O
山 O
前 O
。 O


天 O
武 O
帝 O
殺 O
金 O
於 O
淺 O
井 O
田 O
根 O
， O
其 O
子 O
配 O
流 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
果 I-PERSON
安 I-PERSON
， O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
帝 I-PERSON
四 O
年 O
， O
為 O
御 O
史 O
大 O
夫 O
。 O


壬申 O
之 O
亂 O
， O
奉 O
詔 O
與 O
山 O
部 O
王 O
、 O
巨 O
勢 O
人 O
， O
將 O
兵 O
數 O
萬 O
， O
軍 O
于 O
犬 O
上 O
川 O
， O
將 O
襲 O
不 O
破 O
。 O


既 O
而 O
與 O
人 O
相 O
謀 O
， O
殺 O
山 O
部 O
王 O
。 O


軍 O
亂 O
不 O
進 O
， O
果 O
安 O
自 O
犬 O
上 O
還 O
， O
自 O
剄 O
。 O


天 B-PERSON
武 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
流 O
其 O
子 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
巨 O
勢 O
人 O
， O
【 O
人 O
或 O
作 O
比 O
等 O
。 O


】 O
父 O
大 O
海 O
， O
推 B-PERSON
古 I-PERSON
朝 O
為 O
小 O
德 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
人 O
， O
天 B-PERSON
智 I-PERSON
朝 O
為 O
大 O
錦 O
下 O
。 O


四 O
年 O
， O
任 O
御 O
史 O
大 O
夫 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
大 O
雲 O
， O
未詳 O
。 O


】 O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
與 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
果 I-PERSON
安 I-PERSON
謀 O
軍 O
， O
軍 O
犬 O
上 O
川 O
。 O


及 O
帝 O
大 O
友 O
崩 O
， O
與 O
子 O
孫 O
共 O
被 O
流 O
。 O


【 O
日 B-PERSON
本 I-PERSON
紀 I-PERSON
。 O


】 O
子 O
奈 O
氐 O
麻 O
呂 O
， O
聖 B-PERSON
武 I-PERSON
、 O
孝 O
謙 O
二 O
朝 O
， O
累 O
官 O
民 O
部 O
卿 O
、 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
、 O
參 O
議 O
、 O
左 O
大 O
辨 O
。 O


天平 O
中 O
， O
賜 O
金 O
牙 O
飾 O
、 O
斑 O
竹 O
杖 O
。 O


累 O
遷 O
神 O
祇 O
伯 O
、 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
兼 O
北 O
陸 O
山 O
陰 O
兩 O
道 O
鎮 O
撫 O
使 O
， O
為 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
主 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


天平 O
勝 O
寶 O
五 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
續 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
書 O
藥 O
、 O
忍 B-PERSON
坂 I-PERSON
大 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
與 O
韋 O
那 O
磐 O
鍬 O
奉 O
詔 O
徵 O
兵 O
東 O
國 O
， O
比 O
至 O
不 O
破 O
， O
為 O
伏 O
兵 O
所 O
執 O
。 O


磐 O
鍬 O
逃 O
歸 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
穗 O
積 O
百 O
足 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
奉 O
詔 O
赴 O
倭 B-LOC
京 I-LOC
徵 O
兵 O
。 O


與 O
留 O
守 O
司 O
高 O
坂 O
王 O
營 O
于 O
飛 B-LOC
鳥 I-LOC
寺 I-LOC
西 B-LOC
， O
為 O
大 O
伴 O
吹 O
負 O
所 O
誘 O
殺 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
樟 O
磐 O
手 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
奉 O
詔 O
往 O
吉 O
備 O
徵 O
兵 O
。 O


手 O
殺 O
國 O
司 O
當 O
摩 O
廣 O
島 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
不 O
知 O
其 O
所 O
終 O
。 O


田 O
邊 O
小 O
隅 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
將 O
兵 O
越 O
鹿 O
深 O
山 O
， O
卷 O
幟 O
息 O
皷 O
至 O
倉 O
歷 O
， O
定 O
軍 O
號 O
以 O
別 O
敵 O
兵 O
。 O


眾 O
皆 O
銜 O
枚 O
， O
夜 O
半 O
斫 O
營 O
， O
事 O
出 O
不 O
意 O
。 O


營 O
將 O
田 O
中 O
足 O
麻 O
呂 O
不 O
知 O
所 O
為 O
， O
眾 O
悉 O
亂 O
走 O
。 O


足 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
獨 O
知 O
軍 O
號 O
， O
以 O
故 O
僅 O
免 O
。 O


小 O
隅 O
又 O
進 O
襲 O
莿 O
荻 O
野 O
營 O
， O
為 O
多 O
品 O
治 O
所 O
邀 O
擊 O
而 O
敗 O
走 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
不 O
知 O
所 O
終 O
。 O


境 O
部 O
藥 O
、 O
秦 O
友 O
足 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
、 O
將 O
兵 O
與 O
村 O
國 O
男 O
依 O
戰 O
。 O


兵 O
敗 O
而 O
死 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
壹 O
岐 O
韓 O
國 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
將 O
兵 O
與 O
坂 O
本 O
財 O
戰 O
于 O
衛 O
我 O
川 O
， O
破 O
之 O
， O
進 O
戰 O
于 O
葦 O
池 O
， O
為 O
大 O
伴 O
吹 O
負 O
所 O
敗 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
不 O
知 O
所 O
終 O
。 O


犬 O
養 O
五十 O
君 O
、 O
谷 B-PERSON
鹽 I-PERSON
手 I-PERSON
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
將 O
兵 O
與 O
村 O
國 O
男 O
依 O
戰 O
于 O
粟 O
津 O
。 O


兵 O
敗 O
而 O
死 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
廬 O
井 O
鯨 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
隸 O
犬 O
養 O
五十 O
君 O
， O
將 O
兵 O
擊 O
大 O
伴 O
吹 O
負 O
營 O
。 O


不 O
利 O
， O
敗 O
走 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
不 O
知 O
所 O
終 O
。 O


社 O
戶 O
大 O
口 O
、 O
土 O
師 O
千 O
島 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
與 O
村 O
國 O
男 O
依 O
戰 O
于 O
安 O
河 O
上 O
而 O
敗 O
。 O


並 O
被 O
執 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
智 O
尊 O
， O
壬申 O
之 O
亂 O
， O
將 O
兵 O
為 O
帝 O
先 O
鋒 O
， O
大 O
戰 O
于 O
瀨 O
田 O
。 O


兵 O
敗 O
死 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
天 O
武 O
稱 O
兵 O
， O
其 O
跡 O
不 O
可 O
掩 O
。 O


毀 O
信 O
效 O
逆 O
， O
恃 O
疆 O
陵 O
弱 O
， O
遵 O
養 O
時 O
晦 O
， O
惟 O
有 O
慙 O
德 O
。 O


而 O
猛 O
將 O
謀 O
臣 O
， O
雲 O
集 O
影 O
從 O
。 O


大 O
件 O
吹 O
負 O
至 O
黃 O
文 O
大 O
伴 O
三十五 O
人 O
， O
際 O
會 O
風 O
雲 O
， O
樹 O
立 O
殊 O
勳 O
， O
率 O
皆 O
識 O
時 O
達 O
變 O
之 O
士 O
也 O
。 O


生 O
登 O
榮 O
顯 O
， O
死 O
受 O
賻 O
贈 O
。 O


朝 O
廷 O
醻 O
功 O
之 O
典 O
， O
亦 O
可 O
謂 O
優 O
優 O
矣 O
。 O


置 O
使 O
菟 O
、 O
出 O
雲 O
狛 O
、 O
膽 O
香 O
瓦 O
安 O
倍 O
等 O
， O
舊 B-OTH
史 I-OTH
不 O
記 O
卒 O
年 O
， O
弔 O
賻 O
贈 O
位 O
亦 O
無 O
聞 O
也 O
。 O


如 O
其 B-ORG
事 I-ORG
跡 I-ORG
， O
既 O
載 O
諸 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
故 O
不 O
揭 O
于 O
此 O
。 O


大 O
伴 O
吹 O
負 O
， O
咋 O
之 O
子 O
也 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
天 B-OTH
武 I-OTH
紀 I-OTH
曰 O
： O
「 O
大 O
伴 O
連 O
男 O
吹 O
負 O
卒 O
， O
以 O
壬申 O
歲 O
之 O
功 O
， O
贈 O
大 O
錦 O
中 O
位 O
。 O


」 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
曰 O
： O
「 O
咋 O
子 O
連 O
子 O
甑 O
大 O
錦 O
中 O
小 O
吹 O
負 O
。 O


」 O
蓋 O
吹 O
負 O
、 O
男 O
吹 O
負 O
元 O
非 O
二 O
人 O
， O
而 O
間 O
有 O
男 O
字 O
者 O
， O
當 O
時 O
之 O
稱 O
也 O
。 O


今 O
定 O
為 O
一 O
人 O
。 O


】 O
慷 O
慨 O
有 O
大 O
志 O
， O
欲 O
匡 O
濟 O
艱 O
， O
立 O
名 O
當 O
世 O
。 O


及 O
天 O
武 O
帝 O
潛 O
居 O
吉 B-LOC
野 I-LOC
， O
察 O
時 O
有 O
變 O
， O
稱 O
疾 O
居 O
于 O
倭 O
， O
然 O
知 O
帝 O
終 O
踐 O
天 O
位 O
。 O


帝 O
入 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O
吹 O
負 O
留 O
而 O
不 O
從 O
， O
結 O
親 O
族 O
豪 O
傑 O
， O
得 O
數 O
十 O
人 O
。 O


時 O
留 O
守 O
司 O
高 O
坂 O
王 O
， O
及 O
興 O
兵 O
使 O
者 O
穗 O
積 O
百 O
足 O
， O
營 O
于 O
飛 B-LOC
鳥 I-LOC
寺 I-LOC
西 I-LOC
。 O


吹 O
負 O
密 O
與 O
留 O
守 O
司 O
坂 O
上 B-PERSON
熊 I-PERSON
毛 I-PERSON
謀 I-PERSON
， O
召 O
漢 O
直 O
等 O
戒 O
曰 O
： O
「 O
我 O
詐 O
稱 O
高 O
市 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
率 O
兵 O
出 O
飛 O
鳥 O
寺 O
北 O
， O
臨 O
高 O
坂 O
王 O
營 O
。 O


汝 O
等 O
為 O
內 O
應 O
。 O


」 O
因 O
治 O
兵 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
家 O
， O
先 O
使 O
秦 O
熊 O
過 O
而 O
呼 O
曰 O
： O
「 O
高 O
市 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
自 O
不 O
破 O
至 O
， O
從 O
兵 O
甚 O
眾 O
。 O


」 O
營 O
兵 O
聞 O
之 O
逃 O
走 O
。 O


吹 O
負 O
率 O
數 O
十 O
騎 O
來 O
， O
與 O
熊 O
毛 O
及 O
諸 O
漢 O
直 O
等 O
連 O
和 O
， O
營 O
兵 O
悉 O
歸 O
附 O
。 O


時 O
百 O
足 O
自 O
小 O
懇 O
田 O
兵 O
庫 O
， O
輔 O
器 O
仗 O
于 O
近 O
江 O
。 O


吹 O
負 O
以 O
高 O
市 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
命 O
召 O
百 O
足 O
。 O


百 O
足 O
至 O
飛 B-LOC
鳥 I-LOC
寺 I-LOC
， O
吹 O
負 O
執 O
而 O
斬 O
之 O
。 O


遂 O
諭 O
高 O
坂 O
王 O
、 O
稚 O
狹 O
王 O
從 O
軍 O
。 O


又 O
執 O
穗 O
積 O
五百 O
枝 O
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
日 O
向 O
， O
既 O
而 O
釋 O
置 O
軍 O
中 O
。 O


遣 O
大 O
伴 O
安 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
坂 O
上 O
老 O
、 O
佐 O
昧 O
少 O
麻 O
呂 O
於 O
不 O
破 O
奏 O
之 O
。 O


天 O
武 O
帝 O
大 O
喜 O
， O
拜 O
吹 O
負 O
為 O
將 O
軍 O
。 O


於 O
是 O
， O
三 O
輪 O
高 O
市 O
麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
賀 O
茂 O
蝦 O
夷 O
等 O
諸 O
豪 O
傑 O
多 O
來 O
附 O
， O
吹 O
負 O
選 O
其 O
英 O
俊 O
為 O
別 O
將 O
軍 O
監 O
， O
將 O
襲 O
近 O
江 O
。 O


乃 O
赴 O
乃 O
樂 O
， O
此 O
至 O
稗 O
田 O
， O
有 O
人 O
傳 O
近 O
江 O
軍 O
自 O
河內 O
至 O
。 O


吹 O
負 O
分 O
遣 O
坂 O
本 O
財 O
、 O
長 O
尾 O
真 O
墨 O
、 O
倉 B-PERSON
墻 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
民 O
小 O
鮪 O
、 O
谷 B-PERSON
根 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
于 O
龍 O
田 O
， O
佐 O
味 O
少 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
于 O
大 O
坂 O
， O
賀 O
茂 O
蝦 O
夷 O
于 O
石 O
手 O
道 O
， O
兵 O
各 O
數 O
百 O
。 O


吹 O
負 O
自 O
屯 O
乃 O
樂 O
山 O
。 O


荒 B-PERSON
田 I-PERSON
尾 I-PERSON
赤 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
謂 O
曰 O
： O
「 O
古 O
京 O
是 O
根 O
本 O
之 O
地 O
， O
不 O
可 O
不 O
守 O
也 O
。 O


」 O
吹 O
負 O
即 O
遣 O
赤 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
忌 O
部 O
子 O
人 O
於 O
古 B-LOC
京 I-LOC
。 O


赤 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
毀 O
橋 O
為 O
盾 O
， O
列 O
街 O
衢 O
而 O
禦 O
守 O
。 O


明 O
日 O
， O
吹 O
負 O
與 O
大 B-PERSON
野 I-PERSON
果 I-PERSON
安 I-PERSON
戰 O
于 O
乃 O
樂 O
山 O
， O
敗 O
績 O
， O
僅 O
以 O
身 O
免 O
。 O


果 O
安 O
追 O
至 O
八 O
口 O
， O
見 O
街 O
衢 O
列 O
板 O
， O
知 O
其 O
有 O
備 O
， O
引 O
兵 O
而 O
還 O
。 O


數 O
日 O
， O
吹 O
負 O
至 O
墨 O
坂 O
。 O


會 O
置 O
始 O
菟 O
率 O
千 O
餘 O
騎 O
來 O
援 O
。 O


因 O
合 O
其 O
軍 O
， O
還 O
屯 O
金 O
綱 O
井 O
， O
招 O
聚 O
散 O
卒 O
。 O


聞 O
帝 O
大 O
友 O
兵 O
自 O
大 O
坂 O
至 O
， O
提 O
兵 O
西 B-LOC
至 O
當 O
麻 O
， O
與 O
壹 O
岐 O
韓 B-LOC
國 I-LOC
戰 O
于 O
葦 O
池 O
。 O


麾 O
下 O
有 O
壯 O
士 O
來 O
目 O
， O
揮 O
刀 O
急 O
馳 O
衝 O
陣 O
。 O


騎 O
兵 O
繼 O
進 O
， O
大 O
破 O
之 O
， O
斬 O
獲 O
甚 O
多 O
。 O


吹 O
負 O
下 O
令 O
曰 O
： O
「 O
舉 O
兵 O
之 O
本 O
意 O
， O
非 O
殺 O
百 O
姓 O
。 O


惟 O
誅 O
元 O
凶 O
， O
勿 O
妄 O
殺 O
矣 O
。 O


」 O
韓 O
國 O
棄 O
軍 O
而 O
逃 O
。 O


吹 O
負 O
令 O
來 O
目 O
射 O
之 O
， O
不 O
中 O
。 O


收 O
兵 O
還 O
營 O
， O
東 O
軍 O
多 O
至 O
。 O


吹 B-ORG
負 I-ORG
分 I-ORG
兵 I-ORG
上 O
、 O
中 O
、 O
下 O
三 O
道 O
， O
身 O
自 O
中 O
道 O
。 O


帝 O
大 O
友 O
將 O
犬 O
養 O
五十 O
君 O
， O
遣 O
別 O
將 O
廬 O
井 O
鯨 O
， O
率 O
精 O
兵 O
二百 O
， O
衝 O
吹 O
負 O
軍 O
。 O


麾 B-ORG
下 I-ORG
兵 O
寡 O
不 O
能 O
拒 O
， O
唯 O
大 O
井 O
寺 O
奴 B-PERSON
德 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
五 O
人 O
為 O
先 O
鋒 O
， O
俱 O
進 O
連 O
射 O
。 O


鯨 O
軍 O
不 O
能 O
進 O
。 O


三 O
輪 O
高 B-PERSON
市 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
置 O
始 O
菟 O
， O
進 O
自 O
上 O
道 O
， O
戰 O
于 O
箸 O
陵 O
， O
大 B-PERSON
破 I-PERSON
帝 I-PERSON
大 O
友 O
軍 O
， O
乘 O
勝 O
斷 O
鯨 O
軍 O
後 O
。 O


鯨 O
前 O
後 O
受 O
敵 O
， O
士 O
卒 O
狼 O
狽 O
， O
軍 O
大 O
亂 O
。 O


鯨 O
單 O
騎 O
逃 O
走 O
， O
馬 O
陷 O
水 O
田 O
， O
不 O
能 O
復 O
前 O
。 O


吹 O
負 O
召 O
甲 O
斐 O
壯 O
士 O
， O
指 O
示 O
曰 O
： O
「 O
騎 O
白 O
馬 O
者 O
鯨 O
也 O
。 O


宜 O
急 O
追 O
射 O
！ O
」 O
追 O
兵 O
既 O
及 O
， O
鯨 O
急 O
策 O
馬 O
得 O
脫 O
。 O


倭 O
地 O
悉 O
定 O
， O
吹 O
負 O
進 O
經 O
大 O
坂 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
。 O


諸 O
將 O
亦 O
自 O
三 O
道 O
並 O
進 O
至 O
山 O
前 O
， O
屯 O
于 O
河南 B-LOC
。 O


吹 O
負 O
留 O
難 B-LOC
波 I-LOC
小 O
郡 O
， O
令 O
西 O
國 O
諸 O
司 O
獻 O
官 O
鑰 O
、 O
驛 B-LOC
鈴 I-LOC
、 O
傳 B-LOC
印 I-LOC
。 O


天 O
武 O
帝 O
之 O
得 O
天 B-LOC
下 I-LOC
也 O
， O
吹 O
負 O
功 O
居 O
多 O
。 O


十一 O
年 O
， O
卒 O
。 O


贈 O
大 O
錦 O
中 O
。 O
