【 O
三 O
條 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
三 O
條 O
藤 O
原 O
中 O
宮 O
， O
諱 O
妍 O
子 O
。 O


攝 O
政 O
道 O
長 O
第 O
二 O
女 O
， O
上 O
東 O
門 O
院 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
弘 O
元 O
年 O
， O
授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
尚 O
侍 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
七 O
年 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
時 O
帝 O
在 O
東 O
宮 O
， O
納 O
之 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
係 O
六 O
年 O
， O
誤 O
。 O


又 O
按 O
紀 B-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
三 O
年 O
、 O
七 O
年 O
條 O
， O
妍 O
子 O
入 O
內 O
重 O
出 O
， O
而 O
三 O
年 O
條 O
書 O
入 O
東 O
宮 O
， O
七 O
年 O
書 O
初 O
入 O
東 O
宮 O
。 O


蓋 O
三 O
年 O
記 O
入 O
內 O
宜 O
下 O
日 O
也 O
。 O


文 O
意 O
不 O
明 O
， O
故 O
不 O
取 O
焉 O
。 O


】 O
后 O
美 O
姿 O
容 O
， O
髮 O
長 O
過 O
身 O
， O
道 O
長 O
辦 O
備 O
衣 O
服 O
、 O
器 O
玩 O
， O
幾 O
十 O
年 O
許 O
， O
華 O
奢 O
過 O
於 O
上 O
東 O
門 O
院 O
入 O
內 O
儀 O
。 O


先 O
是 O
， O
宣 O
耀 O
殿 O
女 O
御 O
專 O
寵 O
。 O


及 O
后 O
入 O
， O
恩 O
意 O
寢 O
移 O
， O
帝 O
常 O
在 O
后 O
所 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
帝 O
登 O
極 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
時 O
中 O
宮 O
冊 O
立 O
未 O
決 O
， O
巷 O
議 O
紛 O
然 O
。 O


帝 O
贈 O
和 O
歌 O
于 O
宣 O
耀 O
殿 O
女 O
御 O
， O
寓 O
冊 O
立 O
不 O
能 O
如 O
意 O
之 O
旨 O
。 O


帝 O
欲 O
立 O
妍 O
子 O
為 O
后 O
， O
數 O
諭 O
道 O
長 O
。 O


道 O
長 O
奏 O
宣 O
： O
「 O
耀 O
殿 O
女 O
御 O
多 O
生 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
宜 O
先 O
冊 O
立 O
。 O


如 O
臣 O
女 O
， O
請 O
緩 O
之 O
。 O


」 O
帝 O
不 O
悅 O
。 O


道 O
長 O
又 O
奏 O
遽 O
下 O
宣 O
旨 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
和 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
中 O
使 O
頻 O
至 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
二 O
年 O
七 O
月 O
， O
生 O
陽 O
明 O
門 O
院 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
浦 O
木 O
按 O
， O
陽 O
明 O
門 O
院 O
， O
諱 B-PERSON
禎 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


】 O
明 O
年 O
正 O
月 O
， O
后 O
還 O
宮 O
。 O


【 O
○ O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
為 O
二 O
年 O
十 O
一 O
月 O
， O
今 O
從 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
踰 O
月 O
， O
禁 O
中 O
火 O
。 O


后 O
與 O
帝 O
避 O
太 O
政 O
官 O
朝 O
所 O
， O
【 O
○ O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
為 O
避 O
松 O
下 O
曹 O
司 O
， O
今 O
從 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遂 O
御 O
京 O
極 O
第 O
。 O


四 O
年 O
， O
宮 O
新 O
成 O
。 O


帝 O
徙 O
御 O
， O
后 O
不 O
從 O
， O
後 O
遷 O
一 O
條 O
院 O
。 O


既 O
而 O
徙 O
枇 O
杷 O
第 O
。 O


枇 O
杷 O
第 O
火 O
， O
后 O
與 O
帝 O
徙 O
御 O
高 O
倉 O
第 O
， O
遂 O
徒 O
三 O
條 O
院 O
。 O


及 O
帝 O
崩 O
， O
出 O
御 O
一 O
條 O
第 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
仁 O
二 O
年 O
十 O
月 O
， O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
治 O
安 O
二 O
年 O
， O
徙 O
枇 O
杷 O
殿 O
。 O


萬 O
壽 O
四 O
年 O
三 O
月 O
， O
違 O
豫 O
。 O


會 O
陽 O
明 O
門 O
院 O
將 O
入 O
內 O
， O
后 O
力 O
疾 O
辦 O
事 O
， O
疾 O
遂 O
篤 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
九 O
月 O
， O
截 O
髮 O
為 O
尼 O
。 O


即 O
日 O
， O
崩 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
年 O
三 O
十 O
四 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
火 O
葬 O
大 O
峰 O
寺 O
前 O
野 O
， O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藏 O
骨 O
木 O
幡 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
枇 O
杷 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
徒 O
然 O
草 O
。 O


】 O
遺 O
令 O
： O
「 O
停 O
素 O
服 O
、 O
舉 O
哀 O
， O
國 O
忌 O
、 O
山 O
陵 O
。 O


」 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-WORK_OF_ART
原 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
后 I-WORK_OF_ART
， O
諱 O
娀 O
子 O
。 O


大 O
納 O
言 O
濟 O
時 O
女 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
村 O
上 O
帝 O
嘗 O
授 O
箏 O
於 O
濟 O
時 O
， O
后 O
傳 O
之 O
， O
妙 O
究 O
秘 O
曲 O
。 O


帝 O
在 O
東 O
宮 O
， O
有 O
僧 O
屢 O
出 O
入 O
宮 O
中 O
， O
一 O
夕 O
語 O
及 O
后 O
， O
帝 O
意 O
動 O
， O
遂 O
使 O
僧 O
達 O
旨 O
。 O


濟 O
時 O
大 O
喜 O
而 O
奉 O
命 O
。 O


正 O
曆 O
二 O
年 O
， O
嬪 O
于 O
東 B-LOC
宮 I-LOC
， O
居 O
宣 O
耀 O
殿 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
時 O
年 O
十 O
九 O
。 O


生 O
小 O
一 O
條 O
院 O
、 O
敦 O
儀 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
敦 O
平 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
師 O
明 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
當 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
禔 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
中 O
宮 O
入 O
宮 O
， O
后 O
語 O
侍 O
者 O
曰 O
： O
「 O
時 O
勢 O
如 O
此 O
， O
吾 O
固 O
知 O
之 O
， O
今 O
復 O
何 O
怪 O
。 O


但 O
當 O
育 O
諸 O
兒 O
， O
歸 O
佛 O
乘 O
耳 O
。 O


然 O
為 O
吾 O
兒 O
謀 O
， O
不 O
能 O
無 O
憂 O
。 O


」 O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
即 O
位 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
女 O
御 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
宣 O
耀 O
殿 O
女 O
御 O
， O
【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
稱 O
堀 O
河 O
女 O
御 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
和 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
中 O
宮 O
立 O
。 O


帝 O
又 O
欲 O
立 O
后 O
， O
憚 O
道 O
長 O
不 O
敢 O
發 O
。 O


后 O
自 O
引 O
退 O
， O
無 O
所 O
怨 O
望 O
。 O


道 O
長 O
勸 O
帝 O
冊 O
立 O
， O
帝 O
曰 O
： O
「 O
納 O
言 O
之 O
女 O
為 O
后 O
， O
近 O
古 O
無 O
例 O
， O
得 O
無 O
遺 O
物 O
議 O
乎 O
？ O
」 O
道 O
長 O
曰 O
： O
「 O
追 O
贈 O
濟 O
時 O
， O
何 O
不 O
可 O
之 O
有 O
？ O
」 O
帝 O
善 O
之 O
， O
遣 O
使 O
濟 O
時 O
墓 O
， O
追 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
四 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
道 O
長 O
逼 O
外 O
議 O
， O
勸 O
帝 O
冊 O
立 O
， O
而 O
實 O
非 O
其 O
意 O
也 O
。 O


是 O
日 O
， O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
以 O
下 O
多 O
在 O
中 O
宮 O
， O
帝 O
遣 O
使 O
召 O
之 O
， O
無 O
至 O
者 O
。 O


帝 O
怒 O
， O
而 O
不 O
能 O
如 O
之 O
何 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
置 O
宮 O
職 O
， O
皆 O
避 O
而 O
不 O
就 O
。 O


后 O
意 O
甚 O
不 O
樂 O
， O
帝 O
憫 O
之 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
和 O
五 O
年 O
， O
帝 O
禪 O
位 O
於 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
， O
以 O
小 O
一 O
條 O
院 O
居 O
東 O
宮 O
。 O


寬 O
仁 O
元 O
年 O
， O
帝 O
崩 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
落 O
餝 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
萬 O
壽 O
二 O
年 O
三 O
月 O
， O
崩 O
， O
葬 O
于 O
西 B-LOC
院 I-LOC
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
遺 O
令 O
： O
「 O
停 O
國 O
忌 O
、 O
山 O
陵 O
、 O
素 O
服 O
、 O
舉 O
哀 O
。 O


」 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
關 O
白 O
道 O
隆 O
女 O
， O
六 O
條 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
德 O
元 O
年 O
， O
入 O
東 O
宮 O
， O
為 O
尚 O
侍 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
有 O
寵 O
， O
為 O
女 O
御 O
， O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
淑 O
景 O
舍 O
女 O
御 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
保 O
四 O
年 O
八 O
月 O
， O
謳 O
血 O
暴 O
卒 O
， O
世 O
謂 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
毒 O
之 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尚 O
侍 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
綏 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
關 O
白 O
兼 O
家 O
第 O
三 O
女 O
也 O
。 O


永 O
觀 O
二 O
年 O
， O
為 O
尚 O
侍 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
為 O
永 O
延 O
元 O
年 O
， O
今 O
據 O
大 O
鏡 O
為 O
尚 O
侍 O
時 O
年 O
十 O
一 O
之 O
文 O
。 O


】 O
有 O
姿 O
色 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
永 O
延 O
元 O
年 O
， O
侍 O
東 O
宮 O
， O
【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
， O
為 O
帝 O
加 O
元 O
服 O
之 O
年 O
入 O
宮 O
者 O
， O
誤 O
。 O


】 O
居 O
麗 O
景 O
殿 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
系 B-WORK_OF_ART
圖 I-WORK_OF_ART
， O
稱 O
麗 O
景 O
殿 O
女 O
御 O
， O
誤 O
。 O


】 O
有 O
寵 O
。 O


帝 O
幼 O
與 O
綏 O
子 O
狎 O
昵 O
， O
夏 O
日 O
以 O
冰 O
授 O
綏 O
子 O
曰 O
： O
「 O
汝 O
深 O
愛 O
我 O
， O
持 O
之 O
待 O
命 O
。 O


」 O
綏 O
子 O
捧 O
持 O
， O
至 O
手 O
色 O
變 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
授 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
年 O
月 O
無 O
所 O
考 O
。 O


○ O
按 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
， O
長 O
保 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
授 O
正 O
二 O
位 O
， O
要 B-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
恐 O
誤 O
。 O


】 O
後 O
與 O
參 O
議 O
源 O
賴 O
定 O
私 O
， O
【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
事 O
露 O
， O
以 O
故 O
出 O
宮 O
。 O


帝 O
聞 O
其 O
有 O
身 O
， O
使 O
攝 O
政 O
道 O
長 O
驗 O
察 O
之 O
。 O


事 B-WORK_OF_ART
果 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
。 O


帝 O
雖 O
惡 O
之 O
， O
而 O
以 O
兼 O
家 O
故 O
， O
置 O
而 O
不 O
問 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
弘 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
薨 O
。 O


年 O
三 O
十 O
一 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
後 O
一 O
條 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
後 O
一 O
條 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
中 I-PERSON
宮 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
威 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


攝 O
政 O
道 O
長 O
第 O
三 O
女 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
和 O
元 O
年 O
， O
為 O
尚 O
侍 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
長 O
和 O
元 O
年 O
據 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
仁 O
二 O
年 O
， O
入 O
掖 O
庭 O
為 O
女 O
御 O
， O
【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
居 O
飛 O
香 O
舍 O
。 O


【 O
左 B-WORK_OF_ART
經 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
尚 O
幼 O
， O
玩 O
后 O
匣 O
奩 O
諸 O
器 O
以 O
為 O
戲 O
， O
日 O
相 O
親 O
昵 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
十 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
稱 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
后 O
兄 O
教 O
通 O
請 O
納 O
女 O
生 O
子 O
。 O


帝 O
心 O
悅 O
， O
然 O
畏 O
后 O
不 O
肯 O
許 O
。 O


后 O
性 O
妒 O
忌 O
， O
齡 O
長 O
於 O
帝 O
九 O
歲 O
。 O


常 O
恐 O
寵 O
移 O
， O
防 O
猜 O
甚 O
至 O
。 O


以 O
故 O
， O
敦 O
康 O
親 O
王 O
女 O
嫄 O
子 O
、 O
兄 O
賴 O
宗 O
女 O
延 O
子 O
， O
皆 O
不 O
得 O
進 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
萬 O
壽 O
三 O
年 O
， O
有 O
身 O
出 O
宮 O
。 O


十 O
二 O
月 O
， O
生 O
章 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
四 O
年 O
正 O
月 O
， O
還 O
宮 O
。 O


是 O
歲 O
， O
遭 O
道 O
長 O
喪 O
， O
復 O
出 O
宮 O
。 O


長 O
元 O
元 O
年 O
三 O
月 O
， O
還 O
宮 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
二 O
年 O
二 O
月 O
， O
生 O
馨 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
九 O
年 O
， O
帝 O
崩 O
。 O


后 O
遷 O
鷹 O
司 O
殿 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
九 O
月 O
， O
患 O
疱 O
瘡 O
， O
【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
落 O
餝 O
為 O
尼 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
崩 O
， O
年 O
三 O
十 O
八 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
葬 O
園 O
城 O
寺 O
北 O
櫻 O
本 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
大 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

【 O
後 O
朱 O
雀 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
後 O
朱 O
雀 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
禎 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


三 O
條 O
帝 O
女 O
也 O
。 O


長 O
和 O
二 O
年 O
七 O
月 O
， O
生 O
于 O
上 O
東 O
門 O
第 O
。 O


賜 O
護 O
身 O
刀 O
。 O


皇 O
女 O
賜 O
刀 O
， O
是 O
為 O
始 O
。 O


帝 O
臨 O
幸 O
， O
親 O
抱 O
后 O
， O
途 O
取 O
育 O
宮 O
中 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
十 O
月 O
， O
為 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


四 O
年 O
， O
著 O
袴 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 B-WORK_OF_ART
。 O


】 O
準 O
三 O
宮 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
給 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
， O
本 O
封 O
外 O
加 O
千 O
戶 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
治 O
安 O
三 O
年 O
， O
著 O
裳 O
於 O
上 O
東 O
門 O
第 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
上 O
東 O
門 O
第 O
據 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
大 I-PERSON
后 I-PERSON
為 O
親 O
施 O
之 O
。 O


太 B-PERSON
后 I-PERSON
以 O
紀 O
貫 O
之 O
書 O
古 B-WORK_OF_ART
今 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
、 O
兼 O
明 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
書 O
後 O
撰 O
集 O
、 O
小 O
野 O
道 O
風 O
書 O
萬 B-WORK_OF_ART
葉 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
賜 O
之 O
， O
皆 O
圓 O
融 O
后 O
所 O
傳 O
一 O
條 O
帝 O
物 O
也 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
敕 O
敘 O
一 O
品 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
賜 O
乳 O
母 O
位 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 O
華 O
物 O
語 O
。 O


】 O
攝 O
政 O
道 O
長 O
最 O
重 O
后 O
， O
臨 O
病 O
革 O
， O
遺 O
言 O
戒 O
子 O
弟 O
曰 O
： O
「 O
我 O
恩 O
一 O
品 O
宮 O
而 O
不 O
忘 O
， O
汝 O
等 O
體 O
我 O
意 O
， O
敬 O
事 O
莫 O
怠 O
。 O


」 O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
萬 O
壽 O
四 O
年 O
， O
入 O
東 O
宮 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
今 O
鏡 O
。 O


○ O
萬 O
壽 O
四 O
年 O
， O
據 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
紀 B-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
御 O
息 O
所 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
生 O
後 O
三 O
條 O
后 O
、 O
良 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
娟 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
曆 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O


三 O
月 O
， O
女 O
御 O
藤 O
原 O
嫄 O
子 O
立 O
為 O
中 O
宮 O
， O
因 O
改 O
曰 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
居 O
陽 O
明 O
門 O
院 O
。 O


兩 O
宮 O
並 O
立 O
， O
后 O
不 O
能 O
平 O
， O
不 O
欲 O
復 O
入 O
宮 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
既 O
而 O
中 O
官 O
崩 O
， O
帝 O
納 O
女 O
御 O
生 O
子 O
。 O


故 O
后 O
居 O
外 O
四 O
年 O
。 O


長 O
久 O
元 O
年 O
， O
會 O
生 O
子 O
出 O
宮 O
。 O


於 O
是 O
后 O
與 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
入 O
宮 O
。 O


【 O
春 B-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
崩 O
後 O
， O
薙 O
髮 O
為 O
尼 O
。 O


永 O
承 O
六 O
年 O
， O
尊 O
曰 O
皇 B-WORK_OF_ART
太 I-WORK_OF_ART
后 I-WORK_OF_ART
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
寬 O
治 O
八 O
年 O
。 O


】 O
治 O
曆 O
四 O
年 O
， O
曰 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
中 O
右 O
記 O
寬 O
治 O
八 O
年 O
、 O
女 B-WORK_OF_ART
院 I-WORK_OF_ART
小 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
久 O
元 O
年 O
， O
上 O
號 O
曰 O
陽 O
明 O
門 O
院 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
女 B-WORK_OF_ART
院 I-WORK_OF_ART
小 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
， O
為 O
治 O
曆 O
二 O
年 O
二 O
月 O
事 O
， O
誤 O
。 O


】 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
、 O
封 O
戶 O
如 O
故 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
嘉 O
保 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
崩 O
， O
年 O
八 O
十 O
二 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
百 O
鍊 O
抄 O
。 O


○ O
按 O
扶 O
桑 O
略 O
記 O
作 O
八 O
十 O
五 O
， O
誤 O
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
中 I-PERSON
宮 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
嫄 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


敦 O
康 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
女 O
也 O
， O
關 O
白 O
賴 O
通 O
養 O
為 O
子 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
愚 B-WORK_OF_ART
管 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
曆 O
元 O
年 O
， O
入 O
居 O
弘 O
徽 O
殿 O
， O
【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
弘 O
徽 O
殿 O
據 O
今 O
鏡 O
。 O


】 O
寵 O
傾 O
後 O
宮 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
女 O
御 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O


【 O
編 B-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
殘 I-WORK_OF_ART
篇 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
月 O
， O
立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
大 O
治 O
五 O
年 O
。 O


】 O
生 O
祐 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
禖 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


三 O
年 O
八 O
月 O
， O
崩 O
， O
年 O
二 O
十 O
四 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
作 O
九 O
月 O
。 O


】 O
稱 O
弘 O
徽 O
殿 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
嬉 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


攝 O
政 O
道 O
長 O
第 O
四 O
女 O
， O
【 O
○ O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
作 O
第 O
五 O
女 O
。 O


今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
， O
第 O
六 O
女 O
。 O


今 O
從 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
上 O
東 O
門 O
院 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稟 O
性 O
聰 O
慧 O
， O
髮 O
過 O
身 O
長 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
仁 O
二 O
年 O
， O
為 O
尚 O
侍 O
。 O


三 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
治 O
安 O
元 O
年 O
二 O
月 O
， O
入 O
皇 O
太 O
子 O
宮 O
， O
稱 O
御 O
息 O
所 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
以 O
道 O
長 O
薙 O
髮 O
， O
為 O
賴 O
通 O
女 O
， O
居 O
登 O
華 O
殿 O
。 O


【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
登 O
華 O
殿 O
據 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
萬 O
壽 O
二 O
年 O
八 O
月 O
， O
生 O
後 O
冷 O
泉 O
帝 O
。 O


以 O
產 O
薨 O
， O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
年 O
十 O
九 O
， O
葬 O
於 O
舟 O
岡 O
西 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
作 O
石 O
蔭 O
。 O


】 O
帝 O
作 O
和 O
歌 O
悼 O
之 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
新 B-WORK_OF_ART
千 I-WORK_OF_ART
載 I-WORK_OF_ART
和 I-WORK_OF_ART
歌 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
續 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
朝 I-WORK_OF_ART
文 I-WORK_OF_ART
粹 I-WORK_OF_ART
、 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
後 O
冷 O
泉 O
帝 O
登 O
祚 O
， O
追 O
尊 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
【 O
大 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
裏 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
置 O
國 O
忌 O
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
嘉 O
承 O
二 O
年 O
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
生 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
關 O
白 O
教 O
通 O
長 O
女 O
也 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
為 O
第 O
二 O
女 O
， O
印 O
本 O
分 O
脈 O
為 O
第 O
三 O
女 O
， O
誤 O
。 O


】 O
善 O
書 O
及 O
和 O
歌 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
曆 O
三 O
年 O
， O
入 O
居 O
凝 O
華 O
舍 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
凝 O
華 O
舍 O
據 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
云 O
， O
未 O
入 O
宮 O
， O
已 O
稱 O
御 O
匣 O
殿 O
。 O


然 O
他 O
書 O
不 O
載 O
， O
無 O
所 O
考 O
據 O
。 O


】 O
長 O
久 O
二 O
年 O
， O
授 O
正 O
二 O
位 O
。 O


【 O
○ O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
寬 O
德 O
元 O
年 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
永 O
承 O
元 O
年 O
進 O
正 O
二 O
位 O
。 O


今 O
從 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
欲 O
立 O
后 O
， O
教 O
通 O
亦 O
殊 O
愛 O
后 O
， O
欲 O
其 O
為 O
后 O
。 O


然 O
事 O
寢 O
不 O
行 O
。 O


及 O
帝 O
崩 O
， O
退 O
居 O
教 O
通 O
第 O
， O
追 O
慕 O
不 O
已 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
永 O
承 O
五 O
年 O
， O
進 O
從 O
一 O
位 O
， O
【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
後 O
準 O
三 O
宮 O
， O
給 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
天 O
喜 O
元 O
年 O
， O
為 O
尼 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
五 O
年 O
， O
慶 O
三 O
井 O
寺 O
真 O
如 O
院 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
僧 O
綱 O
補 O
任 O
。 O


】 O
治 O
曆 O
四 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
年 O
五 O
十 O
六 O
。 O


【 O
劇 O
本 O
書 O
治 O
安 O
三 O
年 O
年 O
十 O
一 O
之 O
文 O
。 O


】 O
稱 O
梅 O
壺 O
女 O
御 O
， O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
稱 O
弘 O
徽 O
殿 O
女 O
御 O
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
延 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
賴 O
宗 O
女 O
也 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
幼 O
為 O
修 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
所 O
鞠 O
， O
居 O
三 O
條 O
宮 O
。 O


有 O
姿 O
色 O
， O
善 O
書 O
彈 O
箏 O
。 O


長 O
久 O
三 O
年 O
， O
內 O
親 O
王 O
請 O
納 O
之 O
宮 O
， O
入 O
居 O
麗 O
景 O
殿 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
嘉 O
保 O
二 O
年 O
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
為 O
女 O
御 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
嘉 O
保 O
二 O
年 O
、 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
德 O
元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
嘉 O
保 O
二 O
年 O
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
有 O
身 O
， O
會 O
帝 O
崩 O
， O
出 O
居 O
賴 O
宗 O
第 O
， O
生 O
正 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
永 O
承 O
三 O
年 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O


五 O
年 O
， O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
嘉 O
保 O
二 O
年 O
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
康 O
平 O
三 O
年 O
， O
賴 O
宗 O
請 O
分 O
其 O
封 O
五 O
百 O
戶 O
與 O
延 O
子 O
。 O


延 O
久 O
五 O
年 O
， O
為 O
尼 O
。 O


嘉 O
保 O
二 O
年 O
六 O
月 O
， O
薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
為 O
尼 O
下 O
， O
註 O
年 O
五 O
十 O
四 O
。 O


據 O
此 O
則 O
七 O
十 O
六 O
。 O


未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O


】 O
稱 O
麗 O
景 O
殿 O
女 O
御 O
， O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
又 O
稱 O
高 O
倉 O
女 O
御 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
後 O
冷 O
泉 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
後 O
冷 O
泉 O
中 O
宮 O
， O
諱 B-PERSON
章 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


後 O
一 O
條 O
帝 O
女 O
也 O
。 O


萬 O
壽 O
三 O
年 O
十 O
二 O
月 O
， O
生 O
于 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O
原 O
兼 O
隆 O
第 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
紀 B-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
一 O
作 O
正 O
月 O
， O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
九 O
月 O
， O
誤 O
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
為 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
特 O
賜 O
別 O
封 O
百 O
戶 O
。 O


【 O
小 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
愛 O
后 O
及 O
馨 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
分 O
居 O
飛 O
香 O
舍 O
東 O
西 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
元 O
三 O
年 O
十 O
一 O
月 O
， O
著 O
袴 O
。 O


加 O
封 O
千 O
戶 O
， O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
， O
準 O
三 O
宮 O
， O
授 O
一 O
品 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
九 O
年 O
四 O
月 O
， O
後 O
一 O
條 O
帝 O
崩 O
。 O


后 O
隨 O
母 O
后 O
， O
出 O
居 O
鷹 O
司 O
殿 O
。 O


九 O
月 O
， O
母 O
后 O
崩 O
。 O


十 O
月 O
， O
與 O
馨 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
徙 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
。 O


初 O
帝 O
意 O
禪 O
位 O
於 O
後 O
朱 O
雀 O
帝 O
， O
以 O
后 O
配 O
之 O
， O
欲 O
使 O
后 O
早 O
著 O
裳 O
， O
敕 O
藏 O
人 O
普 O
清 O
， O
製 O
衣 O
服 O
、 O
諸 O
器 O
。 O


【 O
○ O
善 O
清 O
姓 O
闕 O
。 O


】 O
朝 O
夕 O
親 O
視 O
， O
窮 O
極 O
精 O
巧 O
。 O


會 O
帝 O
崩 O
， O
事 O
寢 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
曆 O
元 O
年 O
十 O
二 O
月 O
， O
入 O
東 O
宮 O
， O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
居 O
飛 O
香 O
舍 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
女 O
院 O
小 O
傳 O
載 O
帝 O
受 O
禪 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


然 O
他 O
書 O
無 O
所 O
見 O
。 O


】 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
以 O
京 O
極 O
殿 O
與 O
后 O
。 O


永 O
承 O
元 O
年 O
七 O
月 O
， O
徙 O
京 O
極 O
殿 O
， O
立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
治 O
曆 O
四 O
年 O
， O
改 O
曰 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
女 B-WORK_OF_ART
院 I-WORK_OF_ART
小 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
久 O
元 O
年 O
三 O
月 O
， O
為 O
尼 O
。 O


【 O
○ O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
承 O
保 O
元 O
年 O
， O
今 O
從 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
女 B-WORK_OF_ART
院 I-WORK_OF_ART
小 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
七 O
月 O
， O
尊 O
為 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
女 B-WORK_OF_ART
院 I-WORK_OF_ART
小 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
保 O
元 O
年 O
六 O
月 O
， O
上 O
號 O
曰 O
二 O
條 O
院 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
舊 O
例 O
， O
非 O
生 O
天 B-PERSON
子 I-PERSON
者 O
， O
不 O
上 O
院 O
號 O
。 O


事 O
異 O
常 O
典 O
， O
以 O
故 O
不 O
給 O
受 O
領 O
。 O


上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
請 O
讓 O
院 O
分 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
后 O
為 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
， O
造 O
菩 O
提 O
樹 O
院 O
於 O
東 O
山 O
陵 O
側 O
， O
安 O
御 O
容 O
， O
奉 O
事 O
不 O
怠 O
。 O


又 O
造 O
堂 O
其 O
側 O
， O
修 O
八 O
講 O
五 O
十 O
講 O
， O
資 O
其 O
冥 O
福 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
治 O
二 O
年 O
九 O
月 O
， O
崩 O
， O
年 O
八 O
十 O
。 O


【 O
百 B-WORK_OF_ART
鍊 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
女 B-WORK_OF_ART
院 I-WORK_OF_ART
小 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
寬 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


關 O
白 O
賴 O
通 O
女 O
也 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
永 O
承 O
五 O
年 O
， O
入 O
內 O
， O
尋 O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


六 O
年 O
二 O
月 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
大 O
治 O
二 O
年 O
。 O


】 O
與 O
中 O
宮 O
並 O
立 O
， O
恩 O
數 O
相 O
埒 O
。 O


正 O
月 O
大 O
饗 O
， O
兩 O
宮 O
間 O
歲 O
更 O
行 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
天 O
喜 O
元 O
年 O
五 O
月 O
， O
遭 O
母 O
喪 O
出 O
宮 O
。 O


九 O
月 O
， O
還 O
宮 O
。 O


二 O
年 O
， O
追 O
贈 O
后 O
母 O
源 O
祇 O
子 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
治 O
曆 O
四 O
年 O
四 O
月 O
， O
敢 O
曰 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
是 O
月 O
， O
帝 O
崩 O
。 O


十 O
二 O
月 O
， O
為 O
尼 O
。 O


【 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
久 O
元 O
年 O
， O
尊 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
保 O
元 O
年 O
六 O
月 O
， O
為 O
太 B-PERSON
皇 I-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
中 O
右 O
記 O
大 O
治 O
二 O
年 O
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
應 O
德 O
元 O
年 O
九 O
月 O
， O
詣 O
住 O
吉 O
社 O
四 O
天 B-LOC
王 I-LOC
寺 I-LOC
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
大 O
治 O
二 O
年 O
八 O
月 O
， O
崩 O
于 O
宇 O
治 O
別 O
業 O
， O
年 O
九 O
十 O
二 O
。 O


稱 O
四 O
條 O
官 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
台 B-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
， O
為 O
大 O
治 O
元 O
年 O
崩 O
， O
誤 O
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
歡 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


關 O
白 O
教 O
通 O
第 O
三 O
女 O
也 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O
今 O
鏡 O
。 O


】 O
姿 O
色 O
豐 O
艷 O
， O
善 O
琵 O
琶 O
， O
工 O
書 O
畫 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
永 O
承 O
二 O
年 O
， O
入 O
內 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


五 O
年 O
， O
關 O
白 O
賴 O
通 O
女 O
新 O
入 O
宮 O
， O
尋 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


歡 O
子 O
恚 O
之 O
， O
出 O
居 O
教 O
通 O
第 O
。 O


帝 O
召 O
而 O
不 O
入 O
， O
遂 O
寓 O
兄 O
僧 O
靜 O
圓 O
小 O
野 O
山 O
房 O
， O
覃 O
思 O
佛 O
乘 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
六 O
年 O
， O
準 O
三 O
宮 O
， O
給 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
， O
封 O
千 O
戶 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
治 O
曆 O
四 O
年 O
， O
立 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
大 O
治 O
五 O
年 O
。 O


】 O
當 O
居 O
於 O
二 O
條 O
東 B-LOC
洞 I-LOC
院 I-LOC
亭 O
， O
書 O
最 O
勝 O
王 O
經 O
， O
雷 O
震 O
其 O
室 O
， O
至 O
衣 O
裳 O
皆 O
焦 O
。 O


后 O
暝 O
目 O
危 O
坐 O
， O
無 O
恙 O
。 O


自 O
此 O
， O
益 O
歸 O
佛 O
乘 O
。 O


【 O
○ O
參 O
取 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
、 O
十 B-WORK_OF_ART
訓 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
承 O
保 O
元 O
年 O
， O
尊 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
落 O
餝 O
為 O
尼 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
以 O
官 O
為 O
寺 O
， O
號 O
常 O
壽 O
院 O
。 O


【 O
門 B-WORK_OF_ART
葉 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
元 O
亨 O
釋 O
書 O
。 O


】 O
延 O
僧 O
慶 O
曜 O
， O
講 O
真 O
言 O
止 O
觀 O
。 O


又 O
親 O
寫 O
五 O
部 O
大 O
乘 O
經 O
。 O


【 O
元 B-WORK_OF_ART
亨 I-WORK_OF_ART
釋 I-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
后 O
之 O
在 O
小 O
野 O
也 O
， O
一 O
日 O
天 O
大 O
雪 O
， O
白 O
河 O
帝 O
出 O
觀 O
雪 O
， O
近 O
侍 O
謂 O
帝 O
或 O
幸 O
小 O
野 O
， O
竊 O
馳 O
而 O
告 O
之 O
。 O


后 O
從 O
容 O
陳 O
設 O
供 O
具 O
。 O


帝 O
果 O
至 O
， O
觀 O
雪 O
車 O
上 O
。 O


近 O
侍 O
奉 O
后 O
命 O
， O
就 O
而 O
供 O
杯 O
酒 O
。 O


左 O
右 O
疑 O
帝 O
不 O
入 O
。 O


帝 O
曰 O
： O
「 O
朕 O
觀 O
雪 O
耳 O
， O
何 O
必 O
須 O
入 O
？ O
」 O
遣 O
使 O
奉 O
美 O
濃 O
莊 O
園 O
， O
以 O
謝 O
其 O
草 O
率 O
所 O
設 O
。 O


【 O
○ O
參 O
取 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
、 O
古 B-WORK_OF_ART
今 I-WORK_OF_ART
著 I-WORK_OF_ART
聞 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
、 O
十 B-WORK_OF_ART
訓 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
康 O
和 O
四 O
年 O
八 O
月 O
， O
崩 O
， O
年 O
八 O
十 O
二 O
。 O


【 O
百 B-WORK_OF_ART
鍊 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
小 O
野 O
皇 B-PERSON
大 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
古 B-WORK_OF_ART
今 I-WORK_OF_ART
著 I-WORK_OF_ART
聞 I-WORK_OF_ART
集 I-WORK_OF_ART
， O
十 B-WORK_OF_ART
訓 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
、 O
東 B-WORK_OF_ART
齋 I-WORK_OF_ART
隨 I-WORK_OF_ART
筆 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

【 O
後 O
三 O
條 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
】 O
後 O
三 O
條 O
中 O
宮 O
， O
諱 B-PERSON
罄 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


後 O
一 O
條 O
帝 O
女 O
也 O
。 O


長 O
元 O
四 O
年 O
， O
為 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


授 O
二 O
品 O
， O
為 O
賀 O
茂 O
齋 O
， O
准 O
三 O
宮 O
。 O


加 O
封 O
千 O
戶 O
， O
任 O
人 O
賜 O
爵 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
后 O
天 O
資 O
溫 O
順 O
， O
帝 O
與 O
母 O
后 O
深 O
愛 O
重 O
之 O
。 O


每 O
侍 O
臣 O
進 O
見 O
， O
必 O
問 O
至 O
齋 O
院 O
否 O
。 O


或 O
言 O
未 O
至 O
者 O
， O
則 O
為 O
之 O
憮 O
然 O
。 O


帝 O
崩 O
， O
罷 O
職 O
， O
與 O
母 O
后 O
居 O
。 O


母 O
后 O
崩 O
， O
徙 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
永 O
承 O
六 O
年 O
， O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
納 O
后 O
于 O
東 B-LOC
宮 I-LOC
， O
賴 O
通 O
、 O
教 O
通 O
等 O
奉 O
事 O
備 O
至 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
永 O
承 O
六 O
年 O
據 O
編 B-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
殘 I-WORK_OF_ART
篇 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
後 O
三 O
條 O
紀 O
， O
齋 O
女 O
御 O
馨 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
本 O
文 O
皆 O
稱 O
齋 O
院 O
。 O


目 O
錄 O
標 O
女 O
御 O
， O
然 O
年 O
月 O
無 O
所 O
考 O
。 O


】 O
后 O
誕 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
皆 O
夭 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
久 O
元 O
年 O
七 O
月 O
， O
並 O
為 O
中 O
宮 O
。 O


【 O
○ O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
六 O
月 O
。 O


今 O
從 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
大 O
治 O
五 O
年 O
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
新 O
宮 O
成 O
。 O


后 O
居 O
弘 O
徽 O
、 O
登 O
華 O
兩 O
殿 O
。 O


五 O
年 O
， O
帝 O
薙 O
髮 O
， O
后 O
亦 O
為 O
尼 O
。 O


承 O
保 O
元 O
年 O
， O
改 O
曰 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
寬 O
治 O
七 O
年 O
九 O
月 O
， O
崩 O
， O
年 O
六 O
十 O
五 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
帝 B-WORK_OF_ART
王 I-WORK_OF_ART
編 I-WORK_OF_ART
年 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
扶 O
桑 O
略 O
記 O
作 O
六 O
十 O
二 O
， O
誤 O
。 O


】 O
為 O
尼 O
後 O
， O
居 O
西 B-LOC
院 I-LOC
， O
【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
西 B-LOC
院 I-LOC
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
諱 B-PERSON
茂 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O


中 O
納 O
言 O
公 O
成 O
女 O
也 O
。 O


后 O
姑 O
夫 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O
原 O
能 O
信 O
， O
愛 O
后 O
子 O
養 O
之 O
。 O


有 O
姿 O
色 O
。 O


帝 O
在 O
東 O
宮 O
， O
納 O
為 O
御 O
息 O
所 O
。 O


【 O
○ O
參 O
取 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
生 O
白 O
河 O
帝 O
、 O
【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
百 B-WORK_OF_ART
鍊 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
、 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
大 O
治 O
四 O
年 O
。 O


】 O
聰 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
俊 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
佳 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
篤 O
子 O
四 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
黃 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
系 I-WORK_OF_ART
圖 I-WORK_OF_ART
為 O
基 O
子 O
所 O
生 O
， O
誤 O
。 O


】 O
康 O
平 O
五 O
年 O
六 O
月 O
， O
薨 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
帝 O
甚 O
悼 O
之 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
葬 O
於 O
宇 O
治 O
， O
【 O
江 B-WORK_OF_ART
家 I-WORK_OF_ART
次 I-WORK_OF_ART
第 I-WORK_OF_ART
、 O
拾 B-WORK_OF_ART
芥 I-WORK_OF_ART
抄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稱 O
滋 O
野 O
井 O
女 O
御 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
久 O
三 O
年 O
， O
贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
白 O
河 O
帝 O
即 O
位 O
， O
追 O
尊 O
曰 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
， O
【 O
中 O
右 O
記 O
嘉 O
承 O
二 O
年 O
、 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
置 O
國 O
忌 O
、 O
山 O
陵 O
， O
【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
江 B-WORK_OF_ART
家 I-WORK_OF_ART
次 I-WORK_OF_ART
第 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
陵 O
稱 O
今 O
宇 O
治 O
。 O


【 O
江 B-WORK_OF_ART
家 I-WORK_OF_ART
次 I-WORK_OF_ART
第 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
贈 O
能 O
信 O
大 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
， O
妻 O
祉 O
子 O
正 O
一 O
位 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
談 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
昭 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
賴 O
宗 O
第 O
三 O
女 O
也 O
。 O


【 O
一 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
要 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
歷 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
皇 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
一 O
說 O
， O
為 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
能 I-PERSON
信 I-PERSON
女 O
， O
誤 O
。 O


】 O
治 O
曆 O
二 O
年 O
， O
入 O
東 O
宮 O
， O
為 O
女 O
御 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
目 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
久 O
三 O
年 O
， O
新 O
官 O
成 O
， O
居 O
承 O
香 O
殿 O
。 O


帝 O
崩 O
後 O
， O
為 O
尼 O
， O
居 O
堀 B-LOC
河 I-LOC
院 I-LOC
， O
始 O
稱 O
承 O
香 O
殿 O
女 O
御 O
， O
後 O
稱 O
堀 O
河 O
女 O
御 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
女 O
御 O
源 O
基 O
子 O
， O
參 O
議 O
基 O
平 O
女 O
也 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
、 O
皇 B-WORK_OF_ART
胤 I-WORK_OF_ART
紹 I-WORK_OF_ART
運 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
初 O
為 O
聰 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
侍 O
女 O
， O
帝 O
一 O
見 O
幸 O
之 O
， O
恩 O
眷 O
優 O
厚 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
為 O
御 O
息 O
所 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
禮 O
數 O
埒 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


基 O
子 O
夢 O
紫 O
雲 O
起 O
， O
既 O
而 O
有 O
身 O
， O
出 O
而 O
就 O
藤 B-PERSON
原 B-PERSON
經 I-PERSON
平 I-PERSON
家 O
。 O


帝 O
屢 O
遣 O
使 O
問 O
慰 O
。 O


親 O
臣 O
出 O
入 O
聰 O
子 O
家 O
者 O
， O
必 O
命 O
侯 O
基 O
子 O
。 O


臨 O
產 O
危 O
篤 O
， O
帝 O
及 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
憂 O
之 O
， O
使 O
者 O
相 O
繼 O
。 O


延 O
久 O
三 O
年 O
， O
生 O
實 O
仁 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


帝 O
大 O
喜 O
， O
進 O
為 O
女 O
御 O
。 O


時 O
宮 O
中 O
私 O
相 O
謂 O
： O
「 O
基 O
子 O
不 O
過 O
為 O
更 O
衣 O
。 O


」 O
及 O
命 O
下 O
， O
聞 O
者 O
皆 O
駭 O
。 O


或 O
謂 O
： O
「 O
基 O
子 O
． O
小 O
一 O
條 O
院 O
孫 O
， O
賴 O
宗 O
外 O
孫 O
。 O


故 O
帝 O
特 O
貴 O
重 O
之 O
。 O


而 O
不 O
問 O
父 O
之 O
官 O
爵 O
， O
如 O
後 O
冷 O
泉 O
帝 O
憚 O
賴 O
通 O
， O
則 O
必 O
不 O
為 O
此 O
舉 O
也 O
。 O


」 O
基 O
子 O
入 O
居 O
凝 O
華 O
舍 O
， O
稱 O
梅 O
壺 O
女 O
御 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
帝 O
禪 O
位 O
於 O
白 O
河 O
帝 O
， O
以 O
實 O
仁 O
為 O
皇 O
太 O
弟 O
。 O


於 O
是 O
， O
基 O
子 O
準 O
三 O
宮 O
， O
給 O
年 O
官 O
、 O
年 O
爵 O
， O
封 O
五 O
百 O
戶 O
。 O


五 O
年 O
， O
生 O
輔 O
仁 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
、 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
封 O
戶 O
據 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
及 O
帝 O
崩 O
， O
為 O
尼 O
。 O


【 O
榮 B-WORK_OF_ART
華 I-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
長 O
承 O
三 O
年 O
七 O
月 O
， O
薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
八 O
。 O


【 O
中 B-WORK_OF_ART
右 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
長 B-WORK_OF_ART
秋 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
八 O
十 O
六 O
。 O


】 O
掌 O
侍 O
某 O
氏 O
， O
美 O
濃 O
守 O
經 O
國 O
女 O
也 O
。 O


稱 O
侍 O
從 O
內 O
侍 O
。 O


生 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
有 I-PERSON
佐 I-PERSON
。 O


【 O
尊 B-WORK_OF_ART
卑 I-WORK_OF_ART
分 I-WORK_OF_ART
脈 I-WORK_OF_ART
、 O
今 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
， O
近 O
江 O
守 O
實 O
經 O
女 O
也 O
。 O


帝 O
在 O
東 O
宮 O
幸 O
之 O
。 O


生 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
夭 O
。 O


【 O
榮 O
華 B-WORK_OF_ART
物 I-WORK_OF_ART
語 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O

