藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
長 I-PERSON
， O

關 O
白 O
兼 O
家 O

第 O
五 O
子 O
。 O
質 O
性 O
豪 O
爽 O
， O
少 O
負 O
氣 O
。 O

兼 O
家 O
常 O
歆 O
羨 O
從 O

姪 O
公 O
任 O
為 O
人 O
， O

激 O
勵 O
諸 O
子 O
曰 O
： O

「 O
我 O
兒 O
不 O
及 O
遠 O
甚 O
， O
寧 O
得 O
蹈 O
渠 O
影 O
哉 O
。 O
」 O
兄 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
， O

道 O
兼 O
自 O
揆 O
不 O
如 O
， O

挽 O
首 O
不 O
對 O
。 O

道 O
長 O
獨 O
對 O
曰 O
： O

「 O
小 O
子 O
固 O
不 O
能 O
蹈 O
影 O
， O

恐 O
終 O
蹈 O
其 O
面 O
而 O
已 O
。 O

」 O
飯 O
室 O
有 O
相 O
工 O
， O
歷 O
見 O

兼 O
家 O
諸 O
子 O
， O

至 O
道 O
長 O
曰 O
： O

「 O
斯 O
人 O
有 O
奇 O
表 O
， O

如 O
虎 O
步 O
絕 O
嶮 O
， O

非 O
他 O
可 O
比 O
倫 O
。 O

」 O
工 B-ORG
詩 I-ORG
歌 I-ORG
， O

兼 O
善 O
射 O
御 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
源 B-PERSON
賴 I-PERSON
光 I-PERSON
， O
一 O
時 O
猛 O
將 O
， O

嘗 O
聞 O
其 O
臨 O
急 O
膽 O
定 O
， O

稱 O
以 O
為 O
將 O
帥 O
之 O
器 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
年 O
十 O
五 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

任 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

稍 O
遷 O
， O
永 O
延 O
元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

兼 O
左 O
京 O
大 O
夫 O
。 O

明 O
年 O
， O
擢 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
正 O
曆 O
中 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

敘 O
從 O
二 O
位 O
， O

兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
時 O
遣 O
隆 O
嗣 O
子 O
伊 O
周 O
， O

弱 O
冠 O
超 O
拜 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

道 O
長 O
疾 O

其 O
驕 O
汰 O
， O

叔 O
姪 O
之 O
間 O
， O
恒 O
不 O
相 O
叶 O
睦 O
。 O

長 O
德 O
元 O
年 O
， O
東 O
三 O
條 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
詣 O
右 B-LOC
山 I-LOC
寺 I-LOC
， O
伊 O
周 O
、 O

道 O
長 O
俱 O
扈 O
從 O
。 O

途 O
半 O
， O
伊 O
周 O
有 O
故 O
方 O

違 O
， O

乃 O
下 O
車 O
啟 O
事 O
。 O

大 O
后 O
為 O
駐 O
車 O
， O
道 O
長 O
懸 O
馬 O

迫 O
伊 O
周 O
曰 O
： O
「 O
日 O
已 O
垂 O
昏 O
， O

何 O
為 O
濡 O
遲 O
！ O

」 O
伊 O
周 O
不 O
平 O
， O

然 O
無 O
如 O
何 O
。 O

道 B-PERSON
隆 I-PERSON
聞 O
而 O
怒 O
其 O
輕 O
侮 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

太 B-PERSON
后 I-PERSON
雅 O
重 O

道 O
長 O
而 O
疏 O
伊 O
周 O
， O

帝 O
方 O
寵 O
中 O
宮 O
， O

以 O
故 O
親 O
遇 O
伊 O
周 O
殊 O
厚 O
。 O

伊 O
周 O
旦 O
暮 O
侍 O
內 O
， O

密 O
間 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
， O

兼 O
詆 O
道 O
長 O
。 O

帝 O
頗 O
聽 O
信 O
之 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
寢 O
疾 O
。 O

帝 O
以 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
請 O
， O
令 O
伊 O
周 O
攝 O
內 O
覽 O
。 O
既 O
而 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
薨 I-PERSON
， O

詔 O
其 O
弟 O
道 O
兼 O
， O

代 O
之 O
關 O
白 O
。 O

道 O
間 O
就 O
職 O
， O

數 O
日 O
亦 O
薨 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
伊 O
周 O
以 O
為 O
己 O
當 O
得 O
關 O
白 O
， O
帝 O
意 O
亦 O
在 O

伊 O
周 O
。 O
而 O
輿 O
議 O
歸 O
道 O
長 O
， O

道 O
長 O
亦 O
自 O
謂 O
： O

「 O
令 O
伊 O
周 O
當 O
事 O
， O

必 O
亂 O
天 B-LOC
下 I-LOC
。 O

攝 O
籙 O
之 O
任 O
， O

捨 O
我 O
而 O
誰 O
？ O

」 O
太 B-PERSON
后 I-PERSON
亦 O
勸 O
帝 O

用 O
道 O
長 O
。 O

帝 O
意 O
不 O
移 O
。 O
大 B-PERSON
后 I-PERSON
垂 O
泣 O
固 O
議 O
， O

帝 O
不 O
得 O
已 O
， O

【 O
○ O

參 O
取 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
詔 O
道 O
長 O

以 O
本 O
官 O
攝 O
內 O
覽 O
， O

尋 O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
伊 O
周 O
及 O
弟 O
隆 O
家 O
坐 O
事 O
配 O
流 O
， O

中 O
宮 O
不 O
勝 O
憂 O
沮 O
， O

截 O
髮 O
為 O
尼 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
道 O
長 O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O

依 O
祖 O
父 O
師 O
輔 O
故 O
事 O
， O

賜 O
童 O
六 O
人 O
為 O
隨 O
身 O
。 O
無 O
幾 O
罷 O
之 O
， O

更 O
賜 O
左 O
右 O
近 O
衛 O
府 O

生 O
各 O
一 O
人 O
， O

近 O
衛 O
各 O
四 O
人 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
保 O
二 O
年 O
， O
道 O
長 O
長 O
女 O
女 O
御 O
彰 O
子 O
立 O

為 O
中 O
官 O
， O

上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
是 O
也 O
， O

生 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
、 O

後 O
朱 O
雀 O
帝 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
道 O
長 O
漸 O
弄 O
威 O
權 O
， O
帝 O
厭 O
之 O
。 O

至 O
晏 O
駕 O

後 O
， O
道 O
長 O
視 O
帝 O
手 O
書 O

「 O
叢 O
蘭 O
欲 O
茂 O
， O
秋 O

風 O
吹 O
破 O
， O

王 O
事 O
欲 O
寄 O
， O

讒 O
臣 O
亂 O
國 O
。 O

」 O
以 O
為 O
指 O
己 O
， O

怒 O
而 O
手 O
壞 O
之 O
。 O

【 O
參 O
取 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
暨 O
三 O
條 O
帝 O
嗣 O
位 O
， O
道 O
長 O
僭 O
恣 O
滋 O
甚 O
， O

帝 O
龍 O
潛 O
時 O
， O
納 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
藤 O

原 O
濟 O
時 O
女 O
娀 O
子 O
， O
生 O
小 O
一 O
條 O
院 O
。 O

道 O
長 O
又 O
進 O
其 O
女 O
妍 O
子 O
， O

遂 O
立 O
為 O
中 O
宮 O
。 O
娀 O
子 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
在 O
位 O
無 O
幾 O
， O

患 O
目 O
疾 O
。 O

道 O
長 O
屢 O
勸 O
帝 O
退 O
位 O
， O

帝 O
惡 O
之 O
。 O

既 O
而 O
不 O
悆 O
增 O
劇 O
， O

決 O
意 O
禪 O
位 O
， O
而 O
欲 O
使 O
小 O
一 O
條 O
為 O
新 O
帝 O
之 O
儲 O
貳 O
。 O

道 O
長 O
沮 O
之 O
曰 O
： O

「 O
諸 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
無 O
堪 O

儲 O
君 O
者 O
， O

唯 O
先 O
帝 O
第 O
三 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
可 O
。 O

帝 O
益 O
憤 O
之 O
， O

無 O
復 O
禪 O
位 O
之 O
意 O
。 O

乃 O
詔 O
道 O
長 O
， O

准 O

攝 O
政 O
儀 O
， O

令 O
視 O
除 O
目 O
。 O

因 O
謂 O
近 O
侍 O
曰 O
： O

「 O
」 O
朕 O
今 O
以 O
除 O
目 O
委 O
任 O
道 O
長 O
， O

使 O
彼 O
所 O
為 O
不 O
義 O
邪 O
。 O

自 O
取 O
天 O
譴 O

， O
朕 O
則 O
不 O
與 O
焉 O
。 O

」 O
其 O
後 O
道 O
長 O

促 O
帝 O
不 O
已 O
， O
帝 O
遂 O
讓 O
位 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
。 O

帝 O
年 O
僅 O
九 O
歲 O
， O

以 O
小 O
一 O
條 O
為 O
儲 O
貳 O
。 O

道 O
長 O
攝 O
政 O
， O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
聽 O
帶 O
劍 O
， O

賜 O
內 O
舍 O
人 O
二 O
人 O
， O

左 O
右 O
近 O
衛 O
、 O

兵 O
衛 O
各 O
六 O
人 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
准 O
三 O
宮 O
， O

賜 O
年 O
官 O
爵 O
， O

益 O
封 O
三 O
千 O
戶 O
， O
給 O
帶 O
刀 O

資 O
人 O
三 O
十 O
人 O
， O

如 O
良 O
房 O
故 O
事 O
。 O

明 O
年 O
， O

傳 O
攝 O
政 O
於 O
子 O
賴 O
通 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
及 O
三 O
條 O

帝 O
崩 O
， O
道 O
長 O
乃 O
廢 O
小 O
一 O
條 O
， O

立 O
後 O
朱 O
雀 O
帝 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

寬 O
仁 O
二 O
年 O
， O
聽 O
中 O
重 O
內 O
乘 O
輦 O
車 O
， O

辭 O
太 O
政 O
大 O
臣 O
及 O
內 O
舍 O
人 O
隨 O
身 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
十 O
月 O
十 O
六 O
日 O
， O

女 O
威 O
子 O
立 O

為 O
中 O
宮 O
， O
道 O
長 O
不 O
勝 O
喜 O
， O
詠 O
和 O

歌 O
寓 O
志 O
曰 O
： O

「 O
此 O
世 O
を O
ば O
固 O
能 O
庸 O
乎 O
麼 O
， O

我 O
が O
世 O
と O
ぞ O
思 O
ふ O
和 O
我 O
庸 B-ORG
圖 O
所 O
憶 O
望 O
不 O
， O

望 O
月 O

の O
模 O
知 O
頭 O
幾 O
乃 O
， O

虧 O
た O
る O
事 O
も O
加 O
階 O
黨 O
流 O
去 O
登 O
母 O
， O
無 O
し O
と O

思 O
へ O
ば O
奈 O
之 O
徒 O
於 O
望 O
弊 O
麼 O
。 O

」 O
初 O
道 O
長 O
未 O
顯 O
達 O
， O
與 O
伊 O
周 O
角 O
射 O
。 O

道 O
長 O
注 O
矢 O
祝 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
女 O
得 O
配 O
宸 O
極 O
， O
則 O
中 O
之 O
。 O

」 O
一 O
發 O
破 O
的 O
。 O

伊 O
周 O
繼 O
射 O
， O

不 O
中 O
。 O

道 O
長 O
再 O
注 O
矢 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
至 O
攝 O
關 O
， O

即 O
中 O
。 O
」 O
又 O
中 O
之 O
。 O

道 B-PERSON
隆 I-PERSON
不 O
悅 O
， O
命 O
罷 O
射 O
。 O

至 O
是 O
一 O
家 O
三 O
后 O
， O

位 O
極 O
人 O
臣 O
， O

果 O
如 O
其 O
意 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
三 O
年 O
， O
以 O
疾 O
祝 O
髮 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
法 O
名 O
行 O
觀 O
， O
又 O
更 O
行 O
覺 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
詔 O
行 O
非 O
常 O
赦 O
， O

益 O
封 O
二 O
千 O
戶 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
受 O
戒 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
多 O
從 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
以 O
下 O
候 O
問 O
， O

旁 O
午 O
於 O
道 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
萬 O
壽 O
四 O
年 O
， O

疾 O
篤 O
， O

詔 O
免 O
天 B-LOC
下 I-LOC
調 O
庸 O
， O

大 O
赦 O
賑 O
卹 O
， O

以 O
救 O
之 O
。 O

又 O
賜 O
度 O
者 O
千 O
人 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
車 O
駕 O
臨 O
問 O
， O

視 O
其 O
羸 O
瘦 O
， O

憂 O
懼 O
泣 O
下 O
。 O

道 O
長 O
奏 O
謝 O
曰 O
： O

「 O
自 O
古 O
秉 O
政 O
者 O
眾 O
， O
而 O
隆 O
盛 O
如 O
臣 O
殆 O
罕 O
。 O

聖 O
恩 O
深 O
厚 O
， O
無 O
復 O
可 O
言 B-ORG
。 O

」 O
帝 O
苦 O
問 O
所 O
欲 O
言 O
， O

道 O
長 O
乃 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
法 B-LOC
成 I-LOC
寺 I-LOC
落 O
成 O
， O

董 O
役 O
者 O
未 O
有 O
賞 O
。 O

唯 O
此 O
為 O
憾 O
。 O

」 O
【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
帝 O
即 O
便 O

下 O
敕 O
， O
徙 O
家 O
司 O
等 O
級 O
， O
賜 O
法 B-LOC
成 I-LOC
寺 I-LOC
封 O
五 O
百 O
戶 O
。 O

十 O
二 O
月 O
， O
薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
二 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
為 O
服 O
鍚 O
紵 O
， O

心 O
喪 O
三 O
月 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
祭 O
祀 O
節 O
會 O
， O
多 O
從 O
停 O
廢 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
長 O
元 O
元 O
年 O
， O
以 O
其 O
墓 O
列 O
荷 O
前 O
例 O

幣 O
之 O
數 O
。 O

【 O
左 B-OTH
經 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
道 O
長 O
累 O
為 O
國 O
之 O
外 O
戚 O
， O
政 O
柄 O
專 O
歸 O
己 O
， O

高 O
下 O
在 O
其 O
心 O
。 O

一 O
條 O
帝 O
以 O
來 O
， O

天 B-PERSON
子 I-PERSON
屢 O
幸 O
其 O
第 O
， O

鍚 O
齎 O
重 O
疊 O
， O
富 O
重 O
於 O
皇 O
室 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
後 O
一 O
條 O
帝 O
嘗 O
患 O
瘧 O
， O

使 O
僧 O
綱 O
祈 O
禳 O
而 O
瘳 O
， O

賞 O
絹 O
須 O
若 O
干 O
匹 O
。 O
御 O
府 O
供 O
進 O
， O

不 O
得 O
如 O
數 O
， O

乃 O
取 O
諸 O
道 O

長 O
家 O
給 O
之 O
。 O

寬 O
仁 O
初 O
， O
營 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
私 O
第 O
， O
課 O
諸 O

國 O
司 O
供 O
其 O
役 O
。 O

其 O
輸 O
大 O
石 O
也 O
， O

至 O
撤 O
民 O
舍 O
戶 O
牀 O
藉 O
地 O
， O
遏 O
行 O
人 O
令 O
曳 O
之 O
。 O
第 O
成 O
， O

王 O
公 O
以 O
下 O
， O

贈 O
遺 O
相 O
繼 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
甚 O
信 O
佛 O
乘 O
， O

每 O
六 O
齋 O

日 O
， O
禁 O
天 O
下 O
殺 O
生 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
屢 O
供 O
養 O
佛 O
堂 O
， O

其 O
儀 O
准 O
御 O
齋 O
會 O
。 O
【 O
日 O

本 B-OTHpart
紀 I-OTHpart
略 I-OTHpart
。 O
】 O
初 O
造 O
淨 B-LOC
廟 I-LOC
寺 I-LOC
於 O
木 O
幡 O
先 O
塋 O
， O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
置 O
別 O
當 O
所 O
司 O
， O
給 O
僧 O
侶 O
冬 O

夏 O
服 O
， O
後 O
創 O
法 B-LOC
成 I-LOC
寺 I-LOC
於 O
京 O
極 O
， O

欲 O
媲 O
之 O
東 B-LOC
大 I-LOC
寺 I-LOC
， O

大 O
興 O
功 O
役 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
令 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
採 O
宮 O
中 O
諸 O
司 O
及 O
神 O
泉 O
苑 O
乾 O
臨 O
閣 O
等 O
石 O
， O

以 O
充 O
其 O
用 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
土 O
木 O
未 O
及 O
就 O
， O

道 O
長 O
罹 O
疴 O
。 O

賴 O
通 O
欲 O
亟 O
其 O
事 O
， O

乃 O
令 O
諸 O
國 O
： O

「 O
寧 O
緩 O
於 O
公 O
事 O
， O

勿 O
怠 O
此 O
役 O
。 O

」 O
於 O
是 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
以 O
下 O
， O
日 O
發 O
數 O
百 O
役 O
徒 O
， O
遐 O

邇 O
奔 O
湊 O
， O

不 O
日 O
而 O
成 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
病 O
革 O
， O

徒 O
居 O
于 O
此 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
法 B-LOC
成 I-LOC
寺 I-LOC
攝 O
政 O
， O

又 O
曰 O

御 O
堂 O
殿 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O
有 O
『 O
蓮 B-OTH
府 I-OTH
祕 I-OTH
抄 I-OTH
』 O
， O

其 O
日 O
錄 O
曰 O

『 O
法 B-OTH
成 I-OTH
寺 I-OTH
攝 I-OTH
政 I-OTH
記 I-OTH
』 O
。 O

【 O
法 B-OTH
城 I-OTH
寺 I-OTH
攝 I-OTH
政 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
道 O
長 O
有 O
妻 O
二 O
人 O
， O

一 O
曰 O
倫 O
子 O
、 O

曰 O
明 O
子 O
。 O

倫 O
子 O
， O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
源 O
雅 O
信 O
女 O
， O

生 O
賴 O
通 O
、 O

教 O
通 O
、 O

彰 O
子 O
、 O
妍 O
子 O
、 O

威 B-PERSON
子 I-PERSON
、 O
嬉 O
子 O
， O
准 O
三 O
宮 O
， O

是 O
稱 O
鷹 O
司 O
殿 O
。 O
明 O
子 O
， O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
源 O
高 O
明 O
女 O
， O
初 O
高 O
明 O
謫 O
于 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
， O

明 O
子 O
尚 O
弱 O
， O

為 O
叔 O
父 O
盛 O
明 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
所 O
育 O
。 O

既 O
而 O
父 O
叔 O
俱 O
亡 O
， O

東 B-LOC
三 I-LOC
條 I-LOC
院 I-LOC
憐 O
其 O
幼 O
孤 O
， O

取 O
而 O
養 O
于 O
宮 O
中 O
， O

撫 O
視 O
殷 O
勤 O
。 O

侍 O
女 O
奉 O
御 O
， O
皆 O
分 O
給 O
焉 O
。 O

后 O
諸 O
兄 O
昔 O
欲 O
得 O
之 O
， O
后 O
不 O
許 O
。 O

道 O
長 O
獨 O
得 O
通 O
， O

遂 O
生 O
賴 O
宗 O
、 O
能 O
信 O
、 O

顯 O
信 O
、 O
長 O
家 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

是 O
稱 O
高 O
松 O
殿 O
。 O

【 O
○ O
參 O
取 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

明 O
子 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
能 O
信 O
自 O
有 O
傳 O
， O

顯 O
信 O
小 O
字 O
苔 O
君 O
， O
幼 O
信 O
佛 O
乘 O
， O
任 O
右 O
馬 O
頭 O
， O
無 O
幾 O

出 O
家 O
為 O
僧 O
， O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
更 O
名 O
長 O
禪 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
長 O
家 O

幼 O
名 O
小 O
若 O
君 O
， O

【 O
大 B-ORGpart
鏡 I-ORGpart
。 O

】 O
美 O
姿 O
儀 O
， O
善 O
和 O
歌 O
， O

倫 O
子 O
養 O
為 O
己 O
子 O
， O
特 O
加 O
卷 O
愛 O
， O
居 O
之 O
於 O
御 O
子 O
左 O
家 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
累 O
經 O
清 O
顯 O
。 O

長 O
元 O
、 O
寬 O
德 O
間 O
， O

任 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
康 O
平 O
七 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
御 O
子 O
左 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
賴 I-OTH
通 I-OTH
， O

幼 O
名 O
鶴 O
君 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
年 O
甫 O
十 O
二 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O

， O
尋 O
為 O
侍 O
從 O
。 O

寬 O
弘 O
、 O

長 O
和 O
間 O
， O
累 O
遷 O

任 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
道 O
長 O

逼 O
三 O
條 O
帝 O
勸 O
禪 O
位 O
， O

帝 O
憂 O
憤 O
， O

莫 O
如 O
之 O
何 O
， O

因 O
欲 O
使 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
禔 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
下 O
嫁 O
賴 O
通 O
， O

以 O
得 O
道 O
長 O
歡 O
心 O
， O

乃 O
召 O
道 O
長 O
諭 O
旨 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
道 O
長 O
雅 O
欲 O
之 O
， O

以 O
告 O
賴 O
通 O
。 O

賴 O
通 O
前 O
已 O
娶 O
具 O
平 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
女 I-PERSON
， O
不 O
欲 O
尚 O
帝 O
子 O
。 O

及 O
聞 O
父 B-PERSON
言 O
， O

默 O
然 O
有 O
憂 O
色 O
。 O

道 O
長 O
曰 O
： O

「 O
男 O
子 O
何 O
止 O
一 O
妻 O
。 O

且 O
汝 O
未 O
有 O
子 O
， O

宜 O
廣 O
求 O
繼 O
嗣 O
。 O

」 O
遂 O
強 O
尚 O
焉 O
。 O

會 O
賴 O
通 O
寢 O
疾 O
， O

辭 O
以 O
具 O
平 O
為 O
祟 O
， O

絕 O
婚 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
後 O
二 O
條 O
帝 O
即 O
位 O
， O

任 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

代 O
父 O
攝 O
政 O
， O

為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O
無 O
幾 O
， O

為 O
關 O
白 O
， O
遷 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

康 O
平 O
二 O
年 O
， O
以 O
病 O
辭 O
官 O
職 O
。 O

不 O
聽 O
， O

大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
救 O
病 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
定 B-OTH
家 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
尋 O
辭 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
永 O
承 O
中 O
， O

捨 O
宇 O
冶 O
別 O
莊 O
， O
為 O
寺 O
， O

名 O
平 O
等 O
院 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
治 O
曆 O
三 O
年 O
， O

車 O
駕 O
幸 O
之 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
封 O
三 O
百 O
戶 O
。 O

賴 O
通 O
飾 O
船 O
奏 O
樂 O
， O
迎 O
駕 O
奉 O
獻 O
， O

極 O
其 O
精 O
豐 O
。 O

駐 O
蹕 O
三 O
日 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
敕 O
曰 O
： O

「 O
前 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

名 O
雖 O
君 O
臣 O
， O
義 O
如 O
父 O
母 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
乃 O
准 O
三 O
宮 O
， O

賜 O
年 O

官 O
爵 O
食 O
邑 O
三 O
千 O
戶 O
， O
內 O
舍 O
人 O
、 O

近 O
衛 O
資 O
水 O
人 O
， O

遵 O
良 O
房 O
故 O
事 O
。 O
」 O
明 O
年 O
， O
帝 O
不 O
豫 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
通 O
辭 O
關 O
白 O
， O
仍 O
諮 O
詢 O
政 O
事 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
初 O
後 O
朱 O
雀 O
帝 O
疾 O
大 O
漸 O
， O

顧 O
命 O
賴 O
通 O
輔 O
帝 O
， O

而 O
欲 O
以 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
為 O
其 O
東 O
宮 O
。 O

賴 O
通 O
意 O
不 O
欲 O
之 O
曰 O
： O
「 O
立 O
東 O
宮 O
， O

尚 O
未 O
晚 O
也 O
。 O

」 O
【 O
○ O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
並 O
曰 O
， O

朱 O
雀 O
帝 O
疾 O
大 O
漸 O
， O
賴 O
通 O
受 O
顧 O
命 O
， O
言 O
及 O
東 O
宮 O
， O

則 O
默 O
而 O
不 O
應 O
。 O

】 O
弟 O
能 O
信 B-ORG
詭 O
言 O
諷 O
帝 O
。 O
既 O
而 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
得 O
為 O
東 O
宮 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
故 O
賴 O
通 O
與 O
東 O
宮 O
不 O
協 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
至 O
是 O
， O
屏 O
居 O
宇 O
治 O
， O
委 O
遠 O
政 O
務 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
、 O

今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
通 O

嘗 O
欲 O
傳 O
關 O
白 O
於 O
子 O
師 O
實 O
， O

密 O
啟 O
之 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
。 O

后 O
以 O
非 O
道 O
長 O
夙 O
志 O
， O
致 O
手 O
書 O
帝 O
： O

「 O
勿 O
聽 O
其 O
請 O
。 O

」 O
由 O
是 O
傳 O
關 O
白 O
於 O
教 O
通 O
， O

而 O
約 O
他 O
日 O
必 O
傳 O
之 O
師 O

實 O
。 O
而 O
教 O
通 O
久 O
無 O
傳 O
意 O
。 O

賴 O
通 O
責 O
之 O
曰 O
： O

「 O
卿 O
宜 O
踐 O
舊 O
約 O
。 O

吾 O
見 O
師 O
實 O
居 O
職 O
， O

足 O
瞑 O
目 O
矣 O
。 O

」 O
教 O
通 O
曰 O
： O

「 O
非 O
吾 O
所 O
得 O
而 O
私 O
。 O

」 O
賴 O
通 O
憾 O
焉 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
延 O
久 O
四 O
年 O
， O

剔 O
髮 O
， O

法 O
名 O
蓮 O
花 O
覺 O
， O

後 O
更 O
寂 O
覺 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
承 O
保 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
三 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
宇 O
治 O
殿 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
通 O
承 O
父 O
祖 O

餘 O
烈 O
， O
專 O
制 O
朝 O
命 O
， O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
愚 B-OTH

管 B-OTHpart
抄 I-OTHpart
。 O
】 O
驕 O
侈 O
過 O
於 O
道 O
長 O
。 O

嘗 O
作 O
高 O
陽 O
院 O
， O

華 B-ORG
麗 O
無 O
比 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
教 O
通 O
造 O
二 O
條 O
第 O
， O

亦 O
極 O
宏 O
壯 O
。 O

賴 O
通 O
不 O
悅 O
， O

謂 O
師 O
實 O
曰 O
： O

「 O
大 O
營 O
私 O
宅 O
， O

充 O
塞 O
街 O
衢 O
， O

無 O
乃 O
踰 O
制 O
乎 O
？ O
」 O
師 O
實 O
曰 O
： O

「 O
固 O
也 O
。 O

雖 O
然 O
家 O
族 O
所 O
為 O
， O
孰 O
敢 O
容 O
議 O
乎 O
。 O

」 O
賴 O
通 O
頷 O
焉 O
。 O

自 O
是 O
競 O
廣 O
第 O
宅 O
， O
互 O
以 O
侈 O
麗 O
相 O
高 O
。 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
子 O
通 O
房 O
， O

美 O
姿 O
儀 O
， O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
善 O
和 O
歌 O
， O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
至 O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
蚤 O
薨 O
， O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

卿 B-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
無 O
嗣 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
次 O
子 O
師 O
實 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
師 O
實 O
弟 O
俊 B-PERSON
綱 I-PERSON
。 O


藤 B-PERSON
原 I-PERSON
俊 I-PERSON
綱 I-PERSON
， O
其 O
母 O
方 O
娠 O
， O

出 O
嫁 O
讚 O
岐 O
守 O

橘 O
俊 O
遠 O
， O

故 O
胃 O
姓 O
橘 O
氏 O
。 O

後 O
賴 O
通 O
收 O
為 O
子 O
， O

時 O
人 O
見 O
俊 O
網 O
著 O
直 O
衣 O
， O

呼 O
曰 O
橘 O
直 O
衣 O
。 O

俗 O
謂 O
革 O
易 O
曰 O
直 O
， O

蓋 O
謂 O
俊 O
綱 O
改 O
姓 O
也 O
。 O

任 O
尾 O
張 O
守 O
、 O

修 O
理 O
大 O
夫 O
。 O

居 O
伏 O
見 O
里 O
， O

稱 O
伏 O
見 O
修 O
理 O
大 O
夫 O
。 O

家 O
甚 O
富 O
饒 O
， O

而 O
居 O
宅 O
多 O
勝 O
， O

一 O
時 O
歌 O
人 O

會 O
集 O
吟 O
詠 O
， O

率 O
無 O
虛 O
日 O
。 O

嘗 O
侍 O
白 O
河 O
帝 O
， O
帝 O
問 O
近 O
京 O
勝 O
境 O
。 O

俊 O
綱 O
對 O
曰 O
： O

「 O
石 O
田 O
第 O

一 O
。 O
」 O
又 O
問 O
其 O
次 O
。 O

曰 O
： O

「 O
高 O
陽 O
院 O
。 O
」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
然 O
則 O
鳥 O
羽 O
第 O
三 O
乎 O
？ O

」 O
曰 O
： O

「 O
如 O
夫 O
鳥 O
羽 O
宮 O
地 O
， O
眺 O
望 O
不 O
甚 O
奇 O
絕 O
。 O

唯 O
以 O
官 O
家 O
所 O
創 O
， O

世 O
人 O
徒 O
艷 O

稱 O
焉 O
爾 O
。 O

如 O
論 O
第 O
三 O
， O

則 O
其 O
臣 B-PERSON
之 O
伏 O
見 O
乎 O
。 O

」 O
時 O
人 O
稱 O
其 O
真 O
率 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
嘉 O
保 O
元 O
年 O
， O

卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
七 O
。 O
【 O
中 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
賴 I-PERSON
宗 I-PERSON
， O
小 O
字 O
巖 O
君 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
工 O
和 O
歌 O
， O

時 O
論 O
與 O
貫 O
之 O
、 O
兼 O
盛 O
相 O
配 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
少 O
累 O
陟 O
清 O
顯 O
。 O

治 O
安 O
元 O
年 O
， O

任 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
久 O
末 O
， O

右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
闕 O
， O
賴 O
宗 O
謂 O
： O

「 O
已 O
當 O
補 O
之 O
。 O

」 O
而 O
姪 O
通 O
房 O
超 O
拜 O
。 O

賴 O
宗 O
大 O
失 O
望 O
， O

杜 O
門 O
不 O
朝 O
。 O

無 O
幾 O
， O

通 O
房 O
薨 O
， O

賴 O
宗 O
為 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
永 O
承 O
二 O
年 O
， O
拜 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

康 O
平 O
元 O
年 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
聽 O
輦 O
車 O
入 O
宮 O
門 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
， O
轉 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

治 O
曆 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
七 O
十 O
三 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
堀 O
河 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
子 O
兼 O
賴 O
， O

正 O
二 O
位 O

權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
賴 O
弟 O
俊 O
家 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
俊 I-PERSON
家 I-PERSON
。 O

長 O
元 O
中 O
， O
補 O
藏 O
人 O
頭 O
， O

坐 O
殿 O
上 O
淵 O
醉 O
使 O
人 O
毆 O
藤 O

原 O
經 O
輔 O
， O

削 O
籍 O
。 O

【 O
○ O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
曰 O
， O

寬 O
德 O
二 O
年 O
， O
有 O
殿 O
上 O

淵 O
醉 O
， O
頭 O
中 O
將 O
俊 O
家 O
就 O
席 O
氣 O
洩 O
， O
滿 O
坐 O
掩 O
口 O
。 O

俊 O
家 O
乃 O
嚙 O
柑 O

子 O
以 O
亂 O
眾 O
耳 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
經 I-PERSON
輔 I-PERSON
耳 O

語 O
傍 O
人 O
曰 O
： O

「 O
柑 O
子 O
反 O
不 O
鳴 O
。 O
」 O
眾 O
皆 O
失 O
笑 O
。 O

俊 O
嘉 O
愧 O
忿 O
， O

引 O
笏 B-ORG
毆 I-ORG
經 O
輔 O
， O

因 O
坐 O
不 O
敬 O
削 O
籍 O
。 O
按 O
俊 B-PERSON
家 I-PERSON

此 O
時 O
既 O
為 O
從 O

二 O
位 O
參 O
議 O
， O

不 O
應 O
稱 O
頭 O
中 O
將 O
， O
而 O
事 O
亦 O
鄙 O
猥 O
， O

不 O
取 O
。 O

】 O
無 O
幾 O
復 O
官 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
長 O
曆 O
、 O

長 O
久 O
間 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

永 O
承 O
三 O
年 O
， O
為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

治 O
曆 O
初 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

承 O
曆 O
中 O
， O
至 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

永 O
保 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
作 O
六 O
十 O
二 O
。 O

】 O
世 O
稱 O
大 O
宮 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
其 O
曰 O
錄 O
曰 B-OTH
大 I-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
俊 O
家 O
善 O
謳 O

， O
禁 O
直 O
日 O
， O

偶 O
至 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O

觀 O
櫻 O
花 O
盛 O
開 O
， O

憑 O
欄 O
擊 O
節 O
， O

唱 O
櫻 O
人 O
曲 O
。 O

樂 O
工 O
多 O
政 O

方 O
聽 O
而 O
不 O
堪 O
感 O
發 O
， O

亦 O
舞 O
地 O
久 O
樂 O
。 O

人 O
傳 O
稱 O
焉 O
。 O
【 O
寶 B-OTH
物 I-OTH
集 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
子 O
宗 O
俊 O
， O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

次 O
師 O
兼 O
， O

參 O
議 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
次 O
基 O
俊 O
， O
在 O
歌 B-OTH
人 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
次 O
基 O
賴 O
， O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

次 O
宗 O
通 O
， O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

俊 O
家 O
弟 O
能 O
長 O
， O

出 O
為 O
叔 O

父 O
能 O
信 O
子 O
， O

至 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
能 O
長 O

弟 O
基 O
貞 O
， O

美 O
濃 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
基 O
貞 O
弟 O
能 O
季 O

， O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
伊 O

勢 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
教 I-PERSON
通 I-PERSON
， O

小 O
名 O
世 O
冶 O
君 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
弘 O
中 O
， O
累 O
進 O
任 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
中 O
將 O
， O
敘 O
三 O
位 O
。 O

長 O
和 O
二 O
年 O
， O

直 O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

治 O
安 O
元 O
年 O
， O

為 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

永 O
承 O
元 O
年 O
， O

兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
傅 O
。 O

明 O
年 O
， O
任 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

天 O
喜 O
、 O

康 O
平 O
間 O
， O

聽 O
輦 O
車 O
、 O

牛 O
車 O
， O
轉 O
從 O
一 O
位 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
代 O
賴 O
通 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
， O

治 O
曆 O
元 O
年 O
， O
賜 O
左 O
右 O

近 O
衛 O
番 O
長 O
各 O
一 O
人 O
， O

近 O
衛 O
各 O
三 O
人 O
， O

為 O
隨 O
身 O
。 O

四 O
年 O
， O

代 O
賴 O
通 O
為 O
關 O
白 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
即 O
位 O
， O

累 O
表 O
辭 O
關 O
白 O
， O

不 O
聽 O
， O

罷 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
時 O
帝 O
禁 O
國 O
司 O
再 O
任 O
， O
教 O
通 O
將 O
作 O
南 O
圓 O
堂 O
， O

因 O
請 O
再 O
任 O
如 O
故 O
。 O

帝 O
奮 O
髯 O
震 O
怒 O
曰 O
： O

「 O
國 O
家 O
特 O
重 O
攝 O
關 O
者 O
， O
以 O
其 O
或 O
為 O
外 O
祖 O
之 O
故 O
爾 O
。 O

朕 O
則 O
異 O
於 O
是 O
， O

何 O
憚 O
之 O
有 O
！ O

」 O
峻 O
卻 O
其 O
奏 O
。 O
教 O
通 O
艴 O
然 O
拂 O
衣 O
而 O
起 O
， O

大 O
呼 O
曰 O
： O

「 O
藤 O
氏 O
卿 O
相 O
悉 O
罷 O
。 O

春 O
日 O
神 O
威 O

今 O
日 O
盡 O
矣 O
。 O

」 O
於 O
是 O
諸 O
藤 O
咸 O
起 O
， O

隨 O
教 O
通 O
而 O
出 O
。 O

帝 O
不 O
得 O
已 O
， O

召 O
還 O
許 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
大 O
和 O
國 O
司 O
與 O
興 B-LOC
福 I-LOC
寺 I-LOC
爭 O
訟 O
， O

帝 O
親 O
決 O
之 O
， O

意 O
在 O
國 O
司 O
。 O

教 O
通 O
不 O
悅 O
， O

帝 O
曲 O
從 O
之 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
延 O
久 O
二 O
年 O
， O

拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
尋 O
辭 O
。 O

承 O
保 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
， O

贈 O
正 O
一 O

位 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
大 O
二 O
條 O
殿 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O

有 O
澄 O
池 O

記 O
、 O

二 B-OTH
東 I-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTHpart
籍 I-OTHpart
目 I-OTHpart
錄 I-OTHpart
。 O

】 O
子 O
信 O
家 O
， O

正 O
二 O
位 O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
山 O
井 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
信 O
家 O
弟 O
信 O
長 O
， O

累 O
歷 O
顯 O
官 O
。 O

延 O
久 O
元 O
年 O
， O

拜 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
教 O
通 O
薨 O
， O

欲 O
令 O
信 O
長 O
代 O
己 O
關 O
白 O
， O

而 O
從 O
弟 O
師 O
實 O
代 O
之 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
承 O
曆 O
四 O
年 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
不 O
歷 O
左 B-PERSON
右 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

而 O
直 O
拜 O
相 O
國 O
， O

此 O
為 O
其 O
始 O
。 O

【 O
源 O
平 O
盛 O
衰 O

記 B-OTH
。 O
】 O
寬 O
治 O
二 O
年 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O

嘉 O
保 O
元 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
三 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
九 O
條 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
藤 O
原 O
有 O
國 O
， O
字 O
賢 O
。 O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
內 O
麻 O

呂 O
之 O
裔 O
也 O
。 O

六 O
世 O
祖 O
真 O
夏 O
， O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
字 O
據 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
大 O
同 O
中 O
， O

為 O
右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
， O

任 O
山 O
陰 O
道 O
觀 O
察 O
使 O
。 O

弘 O
仁 O
初 O
， O
罷 O
觀 O
察 O
使 O
， O

為 O
參 O
議 O
。 O

坐 O
事 O
左 O
降 O
備 O
中 O
權 O
守 O
。 O
【 O
○ O

六 O
世 O
祖 O
以 O
下 O
至 O
此 O
， O

真 O
夏 O
事 O
。 O
】 O
父 O
輔 O
道 O
， O
豐 O
前 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
有 O
國 O
少 O
善 O
事 O
父 O
， O

嘗 O
隨 O
父 O
赴 O
任 O
。 O

父 O
暴 O
病 O
率 O
， O

有 O
國 O
請 O
命 O
泰 O
山 O
府 O
軍 O
， O

祈 O
求 O
懇 O
至 O
。 O

俄 O
而 O
父 O
蘇 O
， O

人 O
以 O
為 O
孝 O
感 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
貞 O
元 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

累 O
歷 O
石 O
見 O
、 O

越 O
後 O
等 O
守 O
、 O

藏 O
人 O
、 O

右 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O
任 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

正 O
曆 O
中 O

， O
坐 O
事 O
除 O
名 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
初 O
關 O
白 O
兼 O
家 O
臨 O
終 O
， O

欲 O
擇 O
諸 O
子 O
令 O
襲 O
職 O
， O

謀 O
諸 O
有 O
國 O
。 O
有 O
國 O
推 O
道 O
兼 O
。 O

兼 O
家 O
不 O
從 O
， O

用 O
平 O
惟 O
仲 O
言 O
， O

遂 O
以 O
長 O
子 O
道 O
隆 O
襲 O
職 O
。 O

道 B-PERSON
隆 I-PERSON
以 O
此 O
怨 O
有 O
國 O
。 O

至 O
是 O
竟 O
被 O
中 O
傷 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
人 O
皆 O
冤 O
之 O
。 O

及 O
後 O
， O

道 B-PERSON
隆 I-PERSON
死 O
， O
道 O
長 O
秉 O
柄 O
， O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

時 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
子 O
伊 O
周 O
， O

以 O
罪 O
左 O
遷 O
大 O
宰 O
帥 O
。 O

有 O
國 O
在 O
任 O
聞 O
之 O
， O

慨 O
然 O
曰 O
： O

「 O
我 O
以 O
彼 O
父 O
公 O
之 O
故 O
， O
無 O
罪 O
遭 O
削 O
奪 O
， O

猶 O
且 O
以 O
為 O
辱 O
。 O

況 O
彼 O
人 O
以 O
戚 O
晼 O
貴 B-PERSON
族 I-PERSON
， O
遠 O
投 O
荒 O
裔 O
， O

其 O
辱 O
想 O
當 O
如 O
何 O
。 O

」 O
乃 O
使 O
其 O
子 O
廣 O
業 O
迎 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
屬 O
有 O
官 O
守 O
， O

不 O
能 O
郊 O
迎 O
。 O

凡 O
百 O
供 O
億 O
直 O
闕 O
， O
惟 O
公 O
所 O
命 O
， O

吾 O
老 O
尚 O
存 O
。 O

獲 O
事 O
君 O
于 O
斯 O
， O
吾 O
竭 O
誠 O
之 O
時 O
也 O
。 O

」 O
乃 O
饋 O
以 O
品 O
物 O
數 O
十 O
， O
供 O
設 O
備 O
至 O
。 O
伊 O
周 O
大 O
慙 O
， O

然 O
意 O
感 O
其 O
厚 O
， O
殊 O
相 O
親 O
善 O
， O
人 O
以 O
此 O
稱 O
之 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
花 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
長 O
保 O
元 O
年 O
， O

兼 O
彈 O
正 O
大 O
弼 O
。 O

三 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O
寬 O
弘 O
八 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
九 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
有 O
國 O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
惟 I-PERSON
成 I-PERSON
， O

並 O
以 O
文 B-ORG
章 I-ORG
名 O
世 O
。 O
【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O

】 O
有 O
國 O
嘗 O
以 O
名 O

簿 O
與 O
惟 O
成 O
。 O
惟 O
成 O
驚 O
曰 O
： O
「 O
藤 O
賢 O
式 O
大 O
， O

本 O
是 O
一 O
雙 O
， O
何 O
以 O
乃 O
爾 O
？ O

」 O
答 O
曰 O
： O

「 O
寧 O
入 O
一 O
人 O
之 O
胯 O
， O

欲 O
超 O
萬 O
人 O
之 O
首 O
。 O

」 O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
○ O

江 O
談 O
抄 O

式 O
大 O
惟 O
成 O
字 O
， O

然 O
惟 O
成 O
任 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
則 O
式 O

大 O
非 O
字 O
明 O
矣 O
。 O
】 O
有 O
國 O
為 O

人 O
穎 O
敏 O
有 O
才 O
幹 O
， O
為 O
攝 O
政 O

道 O
長 O
所 O
親 O
任 O
。 O

道 O
長 O
嘗 O
營 O
東 B-LOC
三 O
條 O
第 O
， O
令 O

有 O
國 O
監 O
之 O
。 O

西 O
泉 O
透 O
廊 O
南 O
柱 O
， O

中 O
間 O
一 O
架 O
， O

不 O
施 O
長 O
押 O
木 O
。 O

道 O
長 O
視 O
以 O
為 O
不 O
牢 O
。 O

有 O
國 O
不 O
辨 O
而 O
止 O
。 O

及 O
上 O
東 B-LOC
門 I-LOC
院 I-LOC
冊 O
立 O
， O
始 O
入 O
內 O
。 O
輿 O
輦 O
自 O
此 O
出 O
， O

廊 O
架 O
闊 O
然 O
， O
無 O
所 O
障 O
礙 O
。 O

有 O
國 O
仰 O

指 O
廊 O
上 O
視 O
道 O
長 O
。 O
道 O
長 O
始 O
悟 O
其 O
慮 O
深 O
遠 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
上 O
東 O
門 O
院 O

臨 O
產 O
而 O
難 O
， O
道 O
長 O
甚 O
憂 O
之 O
， O

遽 O
開 O
障 O
子 O
自 O
內 O
出 O
， O

咨 O
諸 O
卿 O
， O
將 O
祈 O
禳 O
焉 O
。 O

時 O
有 O
國 O
在 O
坐 O
答 O
曰 O
： O

「 O
既 O
已 O
娩 O
， O

又 O
何 O
禳 O
矣 O
。 O

」 O
言 O
未 O
畢 O
， O

女 O
侍 O
走 O
告 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
生 O
， O
皆 O
呼 O
萬 O
歲 O
。 O

後 O
道 O
長 O
問 O
有 O
國 O
： O

「 O
何 O
以 O
知 O
之 O
？ O
」 O
曰 O
： O

「 O
向 O
見 O
公 O

開 O
障 O
子 O
出 O
， O

謂 O
障 O
子 O
者 O
已 O
開 O
， O

以 O
是 O
知 O
之 O
。 O

」 O
【 O
十 O

訓 B-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
嘗 O
有 O
人 O
圖 O
暗 O
打 O
有 O
國 O
者 O
， O
有 O
國 O
聞 O
之 O
， O

在 O
暗 O
處 O
持 O
油 O
立 O
。 O

果 O
有 O
來 O
打 O
而 O
過 O
者 O
， O
便 O
以 O
油 O
灑 O
其 O
袖 O
。 O

明 O
日 O
， O
認 O
以 O
為 O
驗 O
， O

其 O
人 O
不 O
能 O
爭 O
逃 O
。 O

其 O
機 O
警 O
率 O

此 O
類 O
也 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
廣 O
業 O
、 O
公 O
業 O
、 O
資 O
業 O
。 O

廣 O
業 O
， O
累 O
歷 O
文 B-ORG
章 I-ORG
博 O
士 O
、 O
播 O
磨 O
守 O
、 O

式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
、 O

左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O

至 O
參 O
議 O
從 O
二 O
位 O
。 O
公 O
業 O
， O
中 O
宮 O
大 O
進 O
。 O
資 O
業 O
， O

累 O
官 O
至 O
從 O
三 O
位 O

式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
家 O
號 O
日 O
野 O
。 O
廣 O
業 O
孫 O
正 O
家 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
正 I-PERSON
家 I-PERSON
， O
有 O
文 O
學 O
， O

善 O
和 O
歌 O
， O

對 O
策 O
及 O
第 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
累 O
官 O
任 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O

兼 O
文 B-ORG
章 I-ORG
博 O
士 O
。 O
【 O
辨 B-OTH
官 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
與 O
大 O
江 O
匡 O
房 O
齊 O
名 O
。 O

後 O
三 O
條 O
帝 O
方 O
親 O
信 O
匡 O
房 O
， O

而 O
正 O
家 O
未 O
為 O
帝 O
所 O
知 O
。 O

會 O
禁 O
中 O
火 O
， O

公 B-PERSON
卿 I-PERSON
侍 O
御 O
未 O
有 O
至 O
者 O
。 O

帝 O
出 O
御 O
南 O
殿 O
， O
正 O
家 O

直 O
人 O
奉 O
內 O
侍 O
所 O
出 O
之 O
， O

入 O
右 O
近 O
陣 O
索 O
乘 O
輿 O
， O

就 O
階 O
前 O
奉 O
迎 O
。 O

帝 O
怪 O
問 O
為 O
誰 O
， O

對 O
曰 O
： O

「 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
正 O
家 O
。 O
」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
辨 O
官 O
也 O
， O
宜 O
近 O
御 O
前 O
。 O

」 O
正 O
家 O
遂 O
奉 O
帝 O
而 O
出 O
。 O

於 O
是 O
正 O
家 O
得 O
自 O

以 O
名 O
通 O
於 O
帝 O
。 O

時 O
人 O
稱 O
其 O
敏 O
捷 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
後 O
至 O
正 O
四 O
位 O

下 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O

兼 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 O
。 O

永 O
保 O
初 O
， O

實 O
政 O
外 O
補 O
。 O

正 O
家 O
亦 O
左 O
遷 O
為 O
若 O
狹 O
守 O
。 O

【 O
辨 B-OTH
官 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
後 O
為 O
盜 O
所 O
傷 O
死 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
年 O
八 O
十 O
一 O
。 O

子 O
俊 O
信 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
俊 I-PERSON
信 I-PERSON
， O

左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

資 O
業 O
子 O
實 O
政 O
。 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
實 I-PERSON
政 I-PERSON
， O

長 O
元 O
末 O
， O

賜 O
學 O
料 O
， O

尋 O
補 O
文 B-ORG
章 I-ORG
得 O
業 O
生 O
， O
對 O
策 O
及 O
第 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
之 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
弟 I-PERSON
也 O
， O

實 O
政 O
以 O
宿 O
儒 O
， O

為 O
春 O
宮 O
學 B-PERSON
士 I-PERSON
， O

帝 O
特 O
親 O
信 O
之 O
。 O

情 O
意 O
款 O
秘 O
， O
相 O
懽 O
如 O
朋 O
友 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
侍 O
讀 O
十 O
五 O
年 O
。 O

康 O
平 O
中 O
， O
出 O
為 O
甲 O
斐 O
守 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
為 O
賦 O

詩 O
餞 O
之 O
曰 O
： O

「 O
州 O
民 O
縱 O
發 O
甘 O
棠 O
詠 O
， O

莫 O
忘 O
多 O
年 O

風 O
月 O
遊 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
又 O
賜 O
和 O
歌 O
以 O
慰 O
諭 O
之 O
。 O

【 O
新 B-OTH
古 I-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
登 O
極 O
， O

再 O
為 O
春 O
宮 O
學 B-PERSON
士 I-PERSON
。 O
延 O
久 O
四 O
年 O
， O

為 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
初 O
帝 O
在 O
東 O
宮 O
， O

實 O
政 O
奉 O
使 O
春 O
日 O
社 O
， O
至 O
木 O
津 O
， O

遇 O
藤 O
原 O
隆 O
方 O
。 O
隆 O
方 O
自 O
負 O
門 O
地 O
， O

陵 O
辱 O
實 O
政 O
。 O

實 O
政 O
歸 O
， O
泣 O
訴 O
之 O
宮 O
。 O

至 O
是 O
， O
隆 O
方 O
為 O
權 O

左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O
而 O
實 O
政 O

求 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

帝 O
曰 O
： O

「 O
凡 O
事 O
不 O
容 O
毫 O
有 O
背 O
理 O
。 O

初 O
任 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
， O

豈 O
宜 O
直 O
為 O
正 O
官 O
哉 O
。 O

」 O
時 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
資 I-PERSON
仲 I-PERSON
在 O
側 O
曰 O
： O
「 O
實 O

政 O
欲 O
一 O
日 O
解 O
木 O
津 O
之 O
憾 O
耳 O
。 O

」 O
帝 O
沈 O
思 O
良 O
久 O
， O

迺 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
將 O
請 O
之 O

天 O
照 O
大 O
神 O
矣 O
。 O

」 O
遂 O
越 O
隆 O
方 O
任 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

適 O
隆 O
方 O
在 O
朝 O
， O
聞 O
有 O
除 O
目 O
， O

以 O
為 O
己 O
得 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

既 O
而 O
特 O
兼 O

備 O
中 O
權 O
守 O
， O
慙 O
恨 O
而 O
退 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
○ O

參 O
取 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

隆 O
方 O
備 O
中 O
權 O
守 O
， O

據 O
辨 B-OTH
官 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
實 O
政 O
， O

白 O
河 O
朝 O
， O

累 O
官 O
至 O
參 O
議 O
。 O

永 O
保 O
中 O
， O

遷 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
授 O
從 O
二 O
位 O
。 O
寬 O
治 O
二 O
年 O
， O
坐 O
八 O

幡 O
宮 O
事 O
， O

流 O
伊 O
豆 O
。 O

在 O
途 O
薙 O
髮 O
。 O
朝 O
廷 O
趣 O
而 O
遺 O
之 O
。 O
無 O
幾 O
， O

薨 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
子 O
敦 O
宗 O
， O

式 O
部 O
大 O
輔 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
