【 O
反 O
正 O
】 O
三 O
女 O
香 O
火 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
皇 O
夫 O
人 O
津 O
野 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
圓 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
香 O
火 O
姬 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
財 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
夫 O
人 O
弟 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
允 O
恭 O
】 O
四 O
女 O
名 O
形 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
忍 O
坂 O
大 O
中 O
姬 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
輕 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
容 O
姿 O
艷 O
妙 O
， O
與 O
母 O
兄 O
木 O
梨 O
輕 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
亂 O
。 O


事 O
發 O
覺 O
， O
流 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
於 O
伊 O
豫 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
但 O
馬 O
橘 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


酒 O
見 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


輕 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
以 O
下 O
並 O
名 O
形 O
大 O
娘 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
雄 B-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
】 O
二 O
女 O
稚 O
足 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
一 O
名 O
栲 O
幡 O
娘 O
姬 O
。 O


【 O
○ O
齋 B-WORK_OF_ART
宮 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
曰 O
， O
一 O
名 O
白 O
髮 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


按 O
此 O
時 O
未 O
有 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
之 O
稱 O
也 O
。 O


今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
妃 O
葛 O
城 O
韓 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


侍 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
大 O
神 O
祠 O
。 O


帝 O
三 O
年 O
四 O
月 O
， O
阿 O
閉 O
國 O
見 O
， O
【 O
○ O
一 O
名 O
磯 O
特 O
牛 O
。 O


】 O
誣 O
告 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
與 O
湯 O
人 O
廬 O
城 O
部 O
武 O
彥 O
私 O
有 O
身 O
。 O


武 O
彥 O
父 O
枳 O
筥 O
喻 O
恐 O
禍 O
及 O
， O
殺 O
武 O
彥 O
。 O


帝 O
遣 O
使 O
案 O
問 O
。 O


皇 B-PERSON
女 I-PERSON
不 O
敢 O
自 O
明 O
。 O


潛 O
至 O
五 O
十 O
鈴 O
河 O
上 O
， O
埋 O
神 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
而 O
自 O
經 O
死 O
。 O


河 O
上 O
夜 O
有 O
氣 O
如 O
蛇 O
， O
長 O
四 O
五 O
丈 O
。 O


就 O
堀 O
地 O
得 O
神 B-WORK_OF_ART
鏡 I-WORK_OF_ART
， O
遂 O
得 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
屍 O
於 O
其 O
傍 O
。 O


剖 O
視 O
其 O
腹 O
， O
有 O
物 O
如 O
冰 O
， O
中 O
有 O
石 O
， O
由 O
是 O
雪 O
冤 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
春 O
日 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
童 O
女 O
君 O
所 O
生 O
也 O
。 O


為 O
仁 O
賢 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
【 O
仁 O
賢 O
】 O
七 O
女 O
高 O
橋 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
【 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
高 O
木 O
郎 O
女 O
。 O


】 O
春 O
日 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
朝 O
嬬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
○ O
按 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
作 O
財 O
郎 O
女 O
。 O


】 O
手 O
白 O
香 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
為 O
繼 O
體 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
樟 O
冰 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
一 O
說 O
， O
以 O
樟 O
冰 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
為 O
第 O
三 O
女 O
， O
以 O
手 O
白 O
香 O
女 O
為 O
第 O
四 O
女 O
。 O


古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
亦 O
同 O
。 O


】 O
橘 O
仲 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


為 O
宣 O
化 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
真 O
稚 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


朝 O
嬬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
以 O
下 O
至 O
此 O
並 O
高 O
橋 O
大 O
娘 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
春 O
日 O
山 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
宮 O
人 O
糠 O
君 O
娘 O
所 O
生 O
也 O
。 O


為 O
安 O
閑 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
】 O
【 O
繼 O
體 O
】 O
十 O
二 O
女 O
出 O
雲 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
稚 O
子 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
神 O
前 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
廣 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


及 O
薨 O
， O
合 O
葬 O
于 O
安 O
閑 O
帝 O
陵 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
， O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
與 O
帝 O
合 O
葬 O
， O
未 O
詳 O
其 O
故 O
。 O


】 O
茨 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


馬 O
來 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


與 O
茨 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
並 O
神 O
前 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
荳 O
角 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
麻 O
績 O
娘 O
子 O
所 O
生 O
也 O
。 O


侍 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
大 O
神 O
祠 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
茨 O
田 O
大 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
關 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
白 O
坂 O
活 O
日 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
。 O


小 O
野 O
稚 O
郎 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
一 O
名 O
長 O
石 O
姬 O
。 O


與 O
白 O
坂 O
日 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
並 O
茨 O
田 O
大 O
娘 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


○ O
按 O
古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
為 O
野 O
郎 O
女 O
， O
亦 O
名 O
長 O
目 O
比 O
賣 O
。 O


古 B-WORK_OF_ART
事 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
又 O
以 O
神 O
前 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
、 O
茨 O
田 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
、 O
白 O
坂 O
活 O
日 O
子 O
郎 O
女 O
為 O
坂 O
田 O
黑 O
比 O
賣 O
所 O
生 O
。 O


】 O
大 O
娘 O
子 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
倭 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
赤 O
姬 O
皇 O
女 O
， O
大 O
娘 O
子 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
稚 O
綾 O
姬 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
妃 O
夷 O
媛 O
所 O
生 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
圓 O
娘 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
， O
稚 O
綾 O
姬 O
同 O
母 O
妹 O
也 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
