藤 B-PERSON
原 I-PERSON
兼 I-PERSON
家 I-PERSON
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
師 O

輔 O
第 O
三 O
子 O
也 O
。 O

歲 O
甫 O
十 O
歲 O
， O
以 O
童 O
昇 O
殿 O
。 O

村 O
上 O
朝 O
， O

累 O
官 O
至 O
左 O
京 O
大 O
大 O
夫 O
， O

【 O
分 B-OTH
脈 I-OTH
左 O
作 O
右 O
。 O

】 O
兼 O
東 O
宮 O
亮 O
。 O

冷 B-PERSON
泉 I-PERSON
帝 I-PERSON
受 O
禪 O
， O

為 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
、 O

左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O
超 O
兄 O
兼 O
通 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

天 O
祿 O
元 O
年 O
， O

兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

大 O
將 O
如 O
故 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
通 O

以 O
其 O
位 O
在 O
己 O
上 O
， O

心 O
不 O
平 O
之 O
。 O

嘗 O
請 O
圓 O
融 O
母 O
后 O
手 O
書 O
， O

以 O
關 O
白 O

宜 O
兄 O
弟 O
相 O
及 O
之 O
旨 O
。 O

及 O
兄 O
伊 O
尹 O
病 O
革 O
， O
獻 O
之 O
圓 O
融 O
帝 O
， O

遂 O
聽 O
內 O
覽 O
， O

尋 O
為 O
關 O
白 O
。 O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
初 O
兼 O
家 O

女 O
超 O
子 O
入 O
冷 O
泉 O
上 O
皇 O
宮 O
， O

生 O
三 O
條 O
帝 O
。 O

兼 O
通 O
忌 O
之 O
。 O
兼 O
家 O
又 O
欲 O
以 O
次 O
女 O
詮 O
子 O
入 O
掖 O
庭 O
， O

兼 O
通 O
益 O
怒 O
。 O
【 O
榮 B-OTH

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
元 O
二 O
年 O
， O

兼 O
通 O
寢 O
疾 O
， O

兼 O
家 O
料 O
其 O
不 O
可 O
起 O
， O

急 O
駕 O
入 O
朝 O
， O
兼 O
通 O
聞 O
而 O
大 O
怒 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
乃 O
輿 O
疾 O
朝 O
， O

讓 O
關 O
白 O
於 O
左 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
賴 I-PERSON
忠 I-PERSON
， O

而 O
心 O
欲 O
奪 O
兼 O
家 O
官 O
爵 O
， O

處 O
之 O
邊 O
遠 O
。 O

然 O
以 O
其 O
無 O
罪 O
， O

不 O
能 O
逞 O
怒 O
。 O

乃 O
罷 O
大 O
將 O
， O

更 O
授 O
治 O
部 O
卿 O
。 O

【 O
榮 B-OTH

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
兼 O
家 O
怏 O
怏 O
不 O
樂 O
， O
作 O
長 O
歌 O
寓 O
意 O
， O

哀 O
訴 O
于 O
帝 O
。 O

帝 O
答 O
以 O
稻 O
舟 O
歌 O
， O

蓋 O
言 O
且 B-ORG
忍 O
不 O
可 O
忍 O
也 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
、 O

拾 B-OTH
遺 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
通 O
薨 O
， O

賴 O
忠 O
用 O
事 O
， O

憐 O
其 O
沉 O
滯 O
， O

屢 O
為 O
請 O
之 O
。 O

天 O
元 O
元 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

詮 O
子 O
遂 O
入 O
掖 O
庭 O
， O

與 O
賴 O
忠 O
女 O
遵 O
子 O
， O
並 O
為 O
女 O
御 O
， O

甚 O
被 O
寵 O
幸 O
。 O

既 O
而 O
， O
堀 O
河 O
中 O
宮 O
崩 O
， O

詮 O
子 O
生 O

皇 B-PERSON
子 I-PERSON
懷 O
仁 O
於 O
東 B-LOC
三 O
條 O
第 O
。 O

兼 O
家 O
謂 O
： O

「 O
詮 O
子 O
必 O
為 O
中 O
宮 O
。 O

」 O
詮 O
子 O
雖 O
有 O
寵 O
， O
帝 O
以 O
賴 O
忠 O
故 O
， O

外 O
示 O
疏 O
薄 O
。 O

五 O
年 O
遂 O
立 O
遵 O
子 O
為 O
中 O
宮 O
。 O

兼 O
家 O
大 O
失 O
望 O
， O

自 O
是 O
廢 O
朝 O
參 O
， O

與 O
諸 O
子 O
家 O
居 O
。 O

詮 O
子 O
亦 O
在 O
家 O
。 O

帝 O
屢 O
遣 O
使 O
存 O
問 O
， O

且 O
欲 O
慰 O
其 O
意 O
， O

令 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
著 O
袴 O
於 O
禁 O
內 O
。 O
永 O
觀 O
二 O
年 O
七 O
月 O
， O
相 O
撲 O
節 O

會 O
。 O
帝 O
欲 O
令 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
觀 O
， O

因 O
召 O
兼 O
家 O
。 O

稱 O
疾 O
不 O
朝 O
。 O

屢 O
趣 O
之 O
。 O

不 O
得 O
已 O
入 O
朝 O
。 O

帝 O
諭 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
知 O
天 B-LOC
下 I-LOC
十 O
六 O
年 O
， O

漸 O
厭 O
萬 O
機 O
， O
近 O
將 O
讓 O
位 O
于 O
東 B-LOC
宮 I-LOC
。 O

宜 O
以 O
懷 O
仁 O
為 O
儲 O
貳 O
。 O

朕 O
念 O
久 O
矣 O
， O
公 O
等 O
不 O
知 O
本 O
意 O
， O

動 O
有 O
禾 O
平 O
之 O
色 O
， O

凡 O
人 O
之 O
情 O
。 O

眾 O
子 O
猶 O
愛 O
， O

況 O
朕 O
一 O
子 O
乎 O

？ O
」 O
兼 O
家 O
甚 O
驩 O
。 O

既 O
而 O
華 B-PERSON
山 I-PERSON
帝 I-PERSON
受 O
禪 O
， O

懷 O
仁 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O

【 O
榮 B-OTH

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
家 O
以 O
為 O
當 O
為 O
關 O
白 O
， O
而 O
賴 O
忠 O
猶 O
關 O
白 O
。 O

帝 O
舅 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 B-PERSON

原 B-PERSON
義 I-PERSON
懷 I-PERSON
， O
專 O
秉 O
朝 O
政 O
。 O

兼 O
家 O
又 O
家 O
居 O
不 O
出 O
， O

子 O
藏 O
人 O
道 O
兼 O
為 O
帝 O
所 O
昵 O
， O

會 O
女 O
御 O
忯 O
子 O
亡 O
。 O

帝 O
深 O
哀 O
慕 O
之 O
， O

有 O
將 O
棄 O
萬 O
乘 O
之 O
志 O
。 O

道 O
兼 O
起 O
而 O
勸 O
誘 O
之 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
和 O
二 O
年 O
六 O
月 O
， O
帝 O
遂 O
出 O
宮 O
， O

遜 O
于 O
華 B-LOC
山 I-LOC
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
即 O
位 O
， O

是 O
為 O
一 O
條 O
帝 O
。 O

兼 O
家 O
大 O
得 O
志 O
， O

遂 O
攝 O
政 O

一 O
如 O
良 O
房 O
故 O
事 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
內 O
舍 O
人 O
、 O

左 O
右 O

近 O
衛 O
蕃 O
長 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
番 O
長 O

據 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
尋 O
辭 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
准 O
三 O
宮 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
賜 O
食 O
邑 O
三 O
千 O
戶 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
位 O
在 O
三 O
公 O
上 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
永 O
延 O
二 O
年 O
， O

兼 O
家 O
年 O
六 O
十 O
。 O

帝 O
賜 O
賀 O
於 O
常 O

寧 O
殿 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
奉 O
幣 O
六 O
十 O
社 O
， O
宴 O
東 B-LOC
三 O
條 O
第 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
許 O
輦 O
車 O
入 O
宮 O
門 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
蒙 O
新 O

造 O
二 O
條 O
京 O

極 O
第 O
。 O

是 O
秋 O
， O
大 O
宴 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
以 O
下 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
東 O
宮 O
大 O
進 O
源 O
賴 O
光 O
遺 O
馬 O
三 O
十 O
匹 O
， O
以 O
頒 O
賓 O
客 O
。 O

召 O
河 O
陽 O
妓 O
佐 O
酒 O
， O

以 O
米 O
絹 O
與 O
之 O
。 O

當 O
時 O
宴 O
集 O
之 B-ORG
盛 O
， O
未 O
嘗 O
有 O
也 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
家 O
嘗 O
營 O
其 O
東 O
三 O
條 O
第 O
， O

西 B-LOC
對 O
結 O
構 O
， O
擬 O
清 O
涼 O
殿 O
。 O

時 O
論 O
刺 O
其 O
潛 O
奢 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
永 O
祚 O
元 O
年 O
， O
賴 O
忠 O
薨 O
。 O

兼 O
家 O
代 O
之 O
， O

拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
正 O
曆 O
元 O
年 O
， O

兼 O
家 O
寢 O
疾 O
。 O

先 O
是 O
， O

京 O
極 O
第 O
屢 O
有 O
怪 O
， O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
移 O
居 O
東 B-LOC
三 O
條 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
上 O
表 O
辭 O
攝 O
政 O
， O

乃 O
為 O
關 O
白 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
， O
為 O
併 O
辭 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

蓋 O
誤 O
。 O

】 O
尋 O
剃 O
髮 O
， O

法 O
名 O
如 O
實 O
。 O

賜 O
度 O
者 O
一 O
百 O
人 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
○ O
紀 B-OTH
略 I-OTH
一 O
百 O
為 O
一 O
千 O
。 O
】 O
大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O

免 O
庸 O
調 O
、 O

加 O
賑 O
給 O
， O
已 O
救 O
其 O
疾 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
敕 O
不 O
改 O
茅 O

土 O
之 O
封 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
准 O
三 O
宮 O
， O

任 O
人 O
賜 O
爵 O
， O
皆 O
仍 O
舊 O
， O
又 O
增 O
二 O
千 O
戶 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
家 O
固 O
辭 O
不 O
受 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
遂 O
薨 O
于 O
東 B-LOC
三 O
條 O
第 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
年 O
六 O
十 O
二 O
。 O

號 O
法 B-LOC
興 I-LOC
院 I-LOC
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
法 B-LOC
興 I-LOC
院 I-LOC
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
又 O
東 O
三 O
條 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
信 O
任 O
左 O
中 O
辦 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
有 O
國 O
、 O
右 O
中 O
辦 O

平 O
惟 O
仲 O
， O

每 O
事 O
必 O
與 O
之 O
謀 O
曰 O
： O
「 O
是 O
我 O
左 O
右 O
眼 O
。 O

」 O
【 O
榮 B-OTH

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
又 O
有 O
一 O
巫 O
， O

往 O
來 O
府 O
中 O
， O
說 O
吉 O
凶 O
， O

時 O
或 O
有 O
驗 O
。 O

每 O
有 O
人 O
問 O
事 O
， O

伏 O
而 O
對 O
。 O

時 O
人 O
呼 O
曰 O
： O

「 O
打 O
臥 O
神 O
子 O
。 O

」 O
兼 O
家 O
甚 O
信 O
之 O
， O

動 O
靜 O
云 O
為 O
， O
皆 O
從 O
其 O
言 O
。 O

授 O
之 O
衣 O
冠 O
， O

至 O
令 O
枕 O
膝 O
而 O
問 O
焉 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
初 O
為 O
納 O
言 O
， O
夢 O
過 O
逢 O
坂 O

值 O
雪 O
。 O

覺 O
而 O
惡 O
之 O
， O

以 O
問 O
占 O
者 O
。 O

曰 O
： O

「 O
吉 O
。 O

公 O
有 O
獲 O
斑 O
牛 O
。 O

」 O
有 O
人 O
果 O
遺 O
斑 O
牛 O
。 O
兼 O
家 O
高 O
其 O
術 O
， O

厚 O
贈 O
而 O
遣 O
之 O
。 O

語 O
于 O
大 O
江 O
匡 O
衡 O
。 O

匡 O
衡 O
曰 O
： O

「 O
是 O
占 O
不 O
叶 O
。 O

今 O
夫 O
逢 O
坂 O
， O

關 O
也 O
。 O
雪 O
， O

白 O
也 O
。 O

公 O
其 O
為 O
關 O
白 O
。 O

」 O
明 O
年 O
果 O
為 O
關 O
白 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
子 O
道 O
隆 O
、 O

道 O
綱 O
、 O

道 O
兼 O
、 O
道 O

長 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
道 O
長 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
隆 I-PERSON
。 O

道 B-PERSON
隆 I-PERSON
， O
永 O
觀 O

二 O
年 O
， O
累 O
進 O
敘 O

從 O
三 O
位 O
， O

任 O
春 O
宮 O

權 O
大 O
夫 O
。 O
寬 O
和 O
中 O
， O
歷 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
、 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O

永 O
祚 O
元 O
年 O
， O

任 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

尋 O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

正 O
曆 O
元 O
年 O
， O

兼 O
家 O
以 O
疾 O
罷 O
， O

代 O
為 O
關 O
白 O
。 O

尋 O
攝 O
政 O
， O

賜 O
隨 O
身 O
， O

聽 O
牛 O
車 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
初 O
兼 O
家 O

竊 O
謂 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
有 I-PERSON
國 I-PERSON
、 O
平 O
惟 O
仲 O
、 O
國 O
平 O
， O

【 O
闕 O
姓 O
。 O

】 O
曰 O
： O
「 O
我 O
子 O

誰 O
可 O
嗣 O
職 O
者 O
？ O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
有 O
國 O
雅 O
與 O
道 O
兼 O
善 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
且 O
兼 O
家 O
秉 O
權 O
， O
道 O
兼 O
頗 O
有 O
力 O
， O

因 O
言 O
道 O
兼 O
可 O
也 O
。 O

」 O
惟 O
仲 O
、 O

國 O
平 O
對 O
曰 O
： O

「 O
嫡 O
庶 O
之 O
分 O
， O
何 O
得 O
紊 O
之 O

？ O
」 O
兼 O
家 O
從 O
之 O
。 O

道 B-PERSON
隆 I-PERSON
聞 O
之 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
獲 O
執 O
政 O
， O

實 O
非 O
德 O
選 O
。 O

徙 O
以 O
嫡 O
長 O
而 O
已 O
。 O

何 O
足 O
為 O
眉 O
目 O
， O

唯 O
以 O
報 O
有 O
國 O

為 O
喜 O
也 O
。 O
」 O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
及 O
即 O
職 O
， O
首 O
奪 O
有 O
國 O
父 O
子 O
官 O
。 O

【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
江 B-OTH
談 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
正 O
曆 O
二 O
年 O
， O
辭 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
以 O
帝 O
年 O
稍 O
長 O
， O

當 O
親 O
政 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
四 O
年 O
， O
遂 O
辭 O
攝 O
政 O
， O

又 O
為 O
關 O
白 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
而 O
除 O
目 O
官 O
奏 O
， O

猶 O
準 O
攝 O
政 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
德 O
元 O
年 O
， O
疾 O
。 O

累 O
表 O
辭 O
職 O
。 O
不 O
許 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
請 O
使 O
子 O
伊 O
周 O
權 O
攝 O
政 O
中 O
事 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
許 O
之 O
。 O

是 O
歲 O
， O
薙 O
髮 O
。 O

尋 O
斃 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
年 O
四 O
十 O
三 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
中 O
關 O
白 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
又 O
稱 O
二 O
條 O
， O

又 O
稱 O
南 B-LOC
院 I-LOC
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
道 O
隆 O
薨 O
， O

弟 O
道 O
兼 O
、 O

道 O
長 O
相 O
繼 O
而 O
攝 O
政 O
。 O

時 O
人 O
稱 O
之 O
為 O
三 O
道 O
。 O

以 O
比 O
昭 O

宣 O
公 O
三 O
子 O
稱 O
三 O
平 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
道 O
隆 O
風 O
姿 O
端 O
雅 O
， O

在 O
職 O
頗 O
無 O
闕 O
失 O
， O

而 O
進 O
妻 O
父 O
高 O
階 O
成 O
忠 O
為 O
二 O
位 O
， O

其 O
餘 O
多 O
擢 O
妻 O
黨 O
。 O

時 O
人 O
以 O
此 O
少 O
之 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
酷 O
嗜 O
飲 O
， O

常 O
以 O
藤 O
原 O
濟 O
時 O
、 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
朝 I-PERSON
光 I-PERSON
為 O
酒 O
敵 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
】 O
三 O
人 O

常 O
同 O
車 O

載 O
酒 O
而 O
出 O
、 O

及 O

醉 O
披 O
髮 O
脫 O
衣 O
以 O
為 O
快 O
。 O

遂 O
至 O
成 O
疾 O
不 O
起 O
。 O

臨 O
終 O
， O

人 O
使 O
其 O
西 O
向 O
念 O
佛 O
， O

【 O

大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
曰 O
： O

「 O
若 O
使 O
濟 O
時 O
、 O

朝 O
光 O
在 O
極 O
樂 O
， O
則 O
吾 O
欲 O
往 O
生 O
。 O

不 O
然 O
， O
則 O
吾 O
不 O
願 O
也 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
子 O
伊 O
周 O
、 O
隆 O
家 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O

長 O
子 O
道 O
賴 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
資 O
質 O
粹 O
和 O
， O
夙 O
得 O
令 O
譽 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
為 O
祖 O
父 O
兼 O
家 O

所 O
養 O
， O
官 O
至 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
長 O
德 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O

世 O
稱 O
山 O
井 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
綱 I-PERSON
。 O
道 B-PERSON
綱 I-PERSON
， O

長 O
德 O
中 O
， O
官 O
至 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
、 O
東 O
宮 O
傅 O
。 O

寬 O
仁 O
四 O
年 O
， O

薨 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
年 O
六 O
十 O
六 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
傅 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
性 O
貪 O
鄙 O
， O

後 O
一 O
條 O
帝 O
幼 O
日 O
， O

道 O
綱 O
侍 O
側 O
， O
謂 O
曰 O
： O

「 O
殿 O
下 O

曾 O
見 O
撒 O
金 O
乎 O
？ O
」 O
曰 O
： O

「 O
未 O
也 O
。 O

」 O
道 B-PERSON
綱 I-PERSON
曰 O
： O
「 O
美 O
觀 O
莫 O
過 O
焉 O
。 O

」 O
乃 O
使 O
藏 O
人 O
取 O
內 O
庫 O
沙 O

金 O
百 O
兩 O
自 O
撒 O
之 O
。 O

帝 O
見 O
而 O
甚 O
悅 O
。 O

道 O
綱 O
起 O
收 O
之 O
。 O

陽 O
為 O
棄 O
去 O
， O

懷 O
之 O
而 O
退 O
。 O

【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
子 O
， O
兼 O
經 O
， O

參 O
議 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
宗 O
， O
武 O
藏 O
守 O
。 O
兼 O
綱 O
， O

右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
兼 I-PERSON
。 O

道 O
兼 O
， O

為 O
人 O
雄 O
傑 O
多 O
髯 O
， O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
心 O
性 O
獷 O
戾 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
華 B-PERSON
山 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 B-PERSON

原 B-PERSON
義 I-PERSON
懷 I-PERSON
以 O
外 O
舅 O
親 O
， O
干 O
預 O
朝 O

政 O
【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
兼 O
家 O
疾 O
之 O
， O

欲 O
令 O
帝 O
早 O
讓 O
位 O
， O

己 O
攝 O
政 O
。 O

道 O
兼 O
探 O
知 O
其 O
意 O
， O

多 O

方 O
圖 O
之 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
時 O
為 O
藏 O
人 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
， O
親 O
近 O
於 O
帝 O
。 O

會 O
女 O
御 O
忯 O
子 O
亡 O
， O

帝 O
思 O
慕 O
不 O
已 O
。 O

道 O
兼 O
與 O
僧 O
嚴 O
久 O
開 O
說 O
佛 O
經 O
， O

勸 O
去 O
位 O
曰 O
： O

「 O
陛 O
下 O
第 O
早 O
捨 O
身 O
， O

巨 O
亦 O
奉 O
從 O
。 O

」 O
帝 O
遂 O
決 O
意 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
和 O
二 O
年 O

六 O
月 O
夜 O
， O

與 O
道 O
兼 O
潛 O
出 O
宮 O
， O

幸 O
華 B-LOC
山 I-LOC
。 O

及 O
期 O
， O
猶 O
豫 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
且 O
徐 O
思 O
之 O
。 O

」 O
道 O
兼 O
趣 O
曰 O
： O

「 O
劍 O
璽 O
既 O
已 O
歸 O
東 O
宮 O
， O

事 O
不 O
可 O
復 O
止 O
。 O

」 O
帝 O
遂 O
往 O
投 O
華 B-LOC
山 I-LOC
元 O
慶 O
寺 O
落 O
飾 O
。 O
道 O
兼 O
亦 O
當 O
被 O
剃 O
， O

乃 O
欺 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
不 O
告 O
父 O
而 O
毀 O
形 O
， O

永 O
為 O
不 O
孝 O
之 O
子 O
。 O

請 O
先 O
歸 O
家 O
而 O
訣 O
。 O

」 O
拂 O
衣 O
而 O
去 O
。 O

帝 O
始 O
悟 O
為 O
其 O
所 O
賣 O
。 O

【 O
參 O
取 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
一 B-PERSON
條 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O

兼 O
家 O
攝 O
政 O
， O
道 O

兼 O
亦 O
被 O
登 O
庸 O
。 O

未 O
半 O
歲 O
， O
累 O
遷 O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

永 O
祚 O
元 O
年 O
， O

拜 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O

正 O
曆 O
元 O
年 O
， O

兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

明 O
年 O
， O
任 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

五 O
年 O
， O
轉 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
捕 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
及 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
薨 I-PERSON
， O

其 O
子 O
伊 O

周 O
忌 O
道 O
兼 O
位 O
望 O
隆 O
盛 O
， O
密 O
令 O
外 O
祖 O

父 O
高 O
階 O
成 O
忠 O
咒 O
詛 O
。 O

適 O
會 O
道 O
兼 O
疾 O
， O

筮 O
之 O
， O

其 O
繇 O
宜 O
遷 O
居 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
乃 O
移 O
其 O
所 O
善 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
相 O
如 O
第 O
。 O

居 O
無 O
幾 O
， O
詔 O
為 O
關 O
白 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
薨 O
， O

年 O
二 O
十 O
五 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
、 O

正 O
一 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
在 O
職 O
僅 O
七 O
日 O
， O

【 O
榮 B-OTH

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
七 O
日 O
關 O
白 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
粟 O
貝 O
， O

又 O
稱 O
二 O
條 O
， O

稱 O
町 O
尻 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
道 O
兼 O
常 O
謂 O
： O

「 O
吾 O
有 O
功 O
於 O
父 O
， O
關 O
白 O
非 O
吾 O
而 O
誰 O
？ O

」 O
及 O
道 O

隆 O
襲 O
職 O
， O
道 O
兼 O
甚 O
望 O
之 O
。 O

故 O
其 O
在 O
父 O
無 O
戚 O
容 O
， O
會 O
賓 O
客 O
遊 O
戲 O
， O

時 O
人 O
醜 O
焉 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
子 O
兼 O
隆 O
， O

正 O
二 O
位 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
為 O
兼 O
家 O
所 O
養 O
。 O

次 O
兼 O
綱 O
， O

右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O
紀 O
伊 O
守 O
。 O
兼 O
隆 O
子 O
兼 O
房 O
， O

歷 B-ORG
中 I-ORG
官 O
亮 O
、 O

右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
任 O
備 O
中 O
、 O

讚 O
岐 O
等 O
守 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
嗜 O
和 O
歌 O
， O

而 O
未 O
有 O
可 O
稱 O
者 O
。 O
禱 O
柿 O
本 O
人 O
丸 O
， O
久 O
輸 O
虔 O
誠 O
。 O

一 O
夜 O
夢 O
老 O
翁 O
坐 O
花 O
下 O
， O

戴 O
烏 O
帽 O
， O
著 O
直 O
衣 O
， O

左 O
手 O
持 O
紙 O
， O

右 O
手 O
把 O
筆 O
， O

似 O
構 O
思 O
者 O
。 O

兼 O
房 O
心 O
異 O
之 O
， O

欲 O
就 O
問 O
之 O
。 O

翁 O
迎 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
子 O
常 O
慕 O
人 O
丸 O
， O

懇 O
欵 O
切 O
至 O
， O

故 O
為 O
見 O
形 O
也 O
。 O

」 O
兼 O
房 O
覺 O
而 O
使 O
畫 O
工 O
寫 O
所 O
見 O
， O

皆 O
不 O
如 O
意 O
。 O

履 O
改 O
而 O
成 O
。 O

旦 O
夕 O
拜 O
之 O
。 O

自 O
是 O
， O
才 O
思 O
日 O
進 O
， O
臨 O
終 O
獻 O
之 O
白 O
河 O
帝 O
。 O

帝 O
奇 O
重 O
之 O
， O

祕 O
藏 O
烏 O
羽 O
寶 O
庫 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
顯 I-PERSON
季 I-PERSON
請 O
而 O
摹 O
之 O
， O
始 O
傳 O
人 O
間 O
。 O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
兼 O
房 O
二 O
子 O
， O

長 O
兼 O

仲 O
， O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

次 O
僧 O
宗 O
圓 O
， O

下 O
野 O
宇 O
都 O
宮 O
別 O
當 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
義 I-PERSON
懷 I-PERSON
， O

攝 O
政 O

伊 O
尹 O
第 O
五 O
子 O
也 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
天 O
延 O
、 O
永 O
觀 O
間 O
， O
為 O
侍 O
從 O
、 O

藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
雖 O
無 O
學 O
術 O
， O

而 O
神 O
機 O
穎 O
敏 O
， O

能 O
諳 O
朝 O
典 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
及 O
華 B-PERSON
山 I-PERSON
帝 I-PERSON
登 O
祚 O
， O

以 O
外 O
舅 O

將 O
柄 O
朝 O
政 O
， O

資 O
望 O
尚 O
淺 O
， O

難 O
以 O
遽 O
居 O
台 O
輔 O
， O
而 O
中 O
外 O
機 O
務 O
， O
專 O
歸 O
義 O
懷 O
。 O

賴 O
忠 O
雖 O
為 O
關 O
白 O
， O

而 O
權 O
勢 O
反 O
出 O
其 O
下 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
與 O
左 B-ORG
中 I-ORG
辨 I-ORG
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
惟 I-PERSON
成 I-PERSON
， O

協 O
替 O
裨 O
益 O
， O
紀 O
綱 O
頗 O
張 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
任 O
參 O
議 O
， O

遷 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

至 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
一 O
日 O
帝 O
會 O
侍 O
臣 O
馳 O
馬 O
， O

將 O
親 O
馭 O
之 O
。 O

義 O
懷 O
適 O
至 O
， O
帝 O
愧 O
赧 O
改 O
容 O
。 O

義 O
懷 O
意 O
欲 O
諫 O
之 O
， O
然 O
以 O
近 O
習 O
環 O
侍 O
而 O
止 O
。 O

曲 O
意 O
騎 O
馬 O
， O

周 O
旋 O
馳 O
騁 O
。 O

帝 O
意 O
乃 O
安 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
既 O
而 O
帝 O
為 O

左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
藤 B-PERSON

原 B-PERSON
道 I-PERSON
兼 I-PERSON
所 O

誘 O
， O
欲 O
捨 O
身 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
義 B-PERSON
懷 I-PERSON
、 O

惟 O
成 O
深 O
以 O
憂 O
。 O
於 O
是 O
二 O
人 O

屢 O
伺 O
侯 O
左 O
右 O
。 O

一 O
夜 O
帝 O
潛 O
出 O
宮 O
， O
義 O
懷 O
悲 O
泣 O
輾 O
轉 O
於 O
守 O
宮 O
神 O
前 O
， O

遣 O
人 O
偏 O
索 O
山 O
林 O
。 O

翌 O
日 O
， O

與 O
惟 O
成 O
追 O
至 O
華 B-LOC
山 I-LOC
。 O

帝 O
已 O
祝 O
髮 O
。 O
【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
事 O
無 O
可 O
奈 O
， O
惟 O
成 O
謂 O
義 B-PERSON
懷 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
君 O
以 O
外 O
戚 O
被 O
重 O
寄 O
， O
今 O
出 O
在 O
外 O
， O

豈 O
可 O
復 O
列 O
朝 O
班 O
、 O

俯 O
仰 O
人 O
世 O
哉 O
？ O

請 O
速 O
披 O
剃 O
。 O

」 O
義 O
懷 O
曰 O
： O

「 O
固 O
所 O
欲 O
也 O
。 O

」 O
乃 O
為 O
僧 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
、 O

袋 O
草 O
子 O
。 O

○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
以 O
惟 O
成 O
語 O
為 B-ORG
義 B-PERSON
懷 I-PERSON
語 I-PERSON
。 O

】 O
政 O
名 O
悟 O
真 O
， O

又 O
更 O
寂 O
真 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O
】 O
時 O
人 O
以 O
為 O
其 O
薙 O
染 O

出 O
慫 O
慂 O
， O
不 O
能 O
堅 O
守 O
。 O

而 O
屏 O
居 O
飯 O
室 O
安 B-LOC
樂 I-LOC
寺 I-LOC
， O
勤 O
行 O
精 O
進 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

安 B-LOC
樂 I-LOC
寺 I-LOC
據 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
弘 O
五 O
年 O
， O

薨 O
。 O

年 O
五 O
十 O
二 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
子 O
成 O
房 O
、 O
信 O
懷 O
， O

並 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O

伊 O
成 O
， O

左 O
兵 O
衛 O
佐 O
。 O

教 O
忠 O
， O

左 B-PERSON
少 I-PERSON
將 I-PERSON
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 O
原 O
惟 O
成 O
， O

初 O
名 O
惟 O
賢 O
， O
後 O
更 O
今 O
名 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
魚 O
名 O
之 O
裔 O
。 O

父 O
雅 O
材 O
， O
有 O
文 O
藻 O
， O

嘗 O
作 O
鶴 O

鳴 O
九 O
皐 O
詩 O
序 O
。 O

村 B-PERSON
上 I-PERSON
帝 I-PERSON
見 O
而 O
愛 O
之 O
。 O

藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
源 O
廷 O
光 O
方 O
被 O
眷 O
注 O
， O

一 O
日 O
帝 O
顏 O
色 O
不 O
懌 O
， O

廷 O
光 O
懼 O
而 O
退 O
。 O

帝 O
召 O
而 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
委 O
汝 O
耳 O
目 O
， O
蒐 O
訪 O
人 O
才 O
。 O
今 O
有 O
學 O
生 O
雅 O
材 O
， O

文 O
辭 O
富 O
瞻 O
。 O

何 O
不 O
薦 O
達 O
？ O

朕 O
親 O
擢 O
之 O
， O

可 O
藏 O
人 O
。 O

」 O
延 O
光 O
大 O
駭 O
， O
支 O
徵 O
之 O
。 O

雅 O
材 O
貧 O
窶 O
不 O
能 O
朝 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
特 O
命 O
內 O
藏 O
寮 O
， O
賜 O
衣 O
服 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
禁 B-OTH
祕 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

】 O
進 O
至 O
右 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O
以 O
上 O
雅 O
材 O
。 O

】 O
惟 O
成 O
， O

任 O
式 B-LOC
部 I-LOC
權 O
少 O
輔 O
， O
【 O
分 B-OTH
脈 I-OTH
作 O
大 O
輔 O
。 O

】 O
為 O
藏 O
人 O
左 O
中 O
辦 O
。 O

【 O
日 O

本 B-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
圓 O
融 O
帝 O

末 O
年 O
， O
朝 O
政 O
廢 O
弛 O
， O
紀 O
綱 O
紊 O
亂 O
。 O
及 O
華 B-LOC
山 I-LOC
即 O
位 O
， O

惟 O
成 O
與 O
義 B-PERSON
懷 I-PERSON
振 O
滯 O
革 O
弊 O
， O
俗 O
返 O
淳 O
素 O
。 O
人 O
稱 O
： O

「 O
惟 O
成 O
有 O
力 O
， O

世 O
受 O
其 O
賚 O
。 O
」 O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O

參 O
取 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
及 O
帝 O
遜 O
華 O
山 O
， O
為 O
僧 O
名 O
寂 O
空 O
， O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
更 O
悟 O
玅 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
鈔 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
一 O
日 O
， O
帝 O
過 O
東 O
坂 O
本 O
， O

見 O
紅 O
梅 O
盛 O
開 O
艷 O
之 O
。 O

惟 O
成 O
諫 O

其 O
寄 O
蹤 O
空 O
門 O
， O

留 O
情 O
微 O
物 O
。 O

帝 O
然 O
之 O
， O
詠 O
歌 O
而 O
去 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
文 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
永 O
祚 O
元 O
年 O
， O
卒 O
。 O

年 O
三 O
十 O
七 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
初 O
惟 O
成 O
家 O
貧 O
， O
妻 O
善 O
中 O
饋 O
， O

令 O
人 O
不 O
見 O
其 O
窘 O
。 O

及 O
顯 O
出 O
之 O
， O
更 O
取 O
源 B-PERSON
滿 I-PERSON
仲 O
女 O
。 O

時 O
議 O
少 O
之 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
