麤 O
鹿 O
火 O
， O

歷 O
仕 O
仁 O
賢 O
、 O

武 O
烈 O
、 O
繼 O
體 O
、 O

安 O
閑 O
、 O

宣 O
化 O
五 O
朝 O
， O
為 O
大 O
連 O
。 O
【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
繼 O
體 O

紀 O
曰 O
， O
元 O
年 O
物 O
部 O

麤 O
鹿 O
火 O
為 O
大 O
連 O
， O

如 O
故 O
。 O

而 O
其 O
初 O
任 O
無 O
所 O
見 O
。 O

公 B-PER
卿 I-PER
輔 O
任 O
亦 O
云 O
， O

初 O
任 O
年 O
月 O
未 O
詳 O
。 O

】 O
繼 O
體 O
帝 O
之 O
立 O
也 O
， O

有 O
定 O
策 O
功 O
。 O

六 O
年 O
， O

百 B-LOC
濟 I-LOC
表 O
請 O
任 O
那 O
上 O
哆 O
唎 O
、 O

下 O
哆 O
唎 O
、 O

婆 O
陀 O
、 O
牟 O
婁 O
四 O
縣 O
， O
哆 O
唎 O
守 O
穗 O
積 O
押 O
山 O

亦 O
為 O
請 O
之 O
。 O

大 O
連 O
大 O
伴 O
金 O
村 O
主 O
議 O
， O

朝 O
廷 O
許 O
之 O
。 O

以 O
麤 O
鹿 O
火 O
為 O
宣 O
敕 O
使 O
， O
將 O
往 O
難 B-LOC
波 I-LOC
宮 O
。 O
麤 O
鹿 O
火 O

妻 O
固 O
止 O
之 O
曰 O
： O

「 O
昔 O
住 O
吉 O
神 O
以 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
、 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
、 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
、 O

任 O
那 O
授 O
胎 O
中 O
天 B-PER
皇 I-PER
， O

故 O
太 B-PER
后 I-PER
氣 O
長 O
足 O
姬 O

尊 O
與 O
武 O
內 O
宿 O
彌 O
議 O
， O
每 O
國 O
置 O
官 O
家 O
， O
以 O
為 O
海 O
表 O

藩 O
屏 O
。 O

今 O
違 O
舊 O
制 O
， O

削 O
其 O
區 O
城 O
， O

惑 O
貽 O
永 O
世 O
之 O
譏 O
。 O
」 O
麤 O
鹿 O
火 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
言 O
誠 O
然 O
。 O

唯 O
恐 O
忤 O
旨 O
。 O

」 O
妻 O
曰 O
： O

「 O
請 O
辭 O
以 O
疾 O
。 O

」 O
麤 O
鹿 O
火 O
稱 O
疾 O
不 O
赴 O
， O

或 O
差 O
宣 O
敕 O
使 O
。 O
使 O
業 O
已 O
行 O
。 O

時 O
安 O
閑 O
帝 O
為 O
皇 B-PER
子 I-PER
， O

聞 O
之 O
而 O
驚 O
， O

遣 O
日 O
鷹 O
吉 O
士 O
追 O
還 O
前 O
敕 O
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
使 O
人 O
曰 O
： O

「 O
天 B-PER
皇 I-PER
計 O
便 O
宜 O
， O

已 O
敕 O
賜 O
我 O
。 O

皇 B-PER
子 I-PER
何 O
得 O
擅 O
改 O
敕 O
旨 O
乎 O
？ O

言 O
必 O
虛 O
矣 O
。 O

縱 O
是 O
實 O
， O

譬 O
諸 O
以 O
杖 O
毆 O
人 O
， O

小 O
頭 O
與 O
大 O
頭 O
孰 O
痛 O
。 O

」 O
遂 O
去 O
。 O

時 O
人 O
以 O
為 O
： O

「 O
金 O
村 O
、 O

押 O
山 O
， O
受 O
賂 O
為 O
請 O
。 O

」 O
二十一 O
年 O
， O
近 O
江 O
毛 O

野 O
將 O
赴 O
壬 O
那 O
， O
復 O
其 O
為 O
新 O

羅 B-LOC
所 O
侵 O
之 O
地 O
。 O

筑 O
紫 O
國 O
造 O
磐 O
井 O
叛 O
， O
據 O
火 O
、 O

豐 O
二 O
國 O
。 O

毛 O
野 O
不 O
得 O
進 O
， O
詔 O
問 O
大 O
伴 O
金 O
村 O

， O
及 O
麤 O
鹿 O
火 O
、 O

許 O
勢 O
男 O
人 O
等 O
： O
「 O
誰 O
可 O
為 O
將 O
者 O
？ O

」 O
金 O
村 O
等 O
奏 O
： O

「 O
正 O
直 O
仁 O
勇 O
， O

曉 O
暢 O
兵 O
事 O
， O
今 O
無 O
能 O
出 O
麤 O
鹿 O
火 O
右 O
者 O
。 O
」 O
帝 O
然 O
之 O
。 O

八 O
月 O
， O

詔 O
麤 O
鹿 O
火 O
討 O
磐 O
井 O
。 O

帝 O
親 O
操 O
斧 O
鉞 O
授 O
之 O
曰 O
： O
「 O
長 O
門 O
以 O
東 O
， O

朕 O
制 O
之 O
。 O
筑 O
紫 O
以 O
西 O
， O

汝 O
制 O
之 O
。 O

專 O
行 O
賞 O
罰 O

， O
勿 O
煩 O
奏 O
請 O
。 O
」 O
明 O
年 O
十一 O
月 O
， O
麤 O
鹿 O
火 O
與 O
磐 O
井 O

戰 O
於 O
筑 O

紫 B-LOC
御 O
井 O
郡 O
， O

斬 O
之 O
。 O

餘 O
眾 O
悉 O
平 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
為 O
麤 O
鹿 O
火 O
、 O

金 O
村 O
率 O
兵 O
討 O
之 O
， O

與 O
此 O
異 O
。 O

】 O
宣 B-PER
化 I-PER
帝 I-PER
元 O
年 O
， O

薨 O
于 O
官 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
紀 O
小 O
弓 O
， O

雄 O
略 O
帝 O
九 O
年 O
， O

奉 O
詔 O
與 O
蘇 B-PER
我 I-PER
馬 I-PER
子 I-PER
、 O

大 O
伴 O
談 O
、 O

小 O
鹿 O
火 O
， O
帥 O
師 O
討 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O
小 O
弓 O
臨 O
發 O
， O

因 O
大 O
伴 O
室 O

屋 O
陳 O
情 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
雖 O
怯 O
弱 O
， O

敢 O
不 O
奉 O
命 O
。 O

但 O
新 O
喪 O
妻 O
， O

莫 O
能 O
視 O
養 O
臣 O
者 O
。 O

冀 O
公 O
具 O
奏 O
此 O
事 O
。 O

」 O
帝 O
聞 O
而 O
憐 O
之 O
， O

賜 O
以 O
采 O
女 O
大 O
海 O
。 O

小 O
弓 O
等 O
入 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

行 O
屠 O
其 O
近 O
郡 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
王 O
夜 O
聞 O
皷 O
聲 O
， O

知 O
官 O
軍 O
盡 O
得 O
彔 O
地 O
， O

僅 O
與 O
數 O
百 O
騎 O
逃 O
， O
眾 O
悉 O
亂 O
走 O
。 O

小 O
弓 O
追 O
北 O
， O

斬 O
其 O
將 O
。 O
彔 O
地 O
悉 O
定 O
， O
弓 O
復 O
與 O
談 O
等 O
擊 O
之 O
。 O

是 O
夕 O
， O
談 O
及 O
紀 O
岡 O
前 O
來 O
目 O
， O

皆 O
力 O
戰 O
死 O
。 O

少 O
間 O
敵 O
退 O
。 O

小 O
弓 O
薨 O
于 O
軍 O
。 O

大 O
海 O
收 O
小 O
弓 O
之 O
喪 O
而 O
還 O
， O

憑 O
大 O
伴 O
室 O
屋 O
奏 O
請 O
塋 O
地 O
。 O

敕 O
室 O
屋 O
曰 O
： O
「 O
大 O
將 O
軍 O
紀 O
小 O
弓 O
宿 O
禰 O
， O

龍 O
驤 O
虎 O
視 O
， O

旁 O
眺 O
八 O
維 O
。 O

掩 O
討 O
逆 O
節 O
， O
折 O
衝 O
四 O
海 O
。 O

爾 O
乃 O
身 O
勞 O
萬 O
里 O
， O

命 O
墬 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
。 O

大 O
伴 O
卿 O
與 O
紀 O
卿 O
， O

同 O
國 O
比 O
鄰 O
。 O

宜 O
致 O
哀 O
矜 O
， O

充 O
視 O
喪 O
者 O
。 O
」 O
室 O
屋 O
承 O
旨 O
， O

令 O
土 O
師 O

小 O
鳥 O
作 O
冢 O
墓 O
於 O
田 O

身 O
輪 O
邑 O
而 O
葬 O
之 O
。 O

大 O
海 O
感 O
喜 O
， O

遺 O
室 O
屋 O
以 O
韓 O
奴 O
六 O
口 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
小 O
弓 O
子 O
大 O
磐 O
。 O
紀 O
大 O
磐 O
。 O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
大 O
或 O
作 O
生 O
。 O

】 O
聞 O
父 O
訃 O
， O

直 O
赴 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O

奪 O
小 O
鹿 O
火 O
所 O
掌 O
兵 O
馬 O
船 O
官 O
及 O
諸 O
小 O
官 O
， O

自 O
專 O
軍 O
政 O
。 O

小 O
鹿 O
火 O
深 O
銜 O
之 O
， O
乃 O
問 O
於 O
蘇 O

我 B-PER
韓 I-PER
子 I-PER
曰 O
： O

「 O
大 O
磐 O
宿 O
禰 O
謂 O
我 O
曰 O
： O

『 O
吾 O
必 O
又 O
奪 O
韓 B-PER
子 I-PER
宿 O
所 O
掌 O
官 O
。 O

』 O
， O
請 O
為 O
之 O
備 O
。 O

」 O
由 O
是 O
亦 O
與 O
韓 B-PER
子 I-PER
有 O
卻 O
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
聞 O
諸 O
將 O
之 O
不 O
相 O
善 O
， O

欲 O
講 O
解 O
之 O
， O

託 O
以 O
觀 O
其 O
封 O
疆 O
而 O
召 O
之 O
。 O

諸 O
將 O
皆 O
往 O
。 O
比 O
渡 O
河 O
， O

大 O
磐 O
飲 O
馬 O
， O

韓 B-PER
子 I-PER
從 O
後 O
射 O
中 O
其 O
鞍 O
橋 O
。 O

大 O
磐 O
驚 O
顧 O
， O

射 O
中 B-PER
韓 I-PER
子 I-PER
。 O

韓 B-PER
子 I-PER
墮 O
水 O
而 O
死 O
。 O

諸 O
將 O
自 O
半 O
途 O
還 O
， O
小 O
鹿 O
火 O
護 O

小 O
弓 O
之 O
喪 O
， O
還 O
而 O
留 O
角 O
國 O
， O

使 O
倭 B-PER
子 I-PER
連 O
納 O
八 O
咫 O
鏡 O
於 O
大 O
伴 O

室 O
屋 O
以 O
請 O
曰 O
： O

「 O
僕 O
不 O
堪 O
與 O
紀 O
卿 O
比 O
肩 O
奉 O
事 O
天 O
朝 O
。 O

請 O
永 O
居 O
斯 O
地 O
。 O

」 O
室 O
屋 O
為 O
奏 O

， O
許 O
之 O
。 O

因 O
以 O
角 O
臣 O
為 O
姓 O
。 O
顯 O
宗 O

帝 O
三 O
年 O
， O

大 O
磐 O
遂 O
據 O
任 O
那 O
、 O

通 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
， O

將 O
西 O
王 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
。 O

乃 O
開 O
府 O
， O

自 O
稱 O
神 O
聖 O
。 O

又 O
用 O
任 O
那 O
人 O
左 O
魯 O
那 O
奇 O
、 O

他 O
甲 O
肖 O
等 O
策 O
， O

殺 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
人 O
適 O
莫 O
爾 O
解 O
於 O
爾 O
林 O
。 O
築 O
帶 O
山 O
域 O

扼 O
東 O
道 O
， O

絕 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
糧 O
道 O
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
怒 O
， O
遣 O
領 O
軍 O

古 O
爾 O
解 O
、 O

內 O
頭 O
莫 O
古 O
解 O
等 O
， O
攻 O
帶 O
山 O
城 O
。 O

大 O
磐 O
出 O
城 O
逆 O
擊 O
， O

膽 O
氣 O
益 O
壯 O
， O

一 O
以 O
當 O
百 O
， O

所 O
向 O
披 O
靡 O
。 O

既 O
而 O
， O
兵 O
竭 O
力 O
屈 O
， O

知 O
事 O
不 O
濟 O
， O

走 O
而 O
歸 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O

】 O
後 O
不 O
知 O
所 O
終 O
。 O

近 O
江 O
毛 O
野 O
。 O

繼 O
體 O
帝 O
二十一 O
年 O
， O

奉 O
敕 O
將 O
兵 O
六 O
萬 O
， O

赴 O
任 O
那 O
伐 O
新 O
羅 O

， O
欲 O
復 O
其 O
所 O
侵 O
南 O
加 O
羅 O
、 O
彔 O
、 O

己 O
吞 O
地 O
， O

以 O
合 O
任 O
那 O
。 O

先 O
是 O
， O

筑 O
紫 O
國 O
造 O
磐 O
井 O
久 O
蓄 O
異 O
志 O
， O

恐 O
事 O
不 O
成 O
， O

猶 O
豫 O
經 O
年 O
， O

將 O
待 O
釁 O
而 O
發 O
。 O

至 O
是 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
密 O
賂 O
磐 O
井 O
， O

使 O
遏 O
毛 O
野 O
軍 O
。 O

磐 O
井 O
乃 O
據 O
火 O
、 O

豐 O
二 O
國 O
， O

以 O
斷 O
海 O
路 O
， O

誘 O
致 O
諸 O
蕃 O

貢 O
調 O
船 O
。 O
又 O
邀 O
遏 O
毛 O
野 O
軍 O
， O

罵 O
曰 O
： O
「 O
昔 O
為 O
吾 O
伍 O
， O
摩 O
肩 O
連 O
臂 O
， O
共 O
器 O
同 O
食 O
， O

安 O
得 O
遽 O
稱 O
使 O
者 O
， O

俾 O
余 O
拜 O
伏 O
哉 O
？ O

」 O
因 O
交 O
兵 O
而 O
鬪 O
。 O

事 O
聞 O
， O
詔 O
遣 O
物 B-PER
部 I-PER
麤 O
鹿 O
火 O
討 O
之 O
。 O

磐 O
井 O
伏 O
誅 O
。 O

二十三 O
年 O
三 O
月 O
， O

詔 O
毛 O
野 O
赴 O
安 O
羅 O
， O

宣 O
敕 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
使 O
歸 O
南 O
加 O
羅 O
、 O
彔 O
、 O

己 O
吞 O
之 O
地 O
。 O

毛 O
野 O
至 O
安 O
羅 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
、 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
各 O
遣 O
其 O
臣 O
來 O
聽 O
命 O
。 O

四 O
月 O
， O
任 O
那 O
王 O
己 O
能 O
末 O
多 O
干 O
岐 O
來 O
朝 O
， O

訴 O
為 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
所 O
侵 O
而 O
請 O
救 O
。 O

朝 O
廷 O
差 O
使 O
， O
護 O
送 O
己 O
能 O
末 O
多 O
干 O
岐 O
。 O

就 O
詔 O
毛 O
野 O
和 O
解 O
兩 O
國 O
。 O

毛 O
野 O
次 O
于 O
熊 O
川 O
。 O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 I-OTH
， O
一 O
說 O
曰 O
， O

次 O
于 O
任 O
那 O
九 O
斯 O
牟 O
羅 O
縣 O
。 O

】 O
召 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
、 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
二 O
王 O
。 O

二 O
王 O
遣 O
使 O
而 O
皆 O
不 O
躬 O
來 O
。 O

毛 O
野 O
大 O
怒 O
， O

責 O
二 O
使 O
曰 O
： O

「 O
以 O
小 O
事 O
大 O
， O

天 O
之 O
道 O
也 O
。 O

二 O
國 O
之 O
王 O
， O
何 O
以 O
不 O
親 O
來 O
受 O
敕 O
， O

而 O
敢 O
使 O
人 O
乎 O
？ O

今 O
縱 O
汝 O
主 O
來 O
請 O
， O

吾 O
不 O
肯 O
宣 O
敕 O
， O

必 O
卻 O
之 O
。 O

」 O
二 O
使 O
恐 O
佈 O
歸 O
， O

而 O
各 O
告 O
其 O
王 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
乃 O
遣 O
上 O
臣 O
伊 O
叱 O

夫 O
禮 O
智 O
干 O
岐 O
， O

率 O
兵 O
三千 O
來 O
請 O
聽 O
敕 O
。 O

毛 O
野 O
望 O
見 O
其 O
兵 O
盛 O
， O
退 O
入 O

任 O
那 O
己 O
叱 O
己 O
利 O
城 O
， O

伊 O
叱 O
夫 O
禮 O
智 O
干 O
岐 O
， O

次 O
于 O
多 O
多 O
羅 O
原 O
， O
屢 O
請 O
承 O
敕 O
， O

三 O
月 O
不 O
去 O
。 O

毛 O
野 O
不 O
許 O
。 O

伊 O
叱 O
夫 O
禮 O
智 O
干 O
岐 O
糧 O
食 O
已 O
乏 O
， O

士 O
卒 O
乞 O
食 O
於 O
聚 O
落 O
。 O
於 O
是 O
， O

伊 O
叱 O
夫 O
禮 O
智 O
干 O
岐 O
縱 O
掠 O
四 O
邑 O
， O
盡 O
驅 O
人 O
畜 O
以 O
歸 O
。 O

時 O
人 O
歸 O
咎 O
於 O
毛 O
野 O
。 O

明 O
年 O
， O

任 O
邢 O
聘 O

使 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
毛 O
野 O
起 O
舍 O
於 O

久 O
斯 O
牟 O
羅 O
， O
淹 O
留 O
二 O
歲 O
， O

怠 O
惰 O
不 O
視 O
事 O
。 O

」 O
又 O
言 O
： O

「 O
日 O
本 O
人 O
與 O
任 O
那 O
人 O
， O
以 O
兒 O
息 O
故 O
， O

每 O
相 O
爭 O
訟 O
， O
舊 O
無 O
能 O
斷 O
。 O

毛 O
野 O
迺 O
置 O
誓 O
湯 O
， O
投 O
訴 O
者 O
於 O
其 O
中 O
曰 O
： O

『 O
實 O
者 O
不 O
爛 O
， O

虛 O
者 O
必 O
爛 O
。 O

』 O
由 O
是 O
橫 O
死 O
者 O
眾 O
。 O

毛 O
野 O
又 O
殺 O
吉 O
備 O
韓 B-PER
子 I-PER
那 O

多 O
利 O
、 O
斯 O
布 O
利 O
。 O

【 O
本 O
書 O
註 O
， O
大 O
日 O
本 O
人 O
取 O
蕃 O
女 O
所 O
生 O
為 O
韓 B-PER
子 I-PER
。 O

】 O
人 O
民 O
怨 O
咨 O
。 O

」 O
帝 O
乃 O
遣 O
使 O
召 O
之 O
。 O

毛 O
野 O
恐 O
不 O
還 O
， O

使 O
其 O
傔 O
人 O
馬 O
飼 O
御 O
狩 O
來 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
未 O
成 O
王 O
事 O
， O

還 O
入 O
帝 O
鄉 O
。 O
則 O
勞 O
往 O
虛 O
歸 O
， O
慚 O
惡 O
安 O
措 O
。 O

伏 O
願 O
陸 O
下 O
， O
待 O
成 O
國 O
命 O
， O

入 O
朝 O
謝 O
罪 O
。 O

」 O
會 O
調 O
吉 O

士 O
老 O
奉 O
使 O
在 O
任 O

那 O
， O
毛 O
野 O
又 O
恐 O
其 O
先 O
己 O
而 O
歸 O
， O

具 O
奏 O
其 O
狀 O
， O

乃 O
遣 O
調 O
吉 O
士 O
， O

將 O
兵 O
戍 O
伊 O
斯 O
枳 O
牟 O
羅 O
城 O
。 O

阿 O
利 O
斯 O
等 O
， O
【 O
本 O
書 O
註 O
， O

阿 O
利 O
斯 O
等 O
， O

蓋 O
己 O
能 O
末 O
多 O
干 O
岐 O
也 O
。 O

】 O
知 O
毛 O
野 O
專 O
事 O
細 O
務 O
， O

不 O
以 O
和 O
解 O
為 O
意 O
， O

頻 O
勸 O
歸 O
朝 O
。 O
毛 O
野 O
不 O
聽 O
。 O
於 O
是 O
任 O
那 O
背 O
叛 O
， O

欲 O
擊 O
毛 O
野 O
， O

遣 O
使 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
、 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
乞 O
兵 O
。 O

毛 O
野 O
聞 O
之 O
， O
迎 O
擊 O
于 O
背 O
評 O
， O

殺 O
傷 O
者 O
半 O
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
、 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
合 O
兵 O
圍 O
城 O
。 O

毛 O
野 O
嬰 O
城 O
自 O
守 O
。 O

二 O
國 O
兵 O
遂 O
拔 O
五 O
城 O
而 O
去 O
。 O

十 O
月 O
， O
調 O
吉 O

士 O
至 O
自 O
任 O
那 O
， O

奏 O
毛 O
野 O
驕 O
恨 O
任 O
意 O
， O

勞 O
擾 O
加 O
羅 O
。 O

帝 O
遣 O
目 O
頰 O
子 O
召 O
之 O
。 O

毛 O
野 O

至 O
對 O
馬 O
遭 O
病 O
而 O
死 O
， O

葬 O
于 O
近 O
江 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
紀 B-PER
男 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O

欽明 O
帝 O
二十三 O
年 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
侵 O
任 O
那 O
。 O
男 O
麻 O

呂 O
被 O
命 O
為 O
大 O
將 O
軍 O
， O

率 O
兵 O
出 O
哆 O
唎 O
， O

副 B-PER
將 I-PER
河 O
邊 O
瓊 O
缶 O
出 O
居 O
曾 O
山 O
， O

詰 O
問 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
攻 O
任 O
那 O
之 O
狀 O
。 O

調 O
伊 O
企 O
儺 O
、 O

薦 O
集 O
部 B-ORG

登 O
弭 O
、 O

倭 B-LOC
國 I-LOC
造 O
手 O
彥 O
等 O
從 O
焉 O
， O

遂 O
至 O
任 O
那 O
。 O

先 O
遣 O
登 O
弭 O
於 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O

約 O
束 O
軍 O
計 O
。 O

登 O
弭 O
路 O
遺 O
印 O
書 O
、 O
弓 O
箭 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
得 O
之 O
。 O

知 O
其 O
計 O
， O

率 O
起 O
大 O
兵 O
來 O
戰 O
。 O

兵 O
敗 O
乞 O
降 O
。 O

男 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
乃 O
旋 O
師 O

入 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
營 O
， O

令 O
軍 O
中 O
曰 O
： O

「 O
夫 O
勝 O
不 O
忘 O
敗 O
， O

安 O
而 O
慮 O
危 O
， O

古 O
之 O
善 O
教 O
也 O
。 O

今 O
處 O
疆 O
場 O
， O
豺 O
狼 O
交 O
接 O
， O
豈 O
可 O
輕 O
忽 O
不 O
思 O
變 O
難 O
。 O

安 O
平 O
之 O
世 O
， O
猶 O
且 O
不 O
去 O
刀 O
劍 O
。 O

君子 O
之 O
武 O
備 O
， O
不 O
可 O
以 O
已 O
。 O
宜 O
深 O
警 O
戒 O
， O

務 O
守 O
斯 O
令 O
。 O
」 O
士 O
卒 O

皆 O
悉 O
心 O
服 O
事 O
。 O

是 O
歲 O
冬 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
遣 O
使 O
入 O
貢 O
。 O

用 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
之 O
崩 O
， O
從 O
蘇 B-PER
我 I-PER
馬 I-PER
子 I-PER
， O
率 O
兵 O
攻 O
物 O
部 O
守 O
屋 O
。 O

崇 O
峻 O
帝 O
四 O
年 O
， O
男 O
麻 O

呂 O
與 O
巨 O
勢 O
比 O
良 O
夫 O
等 O
， O

同 O
為 O
大 O
將 O
軍 O
。 O

領 O
兵 O
二 O
萬 O
於 O
， O
出 O
居 O
筑 O

紫 O
， O
再 O
問 O
任 O
那 O
之 O
事 O
。 O

初 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
來 O
襲 O
， O

瓊 O
缶 O
獨 O
轉 O
鬪 O
而 O
進 O
， O

所 O
向 O
皆 O
捷 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
舉 O
白 O
旗 O
而 O
降 O
。 O

瓊 O
缶 O
不 O
曉 O
其 O
意 O
。 O

又 O
舉 O
白 O
旗 O
而 O
進 O
。 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
將 O
曰 O
： O
「 O
將 O
軍 O
河 B-LOC
邊 B-PER
臣 I-PER
欲 O
降 O
。 O

」 O
乃 O
進 O
軍 O
逆 O
戰 O
， O
瓊 O
缶 O
前 O
鋒 O
所 O
傷 O
甚 O
眾 O
， O

手 O
彥 O
自 O
知 O
難 O
救 O
。 O
乘 O
軍 O
遁 O
逃 O
。 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
將 O
追 O
到 O
城 O
洫 O
， O

運 O
戟 O
擊 O
之 O
。 O

手 O
彥 O
馬 O
駿 O
， O

超 O
洫 O
而 O
免 O
。 O
於 O
是 O
， O

瓊 O
缶 O
急 O
引 O
兵 O
， O

退 O
營 O
於 O
野 O
。 O

士 O
卒 O
輕 O
侮 O
， O
無 O
從 O
令 O
者 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
將 O
遂 O
入 O
屯 O
營 O
， O

虜 O
瓊 O
缶 O
及 O
其 O
妻 O
坂 O
本 O
甘 O
美 O
媛 O
。 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
將 O
謂 O
瓊 O
缶 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
身 O
與 O
婦 O
孰 O
愛 O
？ O

」 O
答 O
曰 O
： O

「 O
何 O
愛 O
一 O
女 O
， O

以 O
取 O
禍 O
乎 O
？ O

」 O
遂 O
許 O
為 O
妾 O
。 O

新 B-LOC
羅 I-LOC
將 O
面 O
與 O
之 O
婬 O
。 O

後 O
甘 O
美 O
媛 O
得 O
還 O
。 O

瓊 O
缶 O
欲 O
復 O
合 O
， O

媛 O
慚 O
恚 O
曰 O
： O

「 O
嚮 O
君 O
輕 O
棄 O
妾 O
， O
今 O
何 O
面 O
目 O
相 O
見 O
！ O

」 O
終 O
不 O
與 O
之 O
言 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
日 O
羅 O
， O
火 O
葦 O
北 O
國 O

造 O
阿 O
利 O
斯 O
登 O
子 O
也 O
。 O

阿 O
利 O
斯 O
登 O
， O

宣 B-PER
化 I-PER
帝 I-PER
時 O
， O

奉 O
使 O
海 O
外 O
。 O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
其 O
國 O
名 O
。 O
】 O
日 O
羅 O
， O

初 O
居 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
官 O
為 O
達 O
率 O
。 O
敏 O
達 O
帝 O
十二 O
年 O
。 O
下 O
詔 O
曰 O
： O

「 O
當 O
我 O

先 O
皇 O
之 O
世 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
滅 O
內 O
官 O
家 O
之 O
國 O
。 O

先 O
皇 O
謀 O
復 O
任 O
那 O
， O

不 O
果 O
而 O
崩 O
。 O

朕 O
欲 O
成 O
先 O
志 O
。 O

聞 O
葦 O
北 B-LOC
國 I-LOC
造 O
阿 O
利 O
斯 O
登 O
子 O
達 O
率 O
日 O
羅 O
， O

今 O
在 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O

賢 O
而 O
有 O
勇 O
。 O
朕 O
欲 O
得 O
斯 O
人 O
， O

相 O
共 O
圖 O
之 O
。 O

」 O
遂 O
遣 O
紀 O
國 O
造 O
押 O
勝 O
、 O

吉 O
備 O
海 O
部 O
羽 O
島 O
， O

召 O
日 O
羅 O
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
愛 O
其 O
材 O
， O
不 O
肯 O
還 O
。 O
再 O
遣 O
羽 O
鳥 O
召 O
之 O
。 O

羽 O
島 O
既 O
至 O
， O

欲 O
先 O
見 O
日 O
羅 O
， O
潛 O
抵 O
其 O
舍 O
。 O

日 O
羅 O
迎 O
而 O
執 O
手 O
， O

延 O
之 O
座 O
。 O

私 B-ORG
語 I-ORG
曰 O
： O
「 O
僕 O
竊 O
聞 O
百 O
濟 O

恐 O
臣 O
至 O
天 O
朝 O
， O

留 O
而 O
不 O
還 O
， O
是 O
以 O
不 O
肯 O
奉 O
詔 O
。 O

」 O
宣 O
敕 O
之 O
日 O
， O
宜 O
示 O
威 B-ORG
容 O
以 O
趣 O
之 O
。 O

羽 O
島 O
從 O
其 O
計 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
不 O
獲 O
已 O
。 O

遂 O
使 O
恩 O
率 O
德 O

爾 O
余 O
怒 O
、 O

可 O
奴 O
知 O
， O

參 O
官 O
柂 O
師德 O
率 O
次 O
干 O
德 O
、 O

水 O
手 O
等 O
若 O
干 O
人 O
護 O
送 O
焉 O
。 O

來 O
抵 O

吉 O
備 O
兒 O
島 O
屯 O
倉 O
， O

朝 O
廷 O
遣 O
大 O

伴 O
糠 O
手 O
子 O
勞 O
之 O
， O

復 O
遣 O
大 O
夫 O
等 O
慰 O
勞 O
之 O
於 O
難 B-LOC
波 I-LOC
館 O
。 O

日 O
羅 O
被 O
甲 O
乘 O
馬 O
， O

抵 O
門 O
而 O
下 O
， O

徐 O
進 O
廳 O
前 O
。 O

跪 O
拜 O
曰 O
： O
「 O
故 O
北 O
葦 O
北 B-LOC
國 I-LOC
造 O
刑 O
部 O

靫 O
部 O
阿 O
利 O
斯 O
登 O
之 O
子 O
臣 O
達 O
率 O
日 O
羅 O
， O

奉天 O
皇 B-PER
詔 O
， O
惶 O
懼 O
來 O
朝 O
。 O

」 O
乃 O
解 O
甲 O
上 O
之 O
。 O

乃 O
營 O
館 O
於 O
何 O
斗 O
桑 O
市 O
， O

而 O
使 O
居 O
之 O
， O

隨 O
其 O
所 O
欲 O
。 O
遣 O
糠 O
手 O
子 O
、 O

阿 B-PER
倍 I-PER
目 O
、 O
物 B-PER
部 I-PER
贄 I-PER
子 I-PER
， O
就 O
問 O
國 O
政 O
。 O

日 O
羅 O
奏 O
言 O
： O

「 O
夫 O
治 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
要 O
， O

須 O
愛 O
養 O
黎 O
民 O
。 O

何 O
遽 O
興 O
兵 O
， O

翻 O
取 O
損 O
失 O
。 O

臣 O
為 O
當 O
今 O
計 O
， O

宜 O
令 O
自 O
在 O
朝 B-PER
臣 I-PER
連 O
二 O
造 O
， O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 I-OTH
， O
二 O
造 O
者 O
， O

國 O
造 O
、 O
伴 O
造 O
也 O
。 O

】 O
下 O
及 O
百 O
姓 O
， O

家 O
給 O
人 O
足 O
， O

無 O
所 O
闕 O
乏 O
。 O

行 O
此 O
三 O
年 O
， O

足 O
食 O
足 O
兵 O
， O

以 O
悅 O
使 O
民 O
。 O

民 O
不 O
避 O
水 O
火 O
， O

同 O
恤 O
國 O
難 O
。 O

然 O
後 O
多 O
造 O
船 O
艦 O
， O
列 O
置 O
海 O
津 O
， O

以 O
觀 O
蕃 O
客 O
， O
使 O
其 O
恐 O
肆 O
懼 O
。 O

乃 O
選 O
堪 O
使 O
者 O
， O
遣 O
于 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
召 O
其 O
國 O
王 O
。 O

若 O
不 O
來 O
， O
則 O
召 O
其 O
太 O
佐 O
平 O
王 O
子 O
等 O
， O

令 O
彼 O
自 O
生 O
敬 O
畏 O
心 O
， O

而 O
後 O
問 O
其 O
罪 O
。 O

」 O
又 O
奏 O
言 O
： O

「 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
人 O
謀 O
將 O
以 O
船 O
三百 O
乞 O
筑 O
紫 O
地 O
。 O
果 O
然 O
則 O
宜 O
陽 O
與 O

之 O
。 O
彼 O
必 O
率 O
女 O
人 O
小 O
子 O
， O

來 O
實 O
其 O
地 O
。 O

國 O
家 O
豫 O
伏 O
兵 O
於 O
壹 O
岐 O
、 O

對 O
馬 O
， O
候 O
其 O
至 O
而 O
掩 O
殺 O
之 O
。 O
勿 O
反 O
見 O
欺 O
。 O

又 O
築 O
壘 O
壁 O
於 O
要 O

害 O
以 O
備 O
之 O
。 O

」 O
於 O
是 O
， O
恩 O
率 O
參 O
官 O
將 O
歸 O
， O

竊 B-ORG
語 I-ORG
德 O

爾 O
余 O
怒 O
曰 O
： O
「 O
計 O
我 O
行 O
比 O
至 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
， O

汝 O
等 O
竊 O
殺 O
日 O
羅 O
。 O

吾 O
具 O
啟 O
之 O
王 O
， O

授 O
汝 O
高 O
爵 O
。 O

恩 O
及 O
妻 O
孥 O
， O
榮 O
垂 O
後 O
世 O
。 O

」 O
德 O
爾 O
等 O
遂 O
發 O
血 O
鹿 O
。 O
日 O
羅 O
復 O
遷 O
難 B-LOC
波 I-LOC
館 O
。 O

德 O
爾 O
等 O
晝 O
夜 O
伺 O
隙 O
， O

將 O
剌 O
之 O
。 O

日 O
羅 O
身 O
有 O
光 O

如 O
焰 O
， O
德 O
爾 O
等 O
恐 O
不 O
敢 O
發 O
。 O

一 O
夕 O
， O
其 O
光 O
忽 O
熄 O
， O

因 O
剌 O
殺 O
之 O
。 O

日 O
羅 O
甦 O
曰 O
： O

「 O
是 O
我 O
驅 O
使 O
奴 O
等 O
所 O
為 O
， O
非 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
也 O
。 O

」 O
言 O
畢 O
而 O
絕 O
。 O

是 O
時 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
亦 O
在 O
京師 O
， O

故 O
云 O
爾 O
。 O

帝 O
乃 O
詔 O
贄 O
子 O
、 O
糠 O
手 O
子 O
， O

收 O
葬 O
於 O
小 O
郡 O
西 B-LOC
丘 I-LOC
， O
移 O
妻 O
子 O
及 O
水 O
手 O
等 O
於 O
石 O
川 O
。 O

糠 B-PER
手 I-PER
子 I-PER
議 O
： O

「 O
使 O
彼 O
聚 O
居 O
， O

恐 O
生 O
變 O
。 O
」 O
乃 O
分 O
處 B-ORG

妻 O
子 O
於 O
石 B-ORG
川 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
村 O
， O
水 O
手 O
等 O
於 O
石 O
川 O
大 O
伴 O
村 O
。 O

囚 O
德 O
爾 O
等 O
於 O
下 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
阿 O
田 O
村 O
， O
推 O
問 O
其 O
事 O
。 O

德 O
爾 O
等 O

服 O
罪 O
言 O
： O

「 O
恩 O
率 O
參 O
官 O

教 O
使 O
為 O
之 O
也 O
。 O

」 O
因 O
下 O
獄 O
。 O
於 O
是 O
召 O
日 O
羅 O
族 O
于 O
葦 O
北 O
， O

以 O
德 O
爾 O
等 O
賜 O
之 O
， O

任 O
其 O
所 O
為 O
。 O

葦 O
北 O
君 O
等 O
悉 O
殺 O
之 O
， O

投 O
屍 O
於 O
彌 O
賣 O
島 O
。 O

遂 O
持 O
日 O
羅 O
喪 O
歸 O
葬 O
。 O
後 O
邊 O
海 O
者 O
相 O
傳 O
， O
恩 O
率 O
遇 O
風 O

覆 O
沒 O
， O
參 O
官 O
船 O
亦 O
漂 O
蕩 O
， O
僅 O
得 O
免 O
歸 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O

】 O
阿 O
部 O
比 O
羅 O
夫 O
， O

或 O
稱 O
阿 B-ORG
倍 I-ORG
引 O
田 O
臣 O
。 O

【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
齊 O
明 O
紀 O
往 O
往 O
書 O

阿 B-PER
倍 I-PER
臣 I-PER
， O

闕 O
其 O
名 O
。 O
按 O
四 O
年 O
書 O
， O

越 O
國 O
守 O
阿 O

倍 O

引 O
田 O
臣 O
比 O
羅 O
夫 O
討 O
肅 O
慎 O
， O

五 O
年 O
書 O
遣 O
阿 O

倍 B-PER
臣 I-PER
率 O
舟 O
師 O
討 O
蝦 O
夷 O
國 O
， O

及 O
還 O
軍 O
， O

授 O
道 O
奧 O
與 O
越 O

國 O
司 O
位 O
各 O
二 O
階 O
。 O

而 O
本 B-OTH
書 I-OTH
註 I-OTH
引 O
一 O
說 O
， O

載 O
阿 B-PER
倍 I-PER
引 O
田 O
臣 O
比 O
羅 O
夫 O
與 O
肅 O

慎 O
戰 O
而 O
歸 O
， O

參 O
互 O
考 O
之 O
， O

蓋 O
非 O
別 O
人 O
也 O
。 O

又 O
按 O
崇 B-OTH
峻 I-OTH
紀 I-OTH
所 O
載 O
， O

遣 O
阿 O

倍 B-PER
臣 I-PER
於 O
北 B-LOC
陸 I-LOC
者 O
， O

聖 B-PER
德 I-PER
太 I-PER
子 I-PER
傳 O
曆 O
以 O
為 O
枚 O
吹 O
。 O
枚 O
吹 O
、 O

比 O
羅 O
夫 O
， O

音 O
訓 O
相 O
通 O
， O

是 O
亦 O
可 O
以 O
為 O
證 O
。 O

因 O
定 O
為 O
一 O
人 O
。 O

】 O
崇 B-PER
峻 I-PER
帝 I-PER
二 O
年 O
， O
敕 O
觀 O
察 O
北 O
陸 O
道 O
諸 O
國 O
境 O
。 O

齊 B-PER
明 I-PER
帝 I-PER
時 O
， O
為 O
越 O
守 O
。 O

四 O
年 O
， O
承 O
敕 O
， O

率 O
舟 O
師 O
一百 O
八十 O
艘 O
伐 O
蝦 O
夷 O
。 O

齶 O
田 O
、 O
渟 O
代 O
二 O
郡 O
蝦 O
夷 O
夷 O
乞 O
降 O
。 O

比 O
羅 O
夫 O
遂 O
定 O
渟 O
代 O
、 O

津 O
輕 O
郡 O
領 O
， O

會 O
渡 O
島 O
蝦 O
夷 O
等 O
， O
大 O
饗 O
而 O
歸 O
。 O

又 O
伐 O
肅 O
慎 O
， O

獲 O
生 O
羆 O
二 O
、 O

羆 O
皮 O
七十 O
張 O
， O

歸 O
而 O
獻 O
之 O
。 O

明 O
年 O
， O

再 O
討 O
蝦 O
夷 O
， O

簡 B-ORG
集 O
飽 O
田 O
、 O

渟 B-ORG
代 I-ORG
、 O

津 O
輕 O
三 O
郡 O
， O

及 O
膽 O
振 O
鉏 O

蝦 O
夷 O
三 O
人 O
， O
降 O
虜 O
三十五 O
人 O
， O
饗 O
賜 O
之 O
。 O
以 O
船 O
一 O
隻 O
， O

與 O
五 O
色 O
綵 O
帛 O
， O

祭 O
其 O
土 O
神 O
。 O

進 O
至 O
肉 O
入 O
籠 O
， O

有 O
問 O
菟 O
蝦 O
夷 O
膽 O
鹿 O
島 O
、 O
菟 O
穗 O
名 O
， O

【 O
按 O
， O

膽 O
鹿 O
島 O
、 O

菟 O
穗 O
名 O
者 O
， O
二 O
人 O
名 O
也 O
。 O

】 O
進 O
曰 O
： O

「 O
可 O
以 O
後 O
方 O
羊 O
蹄 O
為 O
政 O
所 O
。 O

」 O
比 O
羅 O
夫 O
從 O
之 O
。 O

因 O
置 O
郡 O
領 O
， O

遂 O
伐 O
肅 O
慎 O
。 O

虜 O
四十九 O
人 O
以 O
歸 O
。 O

【 O
遂 O
伐 O
肅 O
慎 O
以 O
下 O
， O
本 O
書 O
註 O
引 O
一 O
說 O
。 O

】 O
賜 O
比 O
羅 O
夫 O
及 O
道 O
奧 O

國 O
司 O
位 O
各 O
二 O
階 O
。 O

六 O
年 O
， O
率 O
戰 O
艦 O
二百 O
， O

伐 O
肅 O
慎 O
。 O

將 O
陸 O
奧 O
蝦 O
夷 O

到 O
大 O
河 O
側 O
， O

渡 O
島 O
蝦 O
夷 O
千 O
餘 O
， O

向 O
河 O
而 O
營 O
。 O

蝦 O
夷 O
二 O
人 O
出 O
營 O
呼 O
曰 O
： O

「 O
肅 O
慎 O
舟 O
師 O
多 O
來 O
， O

將 O
殺 O
我 O
。 O

願 O
渡 O
河 O
相 O
屬 O
。 O

」 O
比 O
羅 O
夫 O
命 O
船 O
召 O
之 O
， O

問 O
賊 O
所 O
伏 O
， O
與 O
其 O
舟 O
數 O
。 O

蝦 O
夷 O
指 O
其 O
處 O
， O

且 O
曰 O
： O

「 O
舟 O
二十 O
餘 O
艘 O
。 O

」 O
因 O
遣 O
使 O
召 O
賊 O
， O

賊 O
不 O
肯 O
來 O
。 O

乃 O
積 O
綵 O
帛 O
兵 O
鐵 O
於 O
海 B-ORG
畔 I-ORG
餌 I-ORG
之 O
。 O

賊 O
繫 O
羽 O
為 O
旗 O
， O

舟 O
師 O
來 O
近 O
， O

既 O
而 O
乞 O
和 O
。 O

比 O
羅 O
夫 O
不 O
聽 O
， O
進 O
攻 O
其 O
柵 O
。 O

能 O
登 O
馬 O
身 O
龍 O
為 O
賊 O
所 O
害 O
。 O

比 O
羅 O
夫 O
終 O
破 O
賊 O
， O

虜 O
五十 O
餘 O
人 O
。 O

天 B-PER
智 I-PER
帝 I-PER
稱 O
制 O
， O

與 O
前 O
將 O
軍 O
阿 O
曇 O
比 O
羅 O
夫 O
等 O
， O

救 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O

時 O
為 O
大 O
華 O
下 O
。 O
後 O
將 O
軍 O
尋 O
與 O
前 O
將 O
軍 O
上 O
毛 O

野 O
稚 O
子 O
等 O
， O
討 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O

與 O
唐 O
兵 O
戰 O
不 O
利 O
。 O

百 B-LOC
濟 I-LOC
諸 O
將 O
隨 O
王 O
師 O
來 O
投 O
。 O
【 O
日 B-LOC
本 I-LOC
紀 I-LOC
。 O

】 O
比 O
羅 O
夫 O
為 O
筑 O
紫 O
大 O
宰 O
帥 O
, O

進 O
大 O
錦 O
上 O
。 O
子 O
宿 O
奈 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
。 O
阿 B-PER
部 I-PER
宿 I-PER
奈 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
宿 O
奈 O
作 O
少 O
， O

音 O
訊 O
相 O
通 O
。 O

】 O
初 O
稱 O
引 O
田 O
朝 B-PER
臣 I-PER
。 O

持 B-ORG
統 I-ORG
朝 I-ORG
， O
自 O
直 O
廣 O
肆 O
， O

進 O
直 O
大 O
肆 O
， O

賜 O
食 O
封 O
五十 O
戶 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
大 O
寶 O
中 O
， O

為 O
造 O
大 O
殿 O
垣 O
司 O
。 O
慶 O
雲 O
元 O
年 O
， O
改 O
賜 O
姓 O
阿 B-PER
倍 I-PER
朝 I-PER
臣 I-PER
。 O

二 O
年 O
， O

任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

和 O
銅 O
元 O
年 O
， O

再 O
任 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
前 O
罷 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
本 O
書 O
無 O
所 O
考 O
。 O
】 O
帝 O
召 O
親 B-PER
王 I-PER
、 O

公 B-PER
卿 I-PER
於 O
御 O
前 O
， O
褒 O
其 O
公 O
平 O

卒 O
先 O
百 O
寮 O
， O

授 O
宿 O
奈 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
正 O
四 O
位 O
上 O
。 O

尋 O
為 O
造 O
平 O
城 O
宮 O
司 O
長 O
官 O
。 O
明 O
年 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O

養 O
老 O
初 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

至 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

四 O
年 O
， O
薨 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
朴 O
市 O

秦 O
田 O
來 O
津 O
。 O

【 O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
， O

大 O
化 O
元 O
年 O
， O

古 O
人皇 O
子 O
反 O
誅 O
， O

田 O
來 O
津 O
黨 O
之 O
。 O

蓋 O
後 O
遇 O
敕 O
， O
復 O
仕 O
朝 O
也 O
。 O

】 O
天 B-PER
智 I-PER
帝 I-PER
稱 O
制 O

辛酉 O
歲 O
， O

與 O
狹 O
井 O
檳 O
榔 O
率 O
兵 O
五 O
千 O
， O

護 O
送 O
百 O
濟 O

王 B-PER
子 I-PER
豐 O
璋 O
。 O

時 O
為 O
小 O
山 O
下 O
。 O

與 O
豐 O
璋 O
同 O
在 O
州 O
柔 O
。 O
豐 O
璋 O
及 O
其 O
臣 O
福 O

信 O
謂 O
田 O
來 O
津 O
等 O
曰 O
： O

「 O
今 O
州 O
柔 O
土 O
地 O
磽 O
确 O
， O

遠 O
隔 O
田 O
畝 O
。 O
是 O
防 O
戰 O
之 O
場 O
， O

而 O
非 O
農 O
桑 O
之 O
地 O
也 O
， O
久 O
處 O
則 O
士 O
卒 O
阻 O
肌 O
。 O

不 O
如 O
遷 O
避 O
城 O
。 O

避 O
城 O

西 B-LOC
北 I-LOC
帶 O
古 O
連 O
且 O
涇 O
之 O
水 O
， O

東 O
南 O
有 O
深 O
泥 O
巨 O
堰 O
之 O
要 O
， O

田 O
畝 O
四 O
周 O
， O

溉 O
灌 O
便 O
利 O
， O

宜 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
之 O
膏 O
腴 O
也 O
。 O

雖 O
地 O
勢 O
卑 O
下 O
， O
宜 O
遷 O
居 O
之 O
。 O

」 O
田 O
來 O
津 O
曰 O
： O

「 O
今 O
避 O
城 O
者 O
， O
去 O
敵 O
甚 O
近 O
。 O

可 O
一 O
夜 O
而 O
至 O
也 O
。 O

一 O
旦 O
有 O
不 O
虞 O
， O
悔 O
何 O
及 O
。 O

且 O
夫 O
飢 O
看 O

後 O
也 O
， O

亡 O
者 O
先 O
也 O
。 O

今 O
敵 O
之 O
不 O
肯 O
輒 O
來 O
者 O
， O
以 O
州 O
柔 O
山 O

峻 O
谿 O
深 O
， O
易 O
守 O
而 O
雖 O
攻 O
也 O
。 O

若 O
居 O
卑 O
下 O
， O
則 O
何 O
以 O
至 O
於 O
今 O
日 O
哉 O
？ O

」 O
豐 O
璋 O
不 O
聽 O
， O
遂 O
遷 O
避 O
城 O
。 O
癸亥 O
歲 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
燒 O

南 B-LOC
邊 I-LOC
四 O
州 O
， O

井 O
取 O
安 O
德 O
等 O
要 O
地 O
。 O

於 O
是 O
百 O
濟 O

王 O
不 O
能 O
居 O
避 O
城 O
， O

復 O
還 O
州 O
柔 O
。 O
果 O
如 O
田 O
來 O
津 O
所 O
計 O
。 O

是 O
歲 O
， O

新 B-LOC
羅 I-LOC
與 O
唐 O
軍 O
來 O
圍 O
州 O
柔 O
， O

我 O
軍 O
救 O
之 O
。 O

大 O
敗 O
， O
溺 O
死 O
甚 O
眾 O
。 O

田 O
來 O
津 O
仰 O
天 O
而 O
誓 O
， O

切 O
齒 O
大 O
嗔 O
， O
手 O
殺 O
數 O
十 O
人 O
而 O
死 O
。 O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O

