源 B-PERSON
滿 I-PERSON
仲 I-PERSON
， O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
經 O
基 O
長 O
子 O
也 O
。 O

仕 O

村 O
上 O
、 O
冷 O
泉 O
、 O
圓 O
融 O
、 O
華 O
山 O
四 O
朝 O
。 O

為 O
人 O
有 O
勇 O
略 O
， O

善 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
自 O
王 O
公 O
以 O
下 O
， O

皆 O
器 O
重 O
之 O
。 O

朝 O
廷 O
賴 O
為 O
爪 O
牙 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
累 O
歷 O
常 O
陸 O
介 O
、 O
武 O
藏 O
、 O
攝 O
津 O
、 O

越 O
前 O
、 O
伊 O
豫 O
、 O

陸 O
奧 O
等 O
守 O
、 O

左 O
馬 O
權 O
頭 O
、 O

治 O
部 O
大 O
輔 O
， O
拜 O
鎮 O

守 O
府 O
將 O
軍 O
， O
至 O
正 O
四 O
位 O

下 O
， O
聽 O
內 O
昇 O
殿 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
天 O
德 O
中 O
， O
賊 O
倉 O
橋 O
弘 O
重 O
等 O
， O

夜 O
入 O
其 O
家 O
， O

掠 O
資 O
財 O
。 O
滿 O
仲 O
射 O

獲 O
弘 O
重 O
， O

敕 O
索 O
捕 O
其 O
黨 O
中 O

臣 O
良 O
材 O
、 O

紀 O
近 O
輔 O
等 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
】 O
後 O
賊 O
又 O
圍 O
其 O
家 O
放 O
火 O
， O
煙 O
焰 O
甚 O
熾 O
， O

延 O
及 O
三 O
百 O
餘 O

家 O
。 O
越 O
後 O
守 O
宮 O
道 O
弘 O
氏 O
來 O
救 O
之 O
， O

中 O
賊 O
矢 O
而 O
死 O
。 O
滿 O
仲 O
拒 O
而 O
卻 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
安 O
和 O
二 O
年 O
， O
橘 O
繁 O
延 O
、 O
【 O
○ O

繁 O
延 O
據 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
○ O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
， O
繁 O
作 O
敏 O
。 O

】 O

藤 O
原 O
千 O
晴 O
、 O
僧 O
連 O
茂 O
等 O
謀 O
奉 O
為 O
平 O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
作 O
亂 O
。 O

滿 O
仲 O
亦 O
預 O
其 O
謀 O
。 O

既 O
而 O
有 O
憾 O
于 O
繁 O
延 O
， O
【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
遂 O
與 O
武 O
藏 O
介 O
、 O

藤 O
原 O
善 O
時 O
上 O
變 O
告 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
辭 O
連 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
外 O
舅 O
、 O

左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
源 O
高 O
明 O
。 O

右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 O
原 O

師 O
尹 O
欲 O
排 O
陷 O
高 O
明 O
代 O
其 O
位 O
， O

故 O
專 O
奏 O
讞 O
其 O
獄 O
。 O
【 O
源 O
平 O

盛 B-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
敕 O
遣 O
滿 O

仲 O
弟 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
滿 O
季 O
， O

搜 O
捕 O
其 O
黨 O
。 O

流 O
繁 O
延 O
、 O

千 O
晴 O
等 O
。 O
賞 O
功 O
進 O
滿 O
仲 O
、 O

善 O
時 O
階 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
滿 O
仲 O
性 O
好 O
漁 O
獵 O
， O

忍 O
殺 O
生 O
。 O

其 O
子 O
僧 O
源 O
賢 O
深 O
患 O
之 O
， O

與 O
惠 O
心 O
院 O
僧 O
都 O
源 O
信 O
誘 O
道 O
之 O
。 O

滿 O
仲 O
大 O
感 O
悟 O
。 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
乃 O
召 O
從 O
士 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
我 O
久 O
從 O
戎 O
事 O
， O

未 O
嘗 O
一 O
日 O
懈 O
緩 O
。 O

明 O
日 O
當 O
剃 O
髮 O
， O

我 O
為 O
武 O
人 O
， O

止 O
於 O
今 O
夕 O
。 O

汝 O
輩 O
善 O
為 O

衛 O
護 O
。 O

」 O
即 O
使 O
兵 O
五 O
百 O

擐 O
甲 O
負 O
弓 O
矢 O
， O

環 O
館 O
達 O
旦 O
。 O

明 O
日 O
遂 O
剃 O
髮 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
更 O
名 O
滿 O
慶 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
號 O
多 O
田 O

新 O
發 O
意 O
。 O
【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
按 O
神 O
皇 O

正 B-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O

攝 O
政 O
兼 O
家 O
剃 O
髮 O

稱 O
入 O
道 O
， O
故 O
當 O

時 O
無 O
敢 O
稱 O
入 O
道 O
者 O
。 O

如 O
源 B-PERSON
滿 I-PERSON
仲 I-PERSON
， O

亦 O
剃 O
髮 O
， O
稱 O
新 O
發 O
意 O
云 O
。 O

】 O
悉 O
放 O
鷹 O
鷂 O
， O

燒 O
網 O
罟 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
從 O
士 O
五 O
十 O
餘 O
人 O
， O
亦 O
從 O
而 O
剔 O
髮 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
作 O
男 O
十 O
六 O
人 O
、 O

女 O
三 O
十 O
餘 O
人 O
。 O
】 O
受 O
戒 O
之 O
日 O
， O

至 O
殺 O
生 O
戒 O
， O
佯 O
睡 O
不 O
聽 O
， O

後 O
陰 O
造 O
源 O
信 O
曰 O
： O

「 O
向 O
弟 O
子 O
受 O
戒 O
， O

心 O
深 O
戒 O
殺 O
。 O

而 O
使 O
家 O
人 O
知 O
之 O
， O

恐 O
生 O
輕 O
侮 O
之 O
心 O
。 O

故 O
不 O
輒 O
奉 O
教 O
， O
意 O
師 O
之 O
不 O
悅 O
。 O
是 O
以 O
來 O
謝 O
耳 O
。 O

」 O
【 O
古 O
事 O

談 B-OTH
。 O
】 O
遂 O
歸 O
佛 O
乘 O
， O
頗 O
通 O
止 O
觀 O
之 O
旨 O
。 O

【 O
小 B-OTH
笠 I-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
滿 O

仲 O
嘗 O
居 O
攝 O
津 O
多 O
田 O
， O
故 O
家 O
號 O
多 O
田 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
天 O
祿 O
元 O
年 O
， O
創 O
多 O
田 O
院 O
。 O

【 O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O

天 O
祿 O
六 O
年 O
， O
據 O
編 B-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
長 O
德 O
三 O
年 O
， O
卒 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
年 O
八 O
十 O
六 O
。 O
【 O

○ O
諸 B-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
並 O
云 O
， O

寬 O
和 O
二 O
年 O
剃 O
髮 O
， O

年 O
七 O
十 O
五 O
。 O
長 O
德 O
三 O
年 O
卒 O
， O

年 O
八 O
十 O
五 O
。 O

按 O
寬 O
和 O

二 O
年 O

至 O
長 O
德 O
三 O
年 O
， O
相 O
距 O
十 O
二 O
年 O
， O

諸 B-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
誤 O
矣 O
。 O

今 O
推 O
甲 O
子 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
即 O
葬 O

多 O
田 O
院 O
， O
安 O
其 O
像 O
。 O

【 O
多 O
田 O
院 O
文 O
書 O
。 O

】 O
後 O
土 O
御 O
門 O
帝 O
文 O
明 O
四 O
年 O
， O

敕 O
贈 O
從 O
二 O
位 O
。 O
【 O
親 B-OTH
長 I-OTH
記 I-OTH
、 O
多 B-OTH
田 I-OTH
院 I-OTH
文 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
初 O
滿 O
仲 O

以 O
為 O
鎮 O
護 O
之 O
任 O
， O

非 O
有 O
利 O
劍 O
， O
不 O
足 O
以 O
示 O
威 O
。 O

數 O
鳩 O
冶 O
工 O
， O
多 O
作 O
刀 O
劍 O
。 O

皆 O
不 O
愜 O
其 O
意 O
。 O

聞 O
筑 O
前 O
有 O
良 O
工 O
， O

因 O
召 O
而 O
使 O
作 O
， O
亦 O
不 O
如 O
意 O
。 O

工 O
憂 O
之 O
， O

祈 O
神 O
七 O
日 O
， O

精 O
鍊 O
六 O
十 O
餘 O
日 O
， O
乃 O
得 O
二 O
刀 O
。 O

滿 O
仲 O
大 O
悅 O
， O

試 O
斬 O
死 O
囚 O
。 O

其 O
餘 O
勢 O
一 O
截 O
其 O
鬚 O
， O
一 O
斷 O
其 O
膝 O
， O

名 O
曰 O

鬚 O
切 O
膝 O
丸 O
。 O

源 O
氏 O
世 O
傳 O
寶 O
之 O
。 O

【 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

劍 O
卷 O
。 O

】 O
子 O
賴 O
光 O
、 O

賴 O
親 O
、 O

賴 O
信 O
、 O

僧 O
源 B-PERSON
賢 I-PERSON
。 O

賴 O
親 O
歷 O
左 O
衛 O
門 O
尉 O
、 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
、 O

信 O
濃 O
、 O

大 O
和 O
等 O
守 O
， O
敘 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
永 O
承 O
四 O
年 O
， O

興 B-LOC
福 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
徒 O
來 O
攻 O
其 O
館 O
。 O
其 O
子 O
前 O
加 O
賀 O

守 O
賴 O
房 O
等 O
拒 O
戰 O
卻 O
之 O
， O

殺 O
傷 O
頗 O
多 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
僧 O
徒 O
怒 O
訴 O
于 O
朝 O
。 O

五 O
年 O
， O

朝 O
議 O
定 O
其 O
罪 O
， O

流 O
賴 O
親 O
於 O
土 O
佐 O
， O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
房 O
於 O
隱 O
岐 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
作 O
肥 O
前 O
。 O

】 O
康 O

平 O
五 O
年 O
， O
復 O
賴 O
房 O
本 O
位 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
作 O
死 O
配 O
所 O
。 O

】 O
賴 O
親 O
子 O
孫 O
稱 O
大 O
和 O
源 B-PERSON
氏 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
源 B-PERSON
賢 I-PERSON
， O

小 O
名 O
美 O
女 O
丸 O
， O
幼 O
而 O
就 O
學 O
於 O
延 B-LOC
曆 I-LOC
寺 I-LOC
， O

舉 O
措 O
狡 O
惡 O
。 O

後 O
事 O
僧 O
源 B-PERSON
信 I-PERSON
， O
折 O
節 O
求 O
法 O
， O

終 O
有 O
所 O
得 O
。 O

【 O
小 B-OTH
笠 I-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O

】 O
號 O
多 O
田 O
法 O
眼 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
好 O
和 O
歌 O
， O

所 O
著 O
有 O
樹 O
下 O
集 O
二 O
十 O
卷 O
， O

【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
傳 O
于 O
世 O
。 O

源 B-PERSON
賴 I-PERSON
光 I-PERSON
， O
為 O
人 O
英 O
武 O
， O

驍 O
勇 O
冠 O
世 O
。 O

善 O
射 O
， O

以 O
將 O
略 O
稱 O
。 O

歷 O
事 O
圓 O
融 O
、 O

華 O
山 O
、 O
一 O
條 O
、 O

三 O
條 O
、 O

後 O
一 O
條 O
五 O
朝 O
， O
累 O
歷 O
攝 O
津 O
、 O

伊 O
豫 O
、 O
美 O
濃 O
等 O
諸 O
國 O
守 O
， O

兼 O
內 O
藏 O
頭 O
， O

遷 O
左 O
馬 O
權 O
頭 O
， O
聽 O
內 O
昇 O
殿 O
， O

至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
長 O
保 O
中 O
， O

為 O
東 O
宮 O
大 O
進 O
， O

侍 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O

時 O
有 O
狐 O
臥 O
于 O
殿 O
上 O
， O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
命 O
賴 O

光 O
射 O
之 O
， O

賜 O
御 O

弓 O
及 O
蟇 O
目 O
矢 O
。 O
對 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
壯 O
歲 O
或 O
射 O
麋 O
鹿 O
之 O
類 O
， O
久 O
不 O
試 O
藝 O
， O

中 O
之 O
不 O
易 O
。 O
如 O
其 O
不 O
中 O
， O

適 O
足 O
以 O
墜 O
家 O
聲 O
。 O

敢 O
辭 O
。 O

」 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
強 O
之 O
， O

乃 O
射 O
中 O
其 O
胸 O
， O

狐 O
墬 O
地 O
。 O

皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
及 O
群 O
臣 O
， O
感 O
其 O
能 O
以 O
弱 O
弓 O
重 O

矢 O
射 O
中 O
之 O
， O
賜 O
寮 O
馬 O
賞 O
焉 O
。 O
賴 O
光 O
拜 O
謝 O
曰 O
： O

「 O
此 O
非 O
微 O

臣 B-PERSON
射 O
藝 O
之 O
功 O
， O

唯 O
藉 O
祖 O

先 O
神 O
祐 O
之 O
力 O
也 O
。 O
」 O
【 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
仁 O
中 O
， O
改 O
造 O
皇 O
外 O

祖 O
母 O
京 O
極 O
第 O
。 O

賴 O
光 O

進 O
其 O
器 O
用 O
， O

凡 O
家 O
中 O
所 O
須 O

物 O
， O
無 O
不 O
悉 O
備 O
， O

極 O
其 O
精 O
巧 O
。 O

藤 O
原 O
道 O
長 O
甚 O
驩 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
弟 O
賴 O
信 O
， O
初 O
事 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
兼 I-PERSON
， O
嘗 O
謂 O
： O

「 O
我 O
能 O
殺 O
關 O
白 O
道 B-PERSON
隆 I-PERSON
， O

使 O
吾 O
主 O
人 B-PERSON
代 O
之 O
。 O
我 O
提 O
劍 O
突 O
入 O
， O

誰 O
得 O
防 O
之 O
哉 O
。 O

」 O
賴 O
光 O
聞 O
而 O
大 O
駭 O
， O

責 O
諭 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
勿 O
妄 O
言 O
。 O

得 O
志 O
誠 O
難 O
。 O

縱 O
雖 O
能 O
殺 O
， O

一 O
旦 O
事 O
泄 O
， O

則 O
主 O
人 O
何 O
得 O
為 O
關 O
白 O
。 O

若 O
事 O
不 O
發 O
露 O
， O

代 O
為 O
關 O
白 O
， O

沒 O
世 O
之 O
間 O
， O

蔽 O
之 O
亦 O
甚 O
難 O
矣 O
。 O

」 O
賴 O
信 O
乃 O
服 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
治 O
安 O
元 O
年 O
， O

卒 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
光 O
嘗 O
夜 O
過 O
賴 O
信 O
宅 O

宴 O
飲 O
， O
適 O
見 O
繫 O
人 O
於 O
廄 O
中 O
。 O

問 O
彼 O
何 O
人 O
， O

賴 O
信 O
曰 O
： O
「 O
鬼 O
同 O
丸 O
者 O
也 O
。 O

」 O
賴 O
光 O
曰 O
： O

「 O
彼 O
多 O
力 O
， O

何 O
不 O
嚴 O
其 O
縛 O
。 O

」 O
賴 O
信 O
乃 O
令 O
繫 O
以 O
鐵 O
鎖 O
。 O

鬼 O
同 O
丸 O
聞 O
其 O
言 O
， O

大 O
怨 O
之 O
。 O

爾 O
夜 O
賴 O

光 O
醉 O
臥 O
賴 O
信 O
家 O
， O
鬼 O
同 O
丸 O
脫 O
鎖 O
逃 O
出 O
， O
潛 O
上 O
承 O
塵 O
， O

將 O
伺 O
便 O
剌 O
之 O
。 O

賴 O
光 O
召 O
從 O
士 O
警 O
衛 O
在 O
右 O
。 O

鬼 O
同 O
丸 O
不 O
得 O
發 O
， O

御 O
要 O
諸 O
歸 O
路 O
， O

乃 O
赴 O
鞍 O
馬 O
， O
至 O
市 O
原 O
， O

殺 O
野 O
牛 O
， O

匿 O
身 O
其 O
間 O
以 O
待 O
之 O
。 O

既 O
而 O
賴 O
光 O
至 O
， O
源 B-PERSON
綱 I-PERSON
、 O

平 O
貞 O
道 O
等 O
從 O
。 O

【 O
○ O

綱 O
姓 O
， O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

劍 O
卷 O
。 O

貞 O
道 O
姓 O
據 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
賴 O

光 O
見 O
牛 O
群 O
游 O
， O

令 O
從 O
士 O
射 O
之 O
。 O

綱 O
見 O
斃 O
牛 O
， O

射 O
中 O
之 O
。 O

牛 O
突 O
然 O
而 O
起 O
， O
俄 O
而 O
鬼 O
同 O
丸 O
跳 O
出 O
， O

揮 O
刃 O
逼 O
賴 O
光 O
。 O

賴 O
光 O
挺 O
刀 O
斬 O
之 O
， O

遂 O
墜 O
其 O
首 O
。 O

人 O
服 O
其 O
勇 O
武 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
綱 O
、 O
貞 O
道 O
， O
與 O
平 O
季 O
武 O
、 O

【 O
○ O
季 O
武 O
姓 O
據 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
公 O
時 O
， O

【 O
姓 O
闕 O
。 O

】 O
並 O
在 O
賴 O
光 O
部 O
下 O
， O

以 O
驍 O
勇 O
齊 O
名 O
， O

世 O
稱 O
曰 O
四 O
天 O
王 O
。 O

【 O
劍 O
卷 O
。 O

】 O
綱 O
祖 O
仕 O
任 O
武 O
藏 O
守 O
， O

父 O
宛 O
稱 O
箕 O
田 O
源 O
次 O
。 O
綱 O
為 O
源 O
敦 O
所 O

子 O
養 O
。 O

敦 O
者 O
， O
滿 O
仲 O
婿 O
也 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
網 O
養 O
母 O
居 O
攝 O
津 O
渡 O
邊 O
。 O

【 O
劍 O
卷 O
。 O

】 O
因 O
以 O
渡 O
邊 O
為 O
氏 O
。 O
【 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
初 O
宛 O
與 O
貞 O
道 O

文 O
良 O
文 O
並 O
居 O
東 B-LOC
國 I-LOC
， O
各 O
恃 O
其 O
勇 O
武 O
不 O
相 O
下 O
。 O

適 O
有 O
人 O
間 O
之 O
者 O
， O

二 O
人 O
大 O
怒 O
， O

欲 O
與 O
相 O
接 O
戰 O
， O
以 O
确 O
勝 O
負 O
。 O

乃 O
剋 O
日 O
定 O
約 O
。 O

各 O
率 O
兵 O
數 O
百 O
， O
出 O
陣 O
于 O
野 O
。 O

既 O
而 O
良 O
文 O

使 O
人 O
謂 O
宛 O
曰 O
： O

「 O
與 O
率 O
眾 O
而 O
戰 O
， O

曷 O
若 O
單 O
騎 O
相 O
當 O
， O

以 O
決 O
雌 O
雄 O
。 O
」 O
宛 O
亦 O
然 O
之 O
。 O

於 O
是 O
二 O
人 O
徑 O
前 O
注 O
矢 O
。 O

良 O
文 O
發 O
矢 O
， O
宛 O

回 O
身 O
避 O
之 O
。 O

宛 O
發 O
矢 O
， O

良 O
文 O
亦 O
如 O
之 O
。 O

縱 O
橫 O
馳 O
騖 O
， O
交 O
相 O
發 O
矢 O
， O

而 O
不 O
能 O
中 O
焉 O
。 O

二 O
人 O
各 O
服 O
其 O
技 O
， O

乃 O
相 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
與 O
子 O
非 O
有 O
深 O
讎 O
， O

欲 O
一 O
戰 O
以 O
校 O
勝 O
負 O
耳 O
。 O

今 O
已 O
各 O
試 O
其 O
技 O
， O

亦 O
可 O
以 O
已 O
矣 O
。 O

」 O
乃 O
輟 O
兵 O
講 O
和 O
， O

深 O
相 O
結 O
託 O
云 O
。 O
【 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
綱 O
曾 O
孫 O

直 O
有 O
勇 O
力 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
仕 O
源 B-PERSON
義 I-PERSON
家 I-PERSON
， O
從 O
陸 O
奧 O
役 O
。 O

【 O
奧 B-OTH
州 I-OTH
後 I-OTH
三 I-OTH
年 I-OTH
軍 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
光 O
子 O
賴 O
國 O
、 O

賴 O
家 O
、 O

賴 O
基 O
。 O

賴 O
國 O
仕 O
至 O
左 O
馬 O
權 O
頭 O
。 O
賴 O
家 O
在 O
歌 O
人 O
傳 O
。 O

賴 O
國 O
六 O
世 O
孫 O
行 O
綱 O
， O

任 O
伯 O
耆 O
守 O
， O

為 O
藏 O
人 O
， O

世 O
居 O
攝 O
津 O
多 O
田 O
莊 O
， O

稱 O
多 O
田 O
藏 O
人 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
後 O
白 O
河 O
法 O
皇 B-PERSON
謀 O
滅 O
平 O
氏 O
， O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O

原 O
成 O
親 O
諭 O
密 O
旨 O
於 O
行 O
綱 O
， O
啗 O
以 O
重 O
利 O
， O

委 O
將 O
帥 O
之 O
任 O
。 O

行 O
綱 O
許 O
諾 O
。 O

既 O
而 O
意 O
中 O
變 O
， O

以 O
為 O
： O

「 O
眾 O
寡 O
不 O
敵 O
， O
勢 O
必 O
難 O
成 O
。 O

事 O
若 O
發 O
覺 O
， O

禍 O
至 O
無 O
日 O
。 O

」 O
乃 O
馳 O
車 O
福 O
原 O
， O

以 O
狀 O
告 O
清 O
盛 O
。 O

清 O
盛 O
大 O
驚 O
， O
流 O
竄 O
成 O
親 O
等 O
。 O

世 O
惡 O
其 O
反 O
覆 O
。 O

【 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
及 O
源 O
賴 O
朝 O
起 O
， O

行 O
綱 O
欵 O
附 O
。 O
源 O
義 O
經 O
之 O

去 O
京 O
師 O

赴 O
南 B-LOC
海 I-LOC
也 O
， O

路 O
歷 O
攝 O
津 O
河 O
尻 O
， O

行 O
網 O
帥 O
兵 O
邀 O
之 O
， O

反 O
為 O
義 O

經 O
所 O
擊 O
破 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

】 O
源 B-PERSON
賴 I-PERSON
信 I-PERSON
， O

為 O
人 O
剛 O
果 O
明 O
決 O
， O
練 O
達 O
兵 O
法 O
， O

與 O
兄 O
賴 O
光 O
齊 O
名 O
。 O

又 O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
昌 I-PERSON
、 O

平 O
維 O
衡 O
、 O
平 O
致 O
賴 O
， O

並 O
以 O
驍 O
勇 O
稱 O
， O
而 O
賴 O

信 O
為 O
之 O
稱 O
首 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
仕 O
一 O
條 O
、 O

二 O
條 O
、 O

後 O
一 O
條 O
、 O

後 O
朱 O
雀 O
四 O
朝 O
， O
歷 O
治 O
部 O

權 O
少 O
輔 O
、 O
左 O
馬 O
權 O
頭 O
、 O
伊 B-LOC
勢 I-LOC
、 O

陸 O
奧 O
、 O
甲 O
斐 O
等 O
諸 O
國 O
守 O
， O
為 O
上 O

野 O
、 O
常 O
陸 O
介 O
， O
拜 O
鎮 O

守 O
府 O
將 O
軍 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
長 O
元 O
元 O
年 O
， O

前 O
上 O
總 O
介 O

平 O
忠 O
常 O
作 O
亂 O
於 O
下 O
總 O
。 O

朝 O
廷 O
命 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
平 O
道 O
方 O
、 O

中 O
原 O
成 O
道 O
討 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
忠 O
常 O
侵 O
掠 O
州 O
郡 O
， O

勢 O
甚 O
強 O
大 O
， O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
二 O
將 O
屢 O
攻 O
之 O
， O

久 O
而 O
無 O
功 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
三 O
年 O
九 O
月 O
， O
更 O
敕 O
賴 O

信 O
及 O
坂 O

東 O
諸 O
國 O
司 O
討 O
之 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
信 O
時 O
為 O
甲 O
斐 O
守 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
率 O
兵 O
抵 O
常 O
陸 O
， O

將 O
攻 O
之 O
。 O

【 O
○ O

按 O
本 O
書 O

以 O
此 O
為 O
賴 O

信 O
為 O
常 O
陸 O
介 O
時 O
事 O
， O

誤 O
。 O
據 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
， O
賴 O
信 O
任 O

常 O
陸 O
介 O
， O
在 O
長 O
和 O
中 O
。 O

攷 B-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
略 B-OTH
記 I-OTH
、 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
， O
並 O
書 O
甲 O
斐 O
守 O
賴 O
信 O
， O

故 O
今 O
訂 O
之 O
。 O

宇 O
治 O
拾 O
遺 O
骸 O
以 O
為 O
上 O

野 O
介 O
時 O
事 O
， O

亦 O
誤 O
。 O

】 O
左 O
衛 O
門 O
尉 O
平 O

惟 O
基 O
諫 O
曰 O
： O

「 O
忠 O
常 O
依 O
阻 O
嶮 O

隘 O
， O

軍 O
鋒 O
甚 O
銳 O
， O
難 O
可 O
猝 O
攻 O
。 O

請 O
俟 O
兵 O
集 O
而 O
行 O
。 O

」 O
賴 O
信 O
不 O
聽 O
， O

遂 O
率 O
兵 O
赴 O
下 O
總 O
。 O

惟 O
基 O
率 O
騎 O
三 O
千 O
來 O
會 O
鹿 O
島 O
。 O

忠 O
常 O
臨 O
大 O
水 O
設 O
壘 O
， O
悉 O
收 O
舟 O
檝 O
。 O

賴 O
信 O
至 O
， O

則 O
不 O
得 O
濟 O
， O

乃 O
使 O
大 O
中 O
臣 O
成 O
平 O
往 O

諭 O
以 O
利 O
害 O
招 O
之 O
。 O
忠 O
常 O
不 O
從 O
。 O

賴 B-ORG
信 I-ORG
集 I-ORG
眾 I-ORG
， O

問 O
攻 O
戰 O
之 O
術 O
。 O

咸 O
曰 O
： O
「 O
無 O
舟 O
何 O
以 O
濟 O
軍 O
。 O

」 O
賴 O
信 O
曰 O
： O

「 O
如 O
環 O
水 O
而 O
行 O
， O
則 O
徒 O
曠 O
日 O
， O
賊 O
益 O
固 O
守 O
。 O

意 O
賊 O
恃 O
險 O
不 O
設 O
備 O
， O
如 O
直 O
濟 O
而 O
出 O
其 O
不 O
意 O
， O

則 O
可 O
一 O
鼓 O
而 O
拔 O
。 O
不 O
如 O
急 O
攻 O
之 O
。 O

我 O
嘗 O
聞 O
此 O
河 O
有 O
淺 O
處 O
， O
廣 O
一 O
丈 O
許 O
， O

水 O
僅 O
及 O
馬 O
腹 O
。 O
豈 O
軍 O
中 O
有 O
能 O
知 O
之 O
者 O
乎 O
？ O

」 O
有 O
真 O
髮 O
高 O
文 O
者 O
， O

進 O
曰 O
： O
「 O
我 O
濟 O

之 O
熟 O
矣 O
， O

請 O
先 O
渡 O
。 O

」 O
遂 O
馳 O
入 O
水 O
， O
令 O
一 O

卒 O
從 O
其 O
所 O
行 O
， O

立 O
葦 O
為 O
標 O
。 O

於 O
是 O
全 O
軍 O
亂 O
流 O
而 O
進 O
， O

忠 O
常 O
果 O
不 O
設 O
備 O
。 O

見 O
大 O
眾 O
至 O
， O
不 O
取 O
逆 O
戰 O
， O
惶 O
怖 O
出 O
降 O
。 O

軍 O
士 O
相 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
徒 O
皆 O
生 O
長 O
此 O
地 O
， O

而 O
知 O
其 O
津 O
渡 O
者 O
， O

不 O
過 O
三 O
人 O
。 O

將 O
軍 O
始 O
來 O
而 O
能 O
言 O
之 O
， O

殆 O
非 O
人 O
之 O
所 O
及 O
也 O
。 O

」 O
【 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
六 O
月 O
， O
賴 O
信 O
以 O
忠 O
常 O
歸 O
京 O
師 O
。 O

忠 O
常 O
病 O
而 O
道 O
死 O
， O

斬 O
首 O
傳 O
于 O
京 O
師 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

左 B-OTH
經 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
朝 O
廷 O
嘉 O
其 O
功 O
， O

疇 O
賞 O
之 O
。 O

賴 O
信 O
懇 O
請 O
曰 O
： O

「 O
臣 O
恭 O
奉 O
敕 O
旨 O
， O

討 O
逆 O
賊 O
。 O
而 O
未 O
及 O
接 O
戰 O
， O
賊 O
倉 O
皇 O
就 O
擒 O
。 O

實 O
是 O
天 O
威 O
之 O
所 O
致 O
， O
臣 O
何 O
力 O
之 O
有 O
。 O

臣 O
向 O
謬 O
蒙 O
國 O
恩 O
， O

忝 O
任 O
四 O
國 O
， O

而 O
衰 O
老 O
日 O
迫 O
， O

難 O
從 O
事 O
於 O
遠 O
任 O
。 O

如 O
得 O
改 O
任 O
丹 O
波 O
， O

則 O
臣 O
志 O
願 O
足 O
矣 O
。 O
」 O
既 O
而 O
又 O
以 O
其 O
母 O
墳 O
墓 O
在 O
美 O

濃 O
， O
請 O
任 O
其 O
守 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O
遂 O
為 O
美 O
濃 O
守 O
。 O

【 O
春 O
日 O
若 O
宮 O
神 O

主 O
所 O
藏 O

編 B-ORG
年 I-ORG
殘 O
篇 O
。 O

】 O
後 O
遷 O
河 O
內 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
初 O
關 O
東 O
有 O
良 O
馬 O
， O

賴 O
信 O
求 O
而 O
得 O
之 O
。 O
及 O
歸 O
京 O
， O

有 O
盜 O
欲 O
路 O
奪 O
之 O
， O

多 O
方 O
計 O
之 O
不 O
得 O
。 O

行 O
至 O
京 O
師 O
偵 O
之 O
。 O

子 O
賴 B-PERSON
義 I-PERSON
心 O
欲 O
得 O
之 O
， O

入 O
侍 O
賴 O
信 O
。 O
賴 O

信 O
逆 O
謂 O
之 O
曰 O
： O

「 O
我 O
得 O
良 O
馬 O
， O
明 O
旦 O
當 O
與 O
汝 O
。 O

」 O
賴 O
義 O
悅 O
而 O
留 O
宿 O
， O

會 O
風 O
雨 O
甚 O
， O

盜 O
乘 O
間 O
偷 O
馬 O
而 O
去 O
。 O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
以 O
為 O
盜 O
必 O
東 B-LOC
國 I-LOC
人 O
， O

負 O
胡 O
箙 O
單 O
騎 O
逐 O
之 O
。 O

賴 B-PERSON
義 I-PERSON
亦 O
驚 O
起 O
， O

執 O
弓 O
矢 O
騎 O
而 O
東 O
馳 O
。 O
至 O
關 O
山 O
及 O
之 O
， O

盜 O
乘 O
其 O
馬 O
， O

徐 O
徐 O
涉 O
水 O
。 O
夜 O
黑 O
， O

咫 O
尺 O
不 O
辨 O
。 O
賴 O
信 O
謂 O
賴 O
義 O
必 O
來 O
在 O
後 O
， O

顧 O
而 O
呼 O
曰 O
： O
「 O
射 O
之 O
！ O

」 O
言 O
未 O
訖 O
， O
忽 O
聞 O
強 O
弦 O
聲 O
。 O
其 O
馬 O
驚 O
逸 O
， O

鐙 O
撼 O
有 O
聲 O
。 O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
盜 O
斃 O
。 O

汝 O
取 O
馬 O
來 O
。 O

」 O
乃 O
先 O
歸 O
就 O
寢 O
。 O
賴 B-PERSON
義 I-PERSON
遂 O
得 O
馬 O
而 O
還 O
。 O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
心 O
深 O
嘉 O
之 O
。 O

明 O
日 O
， O
飾 O
其 O
馬 O
與 O
之 O
。 O

初 O
賴 O
信 O
為 O
上 O
野 O
介 O
， O

右 O
兵 O

衛 O
尉 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
親 I-PERSON
孝 I-PERSON
從 O
在 O
其 O
國 O
， O

縛 O
盜 O
於 O
家 O
。 O

盜 O
脫 O
棚 O
鎖 O
遁 O
出 O
， O

劫 O
親 O
孝 O
兒 O
為 O
質 O
， O
走 O
據 O
壺 O
屋 O
， O

擬 O
刃 O
其 O
胸 O
。 O

親 O
孝 O
驚 O
悲 O
， O

不 O
知 O
所 O
為 O
。 O
固 O
囑 O
家 O
人 O
曰 O
： O

「 O
莫 O
敢 O
逼 O
近 O
之 O
。 O

如 O
使 O
彼 O
殺 O
兒 O
， O

則 O
寸 O
斬 O
其 O
肉 O
何 O
益 O
。 O

」 O
走 O
見 O
賴 B-PERSON
信 I-PERSON
， O

泣 O
訴 O
之 O
。 O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
笑 O
曰 O
： O

「 O
勇 O
士 O
臨 O
事 O
， O

不 O
顧 O
妻 O
子 O
。 O

如 O
何 O
以 O
一 O
兒 O
之 O
故 O
， O
狼 O
狽 O
如 O
此 O
乎 O
？ O

」 O
乃 O
自 O
往 O
視 O
之 O
。 O

盜 O
見 O
其 O
至 O
， O

屏 O
息 O
不 O
敢 O
仰 O
視 O
， O

捉 O
兒 O
益 O
急 O
。 O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
叱 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
欲 O
殺 O
此 O
兒 O
乎 O
？ O

將 O
欲 O
免 O
死 O
乎 O
？ O

明 O
言 O
之 O
。 O

」 O
賊 O
對 O
曰 O
： O

「 O
我 O
豈 O
為 O
殺 O
之 O
乎 O
。 O

苟 O
為 O
活 O
命 O
之 O
地 O
耳 O
。 O

」 O
賴 B-PERSON
信 I-PERSON
曰 O
： O

「 O
速 O
舍 O
此 O
兒 O
， O

我 O
不 O
汝 O
殺 O
。 O

」 O
盜 O
懾 O
伏 O
從 O
之 O
。 O
賴 O
信 O
命 O
曳 O
出 O
盜 O
。 O
親 O
孝 O
請 O
斬 O
之 O
， O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
不 O
許 O
曰 O
： O

「 O
彼 O
窮 O
為 O
盜 O
， O

貪 O
生 O
劫 O
兒 O
。 O
不 O
忍 O
深 O
罪 O
也 O
。 O
且 O
我 O
與 O
彼 O
約 O
， O

豈 O
可 O
食 O
言 O
哉 O
。 O
」 O
乃 O
與 O
之 O
糧 O
馬 O
弓 O
矢 O
而 O
去 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
永 O
承 O

三 O
年 O
， O
卒 O
， O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
年 O
八 O
十 O
一 O
。 O
【 O
諸 B-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
並 O
云 O
， O

康 O
平 O
三 O
年 O
卒 O
， O

年 O
六 O
十 O
。 O
武 B-OTH
田 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
、 O

小 B-OTH
笠 I-OTH
原 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
並 O
云 O
， O

安 O
和 O
元 O
年 O
生 O
， O

永 O
承 O
三 O
年 O
卒 O
， O

年 O
八 O
十 O
一 O
。 O

比 O
諸 B-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
較 O
詳 O
， O

今 O
從 O
之 O
。 O

】 O
子 O
孫 O
相 O
繼 O
皆 O
名 O
于 O
世 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
子 O
賴 O
義 O
、 O

賴 O
清 O
、 O
賴 O
季 O
、 O
賴 O
任 O
、 O
義 O
政 O
。 O

賴 B-PERSON
義 I-PERSON
自 O
有 O
傳 O
。 O

賴 O
清 O
， O

肥 O
後 O
、 O

陸 O
奧 O
等 O
守 O
， O
子 O
孫 O
號 O
村 O
上 O
。 O

賴 O
季 O
， O

掃 O
部 O
助 O
， O

號 O
井 O
上 O
。 O

皆 O
居 O
信 O
濃 O
。 O

賴 O
任 O
號 O
河 O
內 O
， O

義 B-PERSON
政 I-PERSON
號 O
國 O
井 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
平 O
維 O
茂 O
， O

鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
繁 O
盛 O
孫 O
也 O
。 O

父 O
兼 O
忠 O
， O
上 O
總 O
介 O
。 O

【 O
○ O

平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
為 O
繁 O
盛 O
子 O
， O

今 O
從 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
維 O
茂 O
少 O
有 O
勇 O
略 O
， O

從 O
祖 O
父 O
貞 O
盛 O
甚 O
奇 O
之 O
， O

養 O
為 O
子 O
。 O

【 O
後 B-ORG
拾 I-ORG
遺 I-ORG
徃 O
生 O
船 O
、 O

元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
貞 O
盛 O
多 O
養 O
姪 O

及 O
從 O
姪 O
為 O
子 O
， O
維 O
茂 O
年 O
最 O
少 O
。 O

行 O
居 O
十 O
五 O
， O
故 O
曰 O
餘 O
五 O
。 O

初 O
維 O
茂 O
在 O
陸 O
奧 O
， O

與 O
國 O
豪 O
放 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
師 O
種 O
爭 O
田 O
。 O

【 O
○ O
師 O
種 O
據 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
諸 O
任 O
。 O

】 O
訟 O
守 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
實 I-PERSON
方 I-PERSON
， O

實 O
方 O
不 O
能 O
斷 O
。 O

交 O
生 O
嫌 O
隙 O
， O

集 O
兵 O
相 O
攻 O
。 O

既 O
而 O
師 O
種 O
避 O
維 O
茂 O
勢 O
強 O
， O
斂 O
兵 O
奔 O
常 O
陸 O
。 O

維 O
茂 O
侮 O
之 O
不 O
設 O
備 O
。 O

師 O
種 O
急 O
來 O
襲 O
之 O
， O
維 O
茂 O
夜 O
聞 O
水 O
鳥 O
驚 O
， O

覺 O
師 O
種 O
至 O
， O

急 O
起 O
戎 O
兵 O
， O

見 O
卒 O
僅 O
二 O
十 O
人 O
。 O

維 B-PERSON
茂 I-PERSON
使 I-PERSON
妻 I-PERSON
子 I-PERSON
逃 O
避 O
， O

身 O
親 O
力 O
戰 O
。 O
及 O
曉 O
， O

自 O
水 O
其 O
宅 O
， O
士 O
卒 O
皆 O
傷 O
死 O
。 O

維 O
茂 O
被 O
髮 O
著 O
婦 O
人 O
服 O
， O

潛 O
逃 O
匿 O
萑 O
葦 O
間 O
。 O

師 O
種 O
徧 O

檢 O
其 O
屍 O
， O

燒 O
爛 O
不 O
可 O
識 O
別 O
。 O

謂 O
維 O
茂 O
既 O
死 O
， O

大 O
喜 O
而 O
去 O
。 O

維 O
茂 O
士 O
卒 O
聞 O
變 O
至 O
者 O
數 O
十 O
人 O
， O
維 O
茂 O
大 O
呼 O
曰 O
： O

「 O
我 O
不 O
死 O
， O

汝 O
等 O
無 O
憂 O
。 O

」 O
乃 O
督 O
士 O
卒 O
， O

欲 O
急 O
追 O
之 O
。 O

皆 O
曰 O
： O

「 O
彼 O
眾 O
我 O

寡 O
， O
不 O
如 O
暫 O
避 O
其 O
銳 O
， O

而 O
圖 O
後 O
舉 O
野 O
。 O

」 O
維 O
茂 O
曰 O
： O
「 O
昨 O
夜 O
我 O
自 O
分 O
萬 O
無 O
理 O
， O

而 O
挺 O
身 O
獨 O
奮 O
者 O
， O
誠 O
恥 O
彼 O
謂 O
掌 O
風 O
而 O
潰 O

走 O
也 O
。 O

忍 O
辱 O
苟 O
生 O
， O
不 O
如 O
一 O
死 O
之 O
快 O
。 O

彼 O
狃 O
一 O
勝 O
， O

而 O
不 O
慮 O
後 O
。 O

我 O
襲 O
其 O
不 O
意 O
， O

則 O
無 O
不 O
克 O
。 O

我 O
意 O
已 O
決 O
， O

去 O
留 O
任 O
汝 O
所 O
欲 O
。 O

」 O
士 O
卒 O
皆 O
奮 O
躍 O
而 O
從 O
。 O

師 O
種 O
路 O

過 O
妻 O
兄 O
大 O
君 O
家 O
， O
大 O
君 O
拒 O
不 O
納 O
， O

而 O
為 O
酒 O
饌 O
餉 O
之 O
。 O

師 O
種 O
至 O
壢 O
原 O
， O

饗 O
士 O
卒 O
。 O
士 O
卒 O
卸 O
鞍 O
醉 O
臥 O
。 O

維 O
茂 O
追 O
及 O
之 O
， O

師 O
種 O
見 O
維 O
茂 O
至 O
， O

騷 O
擾 O
失 O
度 O
。 O

維 O
茂 O
急 O
擊 O
敗 O
之 O
， O

斬 O
師 O
種 O
。 O
乃 O
進 O
至 O
其 O
宅 O
， O

令 O
曰 O
： O

「 O
男 O
子 O
殺 O
勿 O
遺 O
， O

婦 O
女 O
勿 O
傷 O
。 O

」 O
途 O
放 O
火 O
燒 O
之 O
， O

擒 O
師 O
種 O
妻 O
， O

禮 O
送 O
於 O
大 O
君 O
而 O
還 O
。 O

自 O
是 O
維 O
茂 O
威 O
名 O
大 O
著 O
關 O
東 O
， O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
時 O
人 O
服 O
其 O
勇 O

敢 O
， O
推 O
稱 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
文 O
治 O
四 O
年 O
。 O

】 O
後 O
為 O
出 O
羽 O
介 O
， O

【 O
印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
拜 O
鎮 O
守 O
府 O
將 O
軍 O
。 O

【 O
印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ O
按 O
維 O
茂 O
歷 O
任 O
， O

諸 O
書 O
無 O
所 O
考 O
定 O
， O

蓋 O
在 O
一 O
條 O
、 O

三 O
條 O
、 O

後 O
一 O
條 O
之 O
朝 O
。 O

】 O
卒 O

年 O
八 O
十 O
， O

世 O
稱 O
餘 O
五 O
將 O
軍 O
。 O

維 B-PERSON
茂 I-PERSON
篤 I-PERSON
信 I-PERSON
佛 O
教 O
， O

練 O
習 O
法 O
華 O
， O

屢 O
從 O
僧 O
源 B-PERSON
信 I-PERSON
問 O
法 O
焉 O
。 O
【 O
後 B-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
徃 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
、 O

元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
、 O

東 B-OTH
鑑 I-OTH
。 O

○ B-ORG
事 I-ORG
傳 I-ORG
維 I-ORG

茂 O
嘗 O
遇 O
信 O
濃 O
戶 O
隱 O
山 O
， O

有 O
群 O
盜 O
， O

佯 O
作 O
婦 O
人 O
粧 O
， O
誑 O
維 O
茂 O
。 O

又 O
著 O
夜 O
叉 O
假 O
面 O
劫 O
之 O
。 O
維 O
茂 O
擊 O
殺 O
之 O
。 O

口 O
碑 O
所 O
載 O
， O

不 O
贅 O
于 O
此 O
。 O

又 O
按 O
越 O
後 O
蒲 O
原 O
郡 O
小 O
川 O
莊 O
平 O
等 O
寺 O
， O

維 B-PERSON
茂 I-PERSON
所 I-PERSON
建 I-PERSON
。 O
寺 O
有 O
維 O
茂 O
墓 O
云 O
。 O
】 O
子 O
繁 O
貞 O
、 O
繁 O
兼 O
、 O

繁 O
茂 O
、 O
繁 O
職 O
。 O
繁 O
茂 O
， O

出 O
羽 O
介 O
。 O

【 O
平 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
圖 I-OTH
。 O
○ O

本 B-OTH
書 I-OTH
繁 O
茂 O
作 O
繁 O
成 O
， O
今 O
據 O
東 B-OTH
鑑 I-OTH
訂 O
之 O
。 O

】 O
繁 O
茂 O
玄 O
孫 O
長 O
茂 O

， O
自 O
有 O
傳 O
。 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
昌 I-PERSON
， O

大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
元 O
方 O
孫 O
。 O
父 O
曰 O
致 O
忠 O
， O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
中 O
， O
為 O
藏 O
人 O
， O
除 O
備 O
後 O
守 O
， O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
歷 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
、 O

右 O
馬 O
權 O
頭 O
， O

敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
永 O
延 O
中 O
， O
坐 O
保 O
輔 O
事 O
免 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
長 O
保 O
元 O
年 O
， O

射 O
殺 O
前 O
相 O
模 O
介 O
橘 O
輔 O
政 O

子 O
及 O
其 O
家 O
僮 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
○ O

長 O
保 O
元 O
年 O
， O

據 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
廷 O
議 O
決 O
其 O
罪 O
， O

流 O
于 O
佐 O
渡 O
。 O
【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

○ O

江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
曰 O
， O

村 O
上 O
帝 O
問 O
天 O
文 O
於 O
賀 B-PERSON
茂 I-PERSON
保 I-PERSON
憲 I-PERSON
， O

致 O
忠 O
屢 O
奉 O
旨 O
徃 O
復 O
， O

粗 O
曉 O
天 O
文 O
。 O

後 O
偶 O
在 O
廁 O
， O

對 O
人 O
談 O
天 O
文 O
。 O

有 O
飛 O
矢 O
中 O
柱 O
。 O

致 O
忠 O
驚 O
曰 O
： O

「 O
固 O
當 O
然 O
。 O

上 O
廁 O
說 O
天 O
象 O
， O

故 O
熒 O
惑 O
射 O
我 O
。 O

而 O
以 O
今 O
歲 O
有 O
木 O
星 O
之 O
助 O
， O

故 O
中 O
柱 O
耳 O
。 O
」 O
怪 O
誕 O
不 O
經 O
， O
故 O
不 O
取 O
。 O

】 O
致 O
忠 O
娶 O
源 O
允 O
明 O
女 O
， O

生 O
保 O
昌 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

○ O
按 O
本 O
書 O

作 O
元 O
明 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

而 O
當 O
時 O
無 O
其 O
人 O
。 O

蓋 O
醍 B-PERSON
醐 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
源 O
允 O
明 O
也 O
， O

故 O
今 O
訂 O
之 O
。 O

】 O
保 O
昌 O
， O

為 O
人 O
膽 O
智 O
勇 O
決 O
， O

膂 O
力 O
過 O
人 O
， O

精 O
達 O
武 O
藝 O
， O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
與 O
甥 O
源 O

賴 B-PERSON
信 I-PERSON
等 O
齊 O
名 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
兼 O
善 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
後 B-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
為 O
左 B-PERSON
馬 I-PERSON
頭 I-PERSON
， O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
歷 O
任 O
丹 O
後 O
、 O

大 O
和 O
、 O
攝 O
津 O
等 O
守 O
， O

【 O
○ O

丹 O
後 O
守 O
， O

據 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

大 O
和 O
， O
左 B-OTH
經 I-OTH
記 I-OTH
。 O
攝 O
津 O
， O

歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

作 O
者 O
部 O
類 O
。 O

】 O
至 O
四 O
位 O
。 O

【 O
作 O
者 O
部 O
類 O
。 O
○ O

按 O
正 O
從 O
、 O

上 O
下 O
未 O
詳 O
。 O

】 O
長 O
和 O
中 O

， O
帝 O
幸 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
道 O
長 O
第 O
， O

觀 O
競 O
馬 O
。 O

以 O
寮 O
馬 O
肥 O
壯 O
， O

賜 O
保 O
昌 O
物 O
。 O

【 O
小 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
保 O
昌 O
赴 O
任 O
丹 O
後 O
， O

路 O
歷 O
與 O
謝 O
山 O
。 O

有 O
一 O
老 O
者 O
， O

騎 O
馬 O
戴 O
笠 O
而 O
倚 O
樹 O
下 O
。 O

從 O
者 O
欲 O
叱 O
而 O
下 O
之 O
。 O

保 O
昌 O
戒 O
之 O
曰 O
： O

「 O
視 O
彼 O
據 O
鞍 O
按 O
轡 O
， O

所 O
謂 O
一 O
人 O
當 O
千 O
者 O
， O
殆 O
非 O
庸 O
人 O
。 O

」 O
既 O
而 O
遇 O
平 O
致 O

經 O
率 O
眾 O
而 O
至 O
， O

見 O
保 O
昌 O
曰 O
： O

「 O
公 O
向 O
見 O
老 O
翁 O
乎 O
？ O

是 O
我 O
父 O
平 O
五 O
大 O
夫 O
也 O
。 O

田 O
舍 O
翁 O
素 O
疏 O
禮 O
法 O
， O
恐 O
有 O
失 O
敬 O
。 O

」 O
致 O
經 O
既 O
去 O
， O

保 O
昌 O
顧 O
謂 O
從 O
者 O
曰 O
： O

「 O
向 O
從 O
汝 O
等 O
言 O
辱 O
之 O
， O

則 O
悔 O
何 O
及 O
焉 O
。 O
」 O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
保 O
昌 O
嘗 O
冬 O
夜 O
微 O
行 O
， O

時 O
有 O
巨 O
盜 O
袴 O
垂 O
者 O
， O

多 O
力 O
善 O
走 O
， O
劫 O
剽 O
為 O
業 O
。 O

見 O
保 O
昌 O
， O

欲 O
褫 O
其 O
衣 O
者 O
數 O
矣 O
。 O

保 O
昌 O
吹 O
笛 O
而 O
回 O
顧 O
， O

袴 O
垂 O
不 O
覺 O
心 O
悸 O
， O

謂 O
： O

「 O
非 O
常 O
人 O
也 O
。 O

」 O
拔 O
力 O
擊 O
之 O
。 O

保 O
昌 O
叱 O
之 O
。 O

袴 O
垂 O
惶 O
怖 O
伏 O
地 O
。 O

保 O
昌 O
問 O
其 O
名 O
， O

乃 O
自 O
首 O
。 O

保 O
昌 O
曰 O
： O

「 O
我 O
嘗 O
聞 O
汝 O
名 O
。 O

汝 O
亦 O
非 O
碌 O
碌 O
者 O
。 O

從 O
吾 O
而 O
來 O
。 O

」 O
復 O
吹 O
笛 O
， O

從 O
容 O
而 O
行 O
。 O

既 O
而 O
還 O
家 O
， O

與 O
之 O
絮 O
衣 O
而 O
誡 O
曰 O
： O

「 O
」 O
乏 O
則 O
復 O
來 O
， O
勿 O
侮 O
人 O
而 O
受 O
害 O
。 O
【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
長 O
元 O
九 O
年 O
， O

卒 O
， O

年 O
七 O
十 O
九 O
。 O

【 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
有 O
子 O
僧 O
快 O
範 O
， O

號 O
島 O
禪 O
師 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
議 O
者 O
謂 O
： O

「 O
保 O
昌 O

固 O
非 O
將 O
種 O
， O
而 O
以 O
武 O
幹 O
見 O
稱 O
。 O

朝 O
廷 O
重 O
焉 O
。 O

惜 O
子 O
孫 O
無 O
復 O
繼 O
業 O
者 O
云 O
。 O

」 O
【 O

今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
保 O
昌 O
弟 O
保 O
輔 O
， O

【 O
○ O

江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
為 O
兄 O
。 O
】 O
任 O
右 O
兵 O
衛 O
尉 O
， O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
為 O
人 O
貪 O
戾 O
凶 O
暴 O
， O
事 O
多 O
不 O
法 O
。 O

永 O
延 O
中 O
， O
下 O
獄 O
死 O
。 O

【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
