可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
命 I-PERSON
。 O


【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
作 O
宇 O
摩 O
志 O
麻 O
治 O
命 O
， O
或 O
味 O
間 O
見 O
。 O


】 O
父 O
曰 O
櫛 B-PERSON
玉 I-PERSON
饒 I-PERSON
速 I-PERSON
日 I-PERSON
命 I-PERSON
， O
【 O
按 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
， O
以 O
天 O
照 O
國 O
照 O
彥 O
天 O
火 O
明 O
櫛 O
玉 O
饒 O
速 O
日 O
尊 O
為 O
瓊 O
瓊 O
杵 O
尊 O
同 O
母 O
兄 O
。 O


今 O
考 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
， O
天 O
照 O
國 O
照 O
彥 O
火 O
明 O
命 O
， O
即 O
瓊 O
瓊 O
杵 O
尊 O
同 O
母 O
兄 O
弟 O
， O
而 O
尾 O
張 O
連 O
等 O
之 O
始 O
祖 O
也 O
。 O


而 O
無 O
有 O
櫛 B-PERSON
玉 I-PERSON
饒 I-PERSON
速 O
日 O
之 O
號 O
。 O


饒 O
速 O
日 O
則 O
只 O
稱 O
天 O
神 O
之 O
子 O
， O
不 B-OTH
詳 I-OTH
記 I-OTH
其 O
所 O
出 O
， O
謂 O
為 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
氏 I-PERSON
之 O
遠 O
祖 O
， O
而 O
亦 O
不 O
係 O
以 O
天 O
照 O
等 O
號 O
。 O


且 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
所 O
載 O
尾 O
張 O
連 O
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
連 O
之 O
出 O
自 O
， O
亦 O
與 O
此 O
合 O
。 O


則 O
其 O
為 O
別 O
人 O
明 O
矣 O
。 O


舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
混 O
稱 O
為 O
一 O
者 O
， O
蓋 O
似 O
附 O
會 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O


】 O
又 O
號 O
神 O
饒 O
速 O
日 O
命 O
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
饒 O
速 O
日 O
嘗 O
乘 O
天 O
磐 O
船 O
， O
降 O
于 O
河內 O
河 O
上 O
哮 O
峰 O
， O
遂 O
至 O
大 O
倭 O
鳥 O
見 O
白 O
庭 O
山 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


參 O
取 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
娶 O
其 O
土 O
豪 O
長 O
髓 O
彥 O
妹 O
三 O
炊 O
屋 O
姬 O
， O
【 O
本 O
書 O
註 O
， O
一 O
名 O
長 O
髓 O
媛 O
， O
又 O
名 O
鳥 O
見 O
屋 O
媛 O
。 O


】 O
生 O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
， O
因 O
居 O
此 O
。 O


長 O
隨 O
彥 O
以 O
為 O
神 O
人 O
， O
奉 O
之 O
為 O
君 O
。 O


及 O
神 O
武 O
帝 O
東 O
征 O
， O
長 O
髓 O
彥 O
悉 O
眾 O
， O
邀 O
之 O
孔 O
舍 O
衛 O
坂 O
。 O


王 O
師 O
戰 O
不 O
利 O
， O
帝 O
引 O
軍 O
而 O
退 O
。 O


更 O
進 O
至 O
菟 O
田 O
， O
誅 O
魁 O
帥 O
兄 O
猾 O
等 O
， O
遂 O
討 O
長 O
髓 O
彥 O
。 O


軍 O
猶 O
無 O
利 O
。 O


時 O
天 O
陰 O
雨 O
冰 O
， O
有 O
金 O
色 O
鵄 O
， O
集 O
于 O
帝 O
弓 O
， O
曄 O
煜 O
如 O
流 O
電 O
。 O


賊 O
軍 O
迷 O
眩 O
， O
不 O
能 O
力 O
戰 O
。 O


長 O
髓 O
彥 O
遣 O
使 O
言 O
曰 O
： O
「 O
嘗 O
有 O
天 O
神 O
之 O
子 O
降 O
於 O
此 O
者 O
， O
稱 O
櫛 O
玉 O
饒 O
速 O
日 O
命 O
。 O


娶 O
我 O
妹 O
而 O
生 O
兒 O
， O
因 O
君 O
事 O
之 O
。 O


天 O
神 O
之 O
子 O
， O
豈 O
有 O
二 O
種 O
乎 O
？ O
何 O
得 O
更 O
稱 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
以 O
奪 O
吾 O
地 O
？ O
」 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
之 I-PERSON
子 I-PERSON
亦 O
多 O
。 O


汝 O
所 O
君 O
事 O
， O
實 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
之 I-PERSON
子 I-PERSON
者 O
， O
必 O
有 O
其 O
徵 O
。 O


」 O
長 O
髓 O
彥 O
乃 O
取 O
饒 O
速 O
日 O
天 O
羽 O
羽 O
矢 O
及 O
步 O
靫 O
為 O
徵 O
。 O


帝 O
曰 O
： O
「 O
事 O
不 O
虛 O
也 O
。 O


」 O
帝 O
亦 O
徵 O
以 O
天 O
羽 O
羽 O
矢 O
及 O
步 O
靫 O
。 O


長 O
髓 O
彥 O
視 O
之 O
敬 O
畏 O
。 O


然 O
兵 O
已 O
構 O
， O
勢 O
不 O
可 O
復 O
止 O
。 O


終 O
無 O
歸 O
順 O
之 O
志 O
。 O


饒 O
速 O
日 O
固 O
知 O
天 B-PERSON
神 I-PERSON
之 O
意 O
， O
專 O
屬 O
天 O
孫 O
。 O


而 O
長 O
髓 O
彥 O
愎 O
狠 O
不 O
可 O
曉 O
諭 O
。 O


遂 O
殺 O
之 O
。 O


帥 O
眾 O
歸 O
于 O
帝 O
。 O


帝 O
褒 O
寵 O
焉 O
。 O


是 O
為 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
氏 I-PERSON
之 O
遠 O
祖 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


◎ O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
載 O
， O
饒 O
速 O
日 O
尊 O
既 O
殞 O
于 O
大 O
倭 O
， O
長 O
髓 O
彥 O
舉 O
宇 B-PERSON
摩 I-PERSON
志 I-PERSON
麻 I-PERSON
治 O
為 O
君 O
。 O


宇 B-PERSON
摩 I-PERSON
志 I-PERSON
麻 I-PERSON
治 O
殺 O
長 O
髓 O
彥 O
， O
帥 O
眾 O
歸 O
順 O
。 O


帝 O
嘉 O
之 O
， O
授 O
以 O
神 O
劍 O
。 O


稍 O
與 O
本 O
書 O
異 O
， O
附 O
以 O
備 O
考 O
。 O


】 O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
以 O
其 O
所 O
傳 O
十 O
種 O
天 O
瑞 O
寶 O
獻 O
於 O
帝 O
。 O


帝 O
大 O
嘉 O
， O
寵 O
異 O
有 O
加 O
。 O


既 O
而 O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
率 O
天 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
， O
討 O
賊 O
有 O
功 O
。 O


元 O
年 O
正 O
月 O
， O
帝 O
即 O
位 O
時 O
， O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
先 O
奉天 O
瑞 O
寶 O
， O
豎 O
神 O
楯 O
以 O
齋 O
， O
叉 O
奉 O
布 O
都 O
主 O
神 O
劍 O
於 O
殿 O
內 O
， O
而 O
藏 O
十 O
寶 O
， O
為 O
帝 O
鎮 O
祭 O
。 O


帝 O
嘉 O
之 O
， O
詔 O
宿 O
侍 O
殿 O
內 O
， O
因 O
號 O
足 O
尼 O
。 O


足 O
尼 O
之 O
號 O
， O
自 O
此 O
而 O
始 O
。 O


帝 O
既 O
御 O
殿 O
， O
可 B-PERSON
美 I-PERSON
真 I-PERSON
手 I-PERSON
率 O
內 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
， O
樹 O
矛 O
楯 O
， O
嚴 O
儀 O
衛 O
。 O


是 O
歲 O
十一 O
月 O
， O
為 O
帝 O
及 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
， O
奉天 O
瑞 O
寶 O
， O
鎮 O
御 O
魂 O
。 O


祈 O
壽 O
祚 O
。 O


鎮 O
魂 O
祭 O
權 O
輿 O
于 O
茲 O
矣 O
。 O


明 O
年 O
二 O
月 O
， O
詔 O
褒 O
其 O
忠 O
勳 O
， O
委 O
以 O
股 O
肱 O
之 O
任 O
， O
俾 O
子 O
孫 O
世 O
職 O
。 O


二 O
子 O
， O
昧 O
饒 O
田 O
命 O
、 O
彥 O
湯 O
支 O
命 O
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
， O
味 O
饒 O
田 O
或 O
作 O
味 O
饒 O
日 O
， O
彥 O
湯 O
支 O
或 O
作 O
彥 B-PERSON
湯 I-PERSON
友 I-PERSON
。 O


】 O
彥 B-PERSON
湯 I-PERSON
支 I-PERSON
命 O
， O
一 O
名 O
木 O
開 O
。 O


綏 O
靖 O
帝 O
時 O
， O
掌 O
祭 O
布 O
都 O
主 O
劍 O
。 O


子 O
孫 O
世 O
序 O
其 O
職 O
。 O


彥 B-PERSON
湯 I-PERSON
支 I-PERSON
孫 O
大 O
木 O
食 O
命 O
， O
有子 O
曰 O
大 B-PERSON
綜 I-PERSON
麻 I-PERSON
杵 I-PERSON
命 I-PERSON
。 O


大 O
綜 O
麻 O
杵 O
子 O
曰 O
伊 O
香 O
色 O
雄 O
命 O
， O
【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
祟 O
神 O
帝 O
七 O
年 O
， O
將 O
祭 O
大 O
物 O
主 O
神 O
及 O
大 O
國 O
魂 O
神 O
， O
卜 O
使 O
伊 O
香 O
色 O
雄 O
班 O
神 B-PERSON
物 I-PERSON
。 O


吉 O
。 O


因 O
掌 O
其 O
事 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
伊 O
香 O
色 O
雄 O
遷 O
布 O
都 O
大 B-LOC
神 I-LOC
社 I-LOC
於 O
大 O
倭 O
石 O
上 O
邑 O
， O
以 O
殿 O
內 O
所 O
藏 O
十 O
寶 O
祀 O
之 O
， O
號 O
曰 O
石 O
上 O
大 O
神 O
， O
以 O
鎮 O
國 O
家 O
， O
又 O
為 O
氏 O
神 O
。 O


伊 O
香 O
色 O
雄 O
子 O
曰 O
大 B-PERSON
新 I-PERSON
河 I-PERSON
命 I-PERSON
、 O
曰 O
十 O
千 O
根 O
命 O
。 O


【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


◎ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
作 O
十 O
市 O
根 O
， O
今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
十 O
千 O
根 O
。 O


十 O
千 O
根 O
， O
垂 O
仁 O
帝 O
時 O
， O
為 O
大 O
夫 O
， O
與 O
武 O
渟 O
川 O
別 O
、 O
彥 O
國 O
葺 O
、 O
中 B-PERSON
臣 I-PERSON
大 O
鹿 O
島 O
、 O
大 O
伴 O
武 O
日 O
， O
同 O
列 O
齊 O
名 O
。 O


先 O
是 O
， O
帝 O
屢 O
遣 O
使 O
檢 O
校 O
出 O
雲 O
神 O
寶 O
， O
而 O
無 O
得 O
其 O
實 O
者 O
。 O


至 O
是 O
， O
又 O
命 O
十 O
千 O
根 O
檢 O
察 O
之 O
。 O


十 O
千 O
根 O
至 O
出 O
雲 O
， O
廉 O
得 O
其 O
實 O
， O
還 O
奏 O
稱 O
旨 O
。 O


迺 O
命 O
十 O
千 O
根 O
掌 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
八十一 O
年 O
， O
賜 O
姓 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
連 O
公 O
。 O


【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
， O
◎ O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
二十六 O
年 O
既 O
書 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
十 O
千 O
根 O
大 O
連 O
， O
蓋 O
追 O
書 O
之 O
歟 O
。 O


今 O
無 O
所 O
考 O
。 O


】 O
八十七 O
年 O
， O
大 O
中 O
姬 O
舉 O
十 O
千 O
根 O
， O
掌 O
石 O
上 O
神 O
寶 O
。 O


自 O
是 O
， O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
氏 I-PERSON
世 O
掌 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
武 O
諸 O
隅 O
命 O
。 O


大 O
新 O
河 O
子 O
曰 O
武 O
諸 O
隅 O
命 O
， O
【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


◎ O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
註 I-OTH
， O
一 O
名 O
大 O
母 O
隅 O
。 O


本 B-OTH
書 I-OTH
以 O
大 O
母 O
隅 O
為 O
武 O
諸 O
隅 O
命 O
弟 O
。 O


】 O
祟 O
神 O
帝 O
六十 O
年 O
， O
使 O
于 O
出 O
雲 O
， O
取 O
神 O
寶 O
獻 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
武 O
諸 O
隅 O
子 O
曰 O
多 O
遲 O
麻 O
連 O
公 O
。 O


多 O
遲 O
麻 O
子 O
曰 O
印 O
葉 O
連 O
公 O
、 O
曰 O
伊 B-PERSON
與 I-PERSON
連 I-PERSON
公 I-PERSON
、 O
曰 O
小 B-PERSON
神 I-PERSON
連 I-PERSON
公 I-PERSON
、 O
曰 O
大 B-PERSON
別 I-PERSON
連 I-PERSON
公 I-PERSON
。 O


其 O
餘 O
子 O
孫 O
繁 O
衍 O
， O
奕 O
世顯 O
仕 O
。 O


【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
】 O
各 O
因 O
居 O
地 O
職 O
掌 O
， O
別 O
為 O
百 O
八十 O
氏 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
桓 B-OTH
武 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
道 O
臣 O
命 O
， O
初 O
名 O
日 O
臣 O
命 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
