武 O
內 O
宿 O
彌 O
， O
出 O
自 O
孝 O
元 O
皇 O
子 O
彥 B-PERSON
太 I-PERSON
忍 I-PERSON
信 I-PERSON
命 O
。 O


彥 B-PERSON
太 I-PERSON
忍 I-PERSON
信 I-PERSON
生 O
屋 O
主 O
忍 O
男 O
武 O
雄 B-PERSON
心 I-PERSON
命 I-PERSON
。 O


屋 O
主 O
忍 O
男 O
武 O
雄 O
心 O
， O
景 B-PERSON
行 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
奉 O
命 O
祀 O
紀 O
伊 O
群 O
神 O
， O
至 O
阿 O
備 O
栢 O
原 O
， O
居 O
之 O
九 O
年 O
， O
娶 O
菟 O
道 O
彥 O
女 O
影 O
媛 O
， O
生 O
五 O
內 O
。 O


【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
女 O
作 O
妹 O
。 O


】 O
二 O
十 O
五 O
年 O
， O
武 O
內 O
奉 O
命 O
， O
巡 O
察 O
東 O
北 O
諸 O
國 O
形 O
勢 O
、 O
民 O
風 O
。 O


二 O
十 O
七 O
年 O
， O
歸 O
奏 O
： O
「 O
東 O
夷 O
有 O
日 O
高 O
見 O
國 O
， O
男 O
女 O
文 O
身 O
椎 O
結 O
， O
秉 O
牲 O
勇 O
悍 O
， O
是 O
曰 O
蝦 O
夷 O
。 O


土 O
地 O
沃 O
壤 O
曠 O
衍 O
， O
可 O
擊 O
而 O
取 O
之 O
。 O


」 O
至 O
四 O
十 O
年 O
， O
東 O
夷 O
叛 O
亂 O
。 O


帝 O
遂 O
詔 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
日 O
本 O
武 O
尊 O
討 O
平 O
之 O
。 O


五 O
十 O
一 O
年 O
正 O
月 O
， O
帝 O
召 O
群 O
臣 O
於 O
廷 O
， O
賜 O
宴 O
數 O
日 O
， O
唯 O
稚 O
足 O
彥 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
及 O
武 O
內 O
不 O
赴 O
宴 O
會 O
， O
共 O
在 O
門 O
下 O
， O
以 O
備 O
非 O
常 O
。 O


帝 O
喜 O
之 O
。 O


是 O
歲 O
八 O
月 O
， O
遂 O
立 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
成 B-PERSON
務 I-PERSON
帝 I-PERSON
是 O
也 O
。 O


是 O
日 O
， O
以 O
武 O
內 O
為 O
棟 O
粱 O
之 O
臣 O
。 O


初 O
武 O
內 O
與 O
成 B-PERSON
務 I-PERSON
帝 I-PERSON
同 O
日 O
生 O
， O
【 O
○ O
按 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
以 O
為 O
與 O
景 B-PERSON
行 I-PERSON
帝 I-PERSON
同 O
日 O
生 O
， O
誤 O
。 O


】 O
甚 O
相 O
歡 O
洽 O
。 O


及 O
帝 O
即 O
位 O
， O
拜 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
以 O
寵 O
異 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
始 O
于 O
此 O
矣 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
及 O
仲 B-PERSON
哀 I-PERSON
帝 I-PERSON
征 O
熊 O
襲 O
， O
而 O
崩 O
于 O
筑 O
紫 O
。 O


武 O
內 O
與 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
謀 O
， O
祕 O
不 O
發 O
喪 O
。 O


后 O
潛 O
以 O
梓 O
宮 O
附 O
武 O
內 O
， O
遷 O
于 O
穴 O
門 O
。 O


時 O
軍 O
國 O
多 O
務 O
， O
而 O
不 O
得 O
葬 O
， O
殯 O
于 O
豐 O
浦 O
宮 O
而 O
歸 O
。 O


后 O
親 O
征 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
， O
還 O
至 O
筑 O
紫 O
， O
生 O
應 B-PERSON
神 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


辛 O
巳 O
歲 O
二 O
月 O
， O
奉 O
帝 O
還 O
京 O
。 O


會 O
麛 O
坂 O
忍 O
熊 O
皇 O
子 O
舉 O
兵 O
， O
徼 O
於 O
播 O
磨 O
。 O


后 O
聞 O
之 O
， O
帥 O
舟 O
師 O
赴 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O
使 O
武 O
內 O
奉 O
帝 O
出 O
南 B-LOC
海 I-LOC
。 O


武 O
內 O
至 O
紀 O
伊 O
水 O
門 O
， O
與 O
后 O
會 O
日 O
高 O
。 O


三 O
月 O
， O
后 O
命 O
武 O
內 O
及 O
武 O
振 O
熊 O
， O
【 O
○ O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
討 O
忍 O
熊 O
為 O
武 O
振 O
熊 O
功 O
， O
不 O
載 O
武 O
內 O
。 O


】 O
擊 O
忍 B-PERSON
熊 I-PERSON
。 O


武 O
內 O
率 O
精 O
兵 O
， O
出 O
山 O
背 O
至 O
菟 O
道 O
屯 O
河 B-LOC
北 I-LOC
， O
與 O
忍 B-PERSON
熊 I-PERSON
相 O
持 O
， O
謀 O
令 O
三 O
軍 O
椎 O
結 O
， O
藏 O
弦 O
于 O
髻 O
， O
匿 O
其 O
佩 O
刀 O
， O
別 O
配 O
木 O
刀 O
， O
稱 O
后 O
命 O
誘 O
忍 O
熊 O
曰 O
： O
「 O
我 O
無 O
貪 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O
懷 O
幼 O
兒 O
從 O
君 O
王 O
耳 O
。 O


願 O
共 O
斷 O
弦 O
捨 O
兵 O
， O
以 O
相 O
講 O
和 O
。 O


然 O
則 O
君 O
王 O
登 O
天 O
位 O
， O
以 O
高 O
枕 O
安 O
席 O
， O
專 O
制 O
萬 O
機 O
。 O


」 O
乃 O
令 O
軍 O
士 O
斷 O
弦 O
解 O
兵 O
， O
悉 O
投 O
之 O
河 O
。 O


忍 B-PERSON
熊 I-PERSON
信 O
之 O
， O
亦 O
斷 O
弦 O
解 O
兵 O
。 O


武 O
內 O
乃 O
下 O
令 O
， O
出 O
所 O
藏 O
刀 O
弦 O
， O
渡 O
河 O
掩 O
擊 O
。 O


忍 B-PERSON
熊 I-PERSON
敗 O
走 O
， O
武 O
內 O
累 O
破 O
之 O
逢 O
坂 O
狹 O
狹 O
浪 O
栗 O
林 O
， O
斬 O
獲 O
甚 O
眾 O
。 O


忍 B-PERSON
熊 I-PERSON
窮 O
蹙 O
， O
赴 O
水 O
死 O
。 O


癸 O
巳 O
歲 O
， O
武 O
內 O
承 O
太 O
后 O
詔 O
， O
奉 O
帝 O
詣 O
角 O
鹿 O
笥 O
飯 O
大 B-PERSON
神 I-PERSON
。 O


及 O
歸 O
， O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
作 O
歌 O
為 O
帝 O
壽 O
。 O


武 O
內 O
亦 O
為 O
帝 O
答 O
歌 O
。 O


帝 O
即 O
位 O
七 O
年 O
， O
武 O
內 O
督 O
韓 O
人 O
， O
穿 O
池 O
于 O
大 O
倭 O
， O
號 O
曰 O
韓 O
人 O
池 O
。 O


九 O
年 O
， O
奉 O
敕 O
監 O
察 O
筑 O
紫 O
。 O


其 O
弟 O
甘 O
美 O
內 O
宿 O
禰 O
譖 O
於 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
武 O
內 O
據 O
筑 O
紫 O
， O
招 O
三 B-LOC
韓 I-LOC
以 O
圖 O
不 O
軌 O
。 O


」 O
帝 O
信 O
之 O
， O
遣 O
使 O
殺 O
武 O
內 O
。 O


武 O
內 O
聞 O
而 O
歎 O
曰 O
： O
「 O
吾 O
無 O
貳 O
心 O
， O
以 O
忠 O
事 O
君 O
。 O


今 O
其 O
何 O
無 O
罪 O
而 O
死 O
。 O


」 O
時 O
有 O
真 O
根 O
子 O
者 O
， O
說 O
武 O
內 O
曰 O
： O
「 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
赤 O
心 O
奉 O
上 O
， O
天 B-LOC
下 I-LOC
所 O
共 O
知 O
也 O
。 O


願 O
潛 O
行 O
詣 O
闕 O
， O
自 B-PERSON
辨 O
無 O
罪 O
， O
而 O
後 O
死 O
未 O
晚 O
也 O
。 O


人 O
言 O
僕 O
貌 O
肖 O
大 O
臣 O
， O
請 O
以 O
身 O
代 O
。 O


」 O
即 O
伏 O
劍 O
而 O
死 O
。 O


武 O
內 O
大 O
悲 O
感 O
， O
乃 O
從 O
其 O
言 O
， O
竊 O
逃 O
筑 O
紫 O
出 O
南 B-LOC
海 I-LOC
， O
詣 O
闕 O
自 O
明 O
。 O


帝 O
鞠 O
訊 O
武 O
內 O
及 O
甘 O
美 O
內 O
， O
使 O
二 O
人 O
探 O
湯 O
於 O
磯 O
城 O
川 O
濱 O
， O
質 O
真 O
偽 O
於 O
神 O
祇 O
。 O


甘 O
美 O
內 O
服 O
罪 O
， O
武 O
內 O
執 O
佩 O
刀 O
毆 O
甘 O
美 O
內 O
踣 O
地 O
， O
欲 O
殺 O
之 O
。 O


帝 O
特 O
詔 O
釋 O
之 O
， O
賜 O
紀 O
佛 O
直 O
等 O
之 O
祖 O
以 O
為 O
孥 O
。 O


武 O
內 O
秉 O
政 O
如 O
故 O
。 O


仁 O
德 O
帝 O
五 O
十 O
年 O
， O
河 O
內 O
茨 O
田 O
堤 O
有 O
雁 O
產 O
雛 O
， O
帝 O
作 O
歌 O
問 O
之 O
。 O


武 O
內 O
亦 O
作 O
歌 O
答 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
五 O
十 O
五 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
○ O
帝 B-OTH
王 I-OTH
編 I-OTH
年 I-OTH
記 I-OTH
為 O
七 O
十 O
八 O
年 O
薨 O
。 O


】 O
武 O
內 O
歷 O
仕 O
景 B-PERSON
行 I-PERSON
、 O
成 B-PERSON
務 I-PERSON
、 O
仲 B-PERSON
哀 I-PERSON
、 O
應 B-PERSON
神 I-PERSON
、 O
仁 B-PERSON
德 I-PERSON
五 O
朝 O
， O
在 O
官 O
二 O
百 O
四 O
十 O
四 O
年 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
一 O
說 O
、 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
不 O
詳 O
其 O
年 O
壽 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
一 O
說 O
。 O


○ O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
曰 O
， O
薨 O
年 O
未 O
詳 O
。 O


又 O
載 O
一 O
說 O
曰 O
， O
春 O
秋 O
二 O
百 O
九 O
十 O
五 O
歲 O
。 O


水 B-OTH
鏡 I-OTH
曰 O
， O
二 O
百 O
八 O
十 O
歲 O
→ O
。 O


石 B-OTH
清 I-OTH
水 I-OTH
社 I-OTH
司 I-OTH
系 I-OTH
譜 I-OTH
曰 O
， O
三 O
百 O
六 O
十 O
， O
或 O
二 O
百 O
五 O
十 O
五 O
。 O


其 O
餘 O
諸 O
說 O
紛 O
紜 O
。 O


按 O
宋 O
使 O
日 B-OTH
本 I-OTH
傳 I-OTH
曰 O
， O
紀 O
武 O
內 O
年 O
三 O
百 O
七 O
歲 O
。 O


朝 B-LOC
鮮 I-LOC
中 O
叔 O
舟 O
海 O
東 O
諸 B-OTH
國 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
武 O
內 O
死 O
年 O
三 O
百 O
四 O
十 O
歲 O
， O
歷 O
仕 O
六 O
朝 O
。 O


附 O
以 O
備 O
考 O
。 O


】 O
配 O
食 O
應 O
神 O
廟 O
。 O


【 O
鳩 O
嶺 O
宮 O
寺 O
緣 O
事 O
抄 O
。 O


】 O
七 O
子 O
， O
羽 O
田 O
矢 O
代 O
宿 O
禰 O
、 O
巨 O
勢 O
小 O
柄 O
宿 O
禰 O
、 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
石 O
川 O
宿 O
禰 O
、 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
宿 O
禰 O
、 O
紀 O
角 O
宿 O
禰 O
、 O
【 O
○ O
紀 B-OTH
本 I-OTH
書 I-OTH
作 O
木 O
， O
今 O
從 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
葛 O
城 O
長 O
江 O
襲 O
津 O
彥 O
、 O
【 O
○ O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
作 O
襲 O
津 O
彥 O
命 O
。 O


】 O
若 O
子 O
宿 O
禰 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
巨 O
勢 O
小 O
柄 O
宿 O
禰 O
有 O
三 O
子 O
， O
曰 O
星 O
川 O
建 O
日 O
子 O
， O
【 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
天 O
平 O
勝 O
寶 O
三 O
年 O
。 O


○ O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
作 O
星 O
河 O
建 O
彥 O
宿 O
禰 O
。 O


】 O
應 O
神 O
朝 O
， O
代 O
大 O
鷦 O
鷯 O
尊 O
， O
繫 O
木 O
綿 O
襷 O
， O
掌 O
監 O
御 O
膳 O
， O
因 O
賜 O
姓 O
大 B-PERSON
雀 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
曰 O
伊 O
刀 O
宿 O
禰 O
。 O


曰 O
乎 O
利 O
宿 O
禰 O
。 O


【 O
續 O
日 O
本 O
紀 O
天 O
平 O
勝 O
寶 O
三 O
年 O
。 O


】 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
石 O
川 O
宿 O
禰 O
， O
【 O
○ O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
云 O
， O
生 O
于 O
河 O
內 O
石 O
川 O
， O
故 O
以 O
石 O
川 O
為 O
名 O
， O
賜 O
宗 O
我 O
大 O
家 O
而 O
居 O
焉 O
， O
因 O
賜 O
宗 O
我 O
宿 O
禰 O
。 O


不 O
載 O
其 O
在 O
何 O
時 O
。 O


】 O
子 O
曰 O
滿 O
智 O
宿 O
禰 O
， O
【 O
○ O
按 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
云 O
， O
宗 O
我 O
石 O
川 O
宿 O
禰 O
四 O
世 O
孫 O
稻 O
目 O
。 O


公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
云 O
， O
稻 O
目 O
， O
滿 O
智 O
宿 O
禰 O
之 O
曾 O
孫 O
也 O
。 O


由 O
是 O
考 O
之 O
， O
滿 O
智 O
為 O
石 O
川 O
之 O
子 O
明 O
矣 O
。 O


今 O
據 O
之 O
。 O


】 O
履 B-PERSON
忠 I-PERSON
帝 I-PERSON
二 O
年 O
， O
與 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
等 O
同 O
執 O
政 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
滿 O
智 O
子 O
， O
曰 O
韓 O
子 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
雄 B-PERSON
略 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
， O
與 O
紀 O
小 O
弓 O
等 O
奉 O
命 O
征 O
新 O
羅 O
， O
在 O
軍 O
為 O
紀 O
大 O
磐 O
所 O
殺 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
語 O
在 O
小 B-OTH
弓 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


平 O
群 O
木 O
菟 O
宿 O
禰 O
， O
與 O
仁 B-OTH
德 I-OTH
帝 I-OTH
同 O
日 O
生 O
， O
有 O
鷦 O
鷯 O
入 O
其 O
室 O
， O
木 B-PERSON
菟 I-PERSON
入 I-PERSON
帝 I-PERSON
產 O
室 O
。 O


應 B-PERSON
神 I-PERSON
帝 I-PERSON
以 O
為 O
祥 O
兆 O
， O
命 O
武 O
內 O
相 O
易 O
為 O
名 O
， O
因 O
曰 O
木 O
菟 O
。 O


應 B-PERSON
神 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
六 O
年 O
， O
與 O
的 O
戶 O
田 O
， O
帥 O
兵 O
討 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O


先 O
是 O
， O
帝 O
遣 O
葛 O
城 O
長 O
江 O
襲 O
津 O
彥 O
于 O
加 O
羅 O
， O
召 O
弓 O
月 O
人 O
口 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
留 O
之 O
， O
三 O
年 O
不 O
還 O
。 O


於 O
是 O
， O
詔 O
木 O
菟 O
等 O
， O
發 O
兵 O
問 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
罪 O
。 O


木 O
菟 O
等 O
兵 O
既 O
臨 O
境 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
讋 O
服 O
謝 O
罪 O
， O
遂 O
與 O
襲 O
津 O
彥 O
將 O
弓 O
月 O
人 O
口 O
而 O
歸 O
。 O


住 B-PERSON
吉 I-PERSON
仲 I-PERSON
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
謀 O
反 O
， O
木 O
菟 O
等 O
扶 O
履 O
中 O
帝 O
而 O
逃 O
， O
從 O
反 O
正 O
帝 O
至 O
難 B-LOC
波 I-LOC
， O
誘 O
刺 O
領 O
巾 O
殺 O
仲 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
。 O


木 O
菟 O
奏 O
反 O
正 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
刺 O
領 O
巾 O
有 O
功 O
於 O
我 O
， O
而 O
躬 O
忍 O
於 O
其 O
君 O
， O
罪 O
不 O
容 O
誅 O
矣 O
。 O


」 O
帝 O
從 O
之 O
， O
誅 O
剌 O
領 O
巾 O
。 O


履 O
中 O
帝 O
二 O
年 O
， O
與 O
蘇 B-PERSON
賀 I-PERSON
滿 I-PERSON
智 I-PERSON
、 O
物 B-PERSON
部 I-PERSON
伊 O
莒 O
弗 O
、 O
葛 O
城 O
圓 O
俱 O
秉 O
政 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
薨 O
年 O
百 O
二 O
十 O
八 O
。 O


【 O
紀 B-OTH
氏 I-OTH
系 I-OTH
譜 I-OTH
。 O


】 O
子 O
真 O
鳥 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


紀 O
角 O
宿 O
禰 O
， O
應 B-PERSON
神 I-PERSON
帝 I-PERSON
三 O
年 O
， O
與 O
羽 O
田 O
矢 O
代 O
、 O
蘇 B-PERSON
我 I-PERSON
石 O
川 O
、 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
， O
往 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
責 O
其 O
王 O
辰 O
斯 O
無 O
禮 O
。 O


國 O
人 O
殺 O
辰 O
斯 O
， O
因 O
立 O
阿 O
花 O
而 O
歸 O
。 O


仁 O
德 O
帝 O
四 O
十 O
一 O
年 O
， O
牽 O
敕 O
再 O
往 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
， O
始 O
疆 O
理 O
國 O
郡 O
， O
審 B-OTH
錄 I-OTH
物 O
產 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
子 O
田 O
鳥 O
， O
仁 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
時 O
為 O
都 O
怒 O
國 O
造 O
。 O


【 O
舊 B-OTH
事 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
葛 O
城 O
長 O
江 O
襲 O
津 O
彥 O
， O
應 O
神 O
帝 O
乙 O
酉 O
歲 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
遣 O
汙 O
禮 O
斯 O
伐 O
、 O
毛 O
麻 O
利 O
叱 O
智 O
、 O
富 O
羅 O
母 O
智 O
貢 O
調 O
， O
欲 O
以 O
其 O
先 O
所 O
質 O
微 O
叱 O
許 O
智 O
還 O
， O
構 O
偽 O
奏 O
請 O
。 O


太 B-PERSON
后 I-PERSON
不 O
覺 O
， O
許 O
之 O
， O
命 O
襲 O
津 O
彥 O
護 O
送 O
， O
往 O
宿 O
對 O
馬 O
鉏 O
海 O
水 O
門 O
。 O


毛 O
麻 O
利 O
叱 O
智 O
等 O
相 O
謀 O
， O
使 O
微 O
叱 O
許 O
智 O
先 O
逃 O
于 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
縛 O
藁 O
為 O
人 O
， O
置 O
微 O
吒 O
許 O
智 O
之 O
牀 O
， O
紿 O
襲 O
津 O
彥 O
曰 O
： O
「 O
微 O
叱 O
許 O
智 O
遽 O
病 O
將 O
死 O
矣 O
。 O


」 O
襲 O
津 O
彥 O
遣 O
人 O
視 O
之 O
， O
始 O
知 O
其 O
見 O
欺 O
， O
大 O
怒 O
， O
因 O
收 O
毛 O
麻 O
利 O
叱 O
智 O
等 O
三 O
人 O
， O
囚 O
于 O
檻 O
中 O
， O
焚 O
殺 O
之 O
。 O


直 O
抵 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
次 O
蹈 O
鞴 O
津 O
， O
攻 O
拔 O
草 O
羅 O
城 O
， O
虜 O
其 O
民 O
而 O
歸 O
。 O


壬 O
午 O
歲 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
不 O
貢 O
。 O


襲 O
津 O
彥 O
帥 O
師 O
討 O
之 O
。 O


十 O
四 O
年 O
， O
使 O
于 O
加 O
羅 O
， O
召 O
弓 O
月 O
人 O
口 O
為 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
所 O
留 O
。 O


三 O
年 O
而 O
還 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
神 B-OTH
功 I-OTH
紀 I-OTH
註 O
引 O
百 B-OTH
濟 I-OTH
記 I-OTH
曰 O
， O
壬 O
午 O
歲 O
， O
新 B-LOC
羅 I-LOC
不 O
奉 O
貴 O
國 O
。 O


貴 B-PERSON
國 I-PERSON
遣 I-PERSON
沙 O
志 O
比 O
跪 O
討 O
之 O
。 O


新 B-LOC
羅 I-LOC
人 O
盛 O
飾 O
二 O
女 O
， O
迎 O
之 O
津 O
口 O
。 O


沙 O
至 O
比 O
跪 O
納 O
之 O
， O
返 O
伐 O
加 O
羅 O
。 O


加 O
羅 O
王 O
悉 O
宗 O
族 O
人 O
民 O
， O
奔 O
于 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
。 O


百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
厚 O
遇 O
之 O
。 O


加 O
羅 O
王 O
妹 O
至 O
大 O
倭 O
啟 O
曰 O
： O
「 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
遣 O
沙 O
至 O
比 O
跪 O
討 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
而 O
納 O
新 O
羅 O
美 O
女 O
， O
舍 O
而 O
不 O
討 O
， O
反 O
滅 O
我 O
國 O
。 O


兄 O
弟 O
人 O
民 O
， O
皆 O
為 O
流 O
離 O
。 O


故 O
來 O
啟 O
。 O


」 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
大 O
怒 O
， O
即 O
使 O
木 O
羅 O
斤 O
資 O
率 O
兵 O
復 O
加 O
羅 O
。 O


又 O
曰 O
， O
一 O
云 O
， O
沙 O
至 O
比 O
跪 O
恐 O
不 O
肯 O
還 O
， O
其 O
妹 O
在 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
後 O
宮 O
。 O


沙 O
至 O
比 O
跪 O
密 O
使 O
使 O
人 O
問 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
怒 O
解 O
未 O
。 O


妹 O
佯 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
今 O
夜 O
夢 O
見 O
沙 O
至 O
比 O
跪 O
。 O


」 O
天 B-PERSON
皇 I-PERSON
怒 O
曰 O
： O
「 O
比 O
跪 O
何 O
敢 O
來 O
！ O
」 O
妹 O
報 O
之 O
。 O


比 O
跪 O
乃 O
知 O
不 O
免 O
， O
入 O
石 O
窟 O
而 O
死 O
。 O


蓋 O
沙 O
至 O
比 O
跪 O
即 O
襲 O
津 O
彥 O
野 O
。 O


而 O
人 O
德 O
紀 O
四 O
十 O
一 O
年 O
， O
又 O
云 O
， O
百 B-LOC
濟 I-LOC
王 O
附 O
襲 O
津 O
彥 O
而 O
獻 O
酒 O
君 O
， O
則 O
襲 O
津 O
彥 O
在 O
百 B-LOC
濟 I-LOC
未 O
死 O
， O
百 B-OTH
濟 I-OTH
紀 I-OTH
恐 O
誤 O
。 O


】 O
子 O
葦 O
田 O
宿 O
禰 O
、 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
腰 O
裾 O
宿 O
禰 O
、 O
【 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
熊 O
道 O
足 O
禰 O
。 O


【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
延 O
曆 O
十 O
年 O
。 O


○ O
按 O
本 O
書 O
以 O
雄 O
道 O
為 O
襲 O
津 O
彥 O
第 O
六 O
子 O
。 O


則 O
襲 O
津 O
彥 O
之 O
女 O
子 O
， O
不 O
止 O
於 O
此 O
。 O


今 O
無 O
所 O
考 O
。 O


】 O
女 O
磐 O
之 O
媛 O
， O
為 O
仁 B-PERSON
德 I-PERSON
皇 I-PERSON
后 I-PERSON
。 O


葦 O
田 O
孫 O
女 O
荑 O
媛 O
， O
嫁 O
市 B-PERSON
邊 I-PERSON
押 I-PERSON
磐 I-PERSON
皇 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
生 O
顯 O
宗 O
、 O
仁 O
賢 O
二 O
帝 O
。 O


【 O
○ O
葦 O
田 O
以 O
下 O
， O
本 B-OTH
書 I-OTH
顯 O
宗 O
紀 O
註 O
。 O


】 O
襲 O
津 O
彥 O
孫 O
曰 O
玉 B-PERSON
田 I-PERSON
宿 I-PERSON
禰 I-PERSON
。 O


【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
不 O
載 O
父 O
名 O
。 O


】 O
允 O
恭 O
帝 O
五 O
年 O
， O
掌 O
反 O
正 O
帝 O
殯 O
宮 O
事 O
， O
時 O
會 O
地 O
震 O
。 O


敕 O
遣 O
尾 O
張 O
吾 O
襲 O
， O
察 O
殯 O
官 O
動 O
靜 O
。 O


玉 B-PERSON
田 I-PERSON
不 O
在 O
焉 O
。 O


吾 O
襲 O
奏 O
其 O
狀 O
。 O


帝 O
使 O
吾 O
襲 O
往 O
葛 O
城 O
察 O
之 O
。 O


玉 B-PERSON
田 I-PERSON
方 O
集 O
男 O
女 O
， O
置 O
酒 O
高 O
會 O
。 O


吾 O
襲 O
諭 O
帝 O
旨 O
。 O


玉 B-PERSON
田 I-PERSON
懼 I-PERSON
， O
以 O
馬 O
一 O
匹 O
賂 O
於 O
吾 O
襲 O
， O
而 O
密 O
徼 O
於 O
路 O
殺 O
之 O
， O
因 O
匿 O
武 O
內 O
墓 O
域 O
。 O


帝 O
召 O
之 O
， O
玉 B-PERSON
田 I-PERSON
衷 O
甲 O
而 O
來 O
， O
甲 O
露 O
。 O


帝 O
欲 O
知 O
其 O
實 O
， O
使 O
小 O
墾 O
田 O
釆 O
女 O
賜 O
酒 O
。 O


釆 O
女 O
具 O
白 O
其 O
狀 O
。 O


帝 O
怒 O
， O
將 O
殺 O
之 O
。 O


玉 B-PERSON
田 I-PERSON
逃 O
匿 O
其 O
家 O
。 O


詔 O
發 O
兵 O
圍 O
之 O
， O
捕 O
而 O
誅 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
雄 O
略 O
帝 O
註 O
曰 O
， O
田 O
狹 O
臣 O
婦 O
名 O
毛 O
媛 O
， O
葛 O
城 O
襲 O
津 O
彥 O
子 O
玉 O
田 O
宿 O
禰 O
之 O
女 O
也 O
。 O


據 O
此 O
， O
則 O
玉 B-PERSON
田 I-PERSON
， O
襲 O
津 O
彥 O
子 O
也 O
。 O


未 O
知 O
孰 O
是 O
。 O


然 O
毛 O
媛 O
為 O
田 O
狹 O
妻 O
， O
與 O
雄 O
略 O
紀 B-OTH
本 I-OTH
文 I-OTH
不 O
合 O
， O
故 O
今 O
不 O
取 O
。 O


祥 O
註 O
於 O
雄 B-PERSON
略 I-PERSON
后 B-OTH
妃 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
玉 B-PERSON
田 I-PERSON
子 O
圓 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


的 O
戶 O
田 O
宿 O
彌 O
， O
【 O
○ O
本 B-OTH
書 I-OTH
戶 O
或 O
作 O
砥 O
。 O


】 O
初 O
名 O
盾 O
人 O
宿 O
禰 O
。 O


【 O
○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
書 O
的 O
臣 O
祖 O
盾 O
人 O
宿 O
禰 O
， O
而 O
不 O
載 O
父 O
名 O
。 O


據 O
姓 B-OTH
氏 I-OTH
錄 I-OTH
， O
的 O
臣 O
， O
葛 O
城 O
襲 O
津 O
彥 O
命 O
之 O
後 O
也 O
。 O


今 O
推 O
其 O
時 O
事 O
， O
疑 O
即 O
襲 O
津 O
彥 O
之 O
子 O
也 O
。 O


因 O
附 O
於 O
此 O
。 O


】 O
應 B-PERSON
神 I-PERSON
帝 I-PERSON
十 O
六 O
年 O
， O
與 O
平 O
群 O
木 O
菟 O
帥 O
兵 O
討 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O


仁 O
德 O
帝 O
十 O
二 O
年 O
， O
高 B-LOC
麗 I-LOC
貢 O
鐵 O
盾 O
、 O
鐵 O
的 O
。 O


帝 O
饗 O
高 O
麗 O
人 O
於 O
朝 O
， O
大 O
會 O
群 O
臣 O
， O
令 O
射 O
其 O
盾 O
的 O
。 O


眾 O
莫 O
能 O
穿 O
。 O


戶 O
田 O
射 O
而 O
洞 O
之 O
。 O


高 B-LOC
麗 I-LOC
人 O
大 O
驚 O
， O
共 O
起 O
拜 O
。 O


帝 O
嘉 O
之 O
。 O


翌 O
日 O
， O
改 O
賜 O
今 O
名 O
。 O


【 O
○ O
按 O
本 B-OTH
書 I-OTH
應 I-OTH
神 I-OTH
紀 I-OTH
， O
稱 O
的 O
戶 O
田 O
宿 O
禰 O
者 O
， O
蓋 O
追 O
稱 O
之 O
也 O
。 O


】 O
十 O
七 O
年 O
， O
與 O
賢 O
遺 O
臣 O
使 O
于 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
， O
責 O
其 O
闕 O
貢 O
。 O


新 B-LOC
羅 I-LOC
恐 O
懼 O
奉 O
命 O
。 O


賢 O
遺 O
臣 O
， O
初 O
名 O
宿 O
彌 O
巨 O
， O
與 O
戶 O
田 O
同 O
日 O
賜 O
今 O
名 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O


】 O
