藤 B-PERSON
原 I-PERSON
時 I-PERSON
平 I-PERSON
， O
關 O
白 O
基 O
經 O
長 O
子 O
也 O
。 O

光 B-PERSON
孝 I-PERSON
帝 I-PERSON
命 O
行 O
冠 O
禮 O
於 O
仁 O
壽 O
殿 O
， O
手 O
為 O
加 O
冠 O
， O
主 O
殿 O
助 O
藤 O
原 O
末 O
兼 O
理 O
髮 O
， O
冠 O
巾 O
皆 O
賜 O
服 O
御 O
之 O
物 O
。 O

乃 O
授 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
使 O
參 O
議 O
橘 O
廣 O
相 O
草 O
制 O
， O
【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
曰 O
： O
「 O
伯 O
禽 O
封 O
魯 O
， O
辟 O
疆 O
侍 O
中 O
， O
咨 O
爾 O
時 O
平 O
， O
名 O
父 O
之 O
子 O
， O
功 O
臣 O
之 O
嫡 O
。 O

及 O
此 O
良 O
辰 O
， O
加 O
汝 O
元 O
服 O
， O
鳳 O
毛 O
酷 O
似 O
， O
爵 O
命 O
宜 O
殊 O
。 O

」 O
【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
、 O
朝 O
野 O
群 O
載 O
。 O

】 O
帝 O
親 O
書 O
賜 O
之 O
， O
敕 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
、 O
大 O
夫 O
， O
就 O
基 O
經 O
直 O
廬 O
， O
稱 O
賀 O
宴 O
飲 O
。 O

雅 O
樂 O
寮 O
舉 O
樂 O
， O
賜 O
五 O
位 O
已 O
上 O
物 O
有 O
差 O
。 O

數 O
日 O
， O
基 O
經 O
獻 O
酒 O
饌 O
衣 O
物 O
， O
陳 O
仁 O
壽 O
殿 O
東 O
廳 O
， O
供 O
御 O
器 O
皿 O
， O
鏤 O
以 O
金 O
銀 O
， O
窮 O
極 O
侈 O
靡 O
。 O

先 O
是 O
， O
帝 O
使 O
貞 O
數 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
及 O
四 O
位 O
已 O
上 O
子 O
十 O
許 O
輩 O
習 O
舞 O
， O
至 O
此 O
進 O
奏 O
， O
通 O
宵 O
歡 O
洽 O
， O
賜 O
時 O
平 O
御 O
衣 O
一 O
襲 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
中 O
將 O
。 O

【 O
○ O
左 O
近 O
衛 O
據 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
宇 B-PERSON
多 I-PERSON
帝 I-PERSON
即 O
位 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
特 O
詔 O
與 O
左 O
大 O
辨 O
橘 O
廣 O
相 O
等 O
三 O
人 O
， O
同 O
侍 O
殿 O
上 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
平 O
初 O
， O
兼 O
讚 O
岐 O
權 O
守 O
， O
歷 O
參 O
議 O
、 O
左 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
、 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
。 O

五 O
年 O
， O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
、 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
， O
尋 O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
補 O
藏 O
人 O
所 O
別 O
當 O
， O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
時 O
平 O
為 O
人 O
好 O
色 O
， O
結 O
伯 O
父 O
國 O
經 O
奪 O
其 O
妻 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
彈 O
位 O
， O
戒 O
醍 O
醐 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
時 O
平 O
功 O
臣 O
之 O
後 O
， O
年 O
雖 O
少 O
， O
諳 O
練 O
政 O
事 O
。 O

初 O
聞 O
其 O
內 O
行 O
不 O
謹 O
， O
朕 O
置 O
不 O
問 O
。 O

去 O
春 O
以 O
來 O
， O
屢 O
加 O
激 O
勵 O
。 O

使 O
習 O
公 O
事 O
， O
可 O
以 O
備 O
顧 O
問 O
， O
資 O
輔 O
導 O
也 O
。 O

」 O
【 O
寬 O
平 O
遺 O
誡 O
。 O

】 O
乃 O
與 O
權 O
大 O
納 O
言 O
管 O
原 O
道 O
真 O
執 O
政 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
昌 O
泰 O
二 O
年 O
， O
為 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
大 O
將 O
如 O
故 O
。 O

延 O
喜 O
元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
時 O
平 O
年 O
少 O
氣 O
銳 O
， O
任 O
情 O
自 O
用 O
， O
裁 O
決 O
多 O
失 O
當 O
者 O
。 O

道 B-PERSON
真 I-PERSON
不 O
欲 O
美 O
事 O
立 O
異 O
， O
常 O
竊 O
嘆 O
之 O
。 O

時 O
平 O
嘗 O
視 O
事 O
， O
意 O
氣 O
甚 O
峻 O
厲 O
。 O

道 B-PERSON
真 I-PERSON
有 O
憂 O
色 O
。 O

有 O
史 O
謂 O
道 O
真 O
曰 O
： O
「 O
僕 O
有 O
計 O
。 O

今 O
日 O
使 O
公 O
代 O
判 O
， O
乃 O
捧 O
文 O
書 O
而 O
進 O
， O
佯 O
失 O
儀 O
容 O
。 O

」 O
時 O
平 O
有 O
笑 O
癖 O
， O
見 O
之 O
大 O
發 O
笑 O
， O
不 O
能 O
自 O
已 O
。 O

使 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
代 O
視 O
事 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
道 O
真 O
宿 O
德 O
有 O
時 O
望 O
， O
上 O
皇 B-PERSON
推 O
重 O
之 O
， O
密 O
與 O
帝 O
議 O
， O
欲 O
令 O
道 O
真 O
專 O
決 O
機 O
務 O
。 O

時 O
平 O
聞 O
而 O
不 O
能 O
平 O
。 O

【 O
神 B-OTH
皇 I-OTH
正 I-OTH
統 I-OTH
記 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
北 O
野 O
緣 O
起 O
。 O

】 O
藉 O
源 B-PERSON
光 I-PERSON
、 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
定國 I-PERSON
、 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
菅 I-PERSON
根 I-PERSON
， O
誣 O
構 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
。 O

道 O
真 O
遂 O
貶 O
黜 O
。 O

【 O
北 O
野 O
緣 O
起 O
、 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
時 O
風 O
俗 O
奢 O
侈 O
， O
衣 O
服 O
華 O
麗 O
， O
為 O
立 O
制 O
限 O
， O
而 O
犯 O
禁 O
者 O
眾 O
。 O

帝 O
患 O
之 O
， O
時 O
平 O
與 O
帝 O
密 O
謀 O
， O
自 O
著 O
鮮 O
服 O
入 O
朝 O
。 O

帝 O
佯 O
怒 O
， O
召 O
職 O
事 O
曰 O
： O
「 O
朕 O
近 O
禁 O
奢 O
侈 O
， O
而 O
左 O
大 O
臣 O
身 O
長 O
百 O
僚 O
， O
首 O
敗 O
國 O
禁 O
。 O

大 B-PERSON
臣 I-PERSON
舉 O
動 O
， O
豈 O
宜 O
如 O
此 O
。 O

」 O
因 O
勒 O
歸 O
家 O
。 O

時 O
平 O
惶 O
恐 O
， O
屏 O
去 O
隨 O
身 O
， O
徒 O
步 O
歸 O
私 O
第 O
， O
杜 O
門 O
謝 O
客 O
。 O

月 O
餘 O
被 O
貰 O
， O
自 O
是 O
奢 O
風 O
頓 O
改 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
二 O
年 O
， O
賜 O
封 O
戶 O
三 O
干 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
七 O
年 O
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
九 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
三十九 O
， O
贈 O
正 O
一 O
位 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
詔 O
固 O
關 O
警 O
固 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
居 O
本 O
院 O
第 O
， O
故 O
稱 O
本 O
院 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
又 O
中 O
御 O
門 O
。 O

時 O
平 O
與 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
並 O
為 O
左 B-PERSON
右 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
道 O
真 O
被 O
貶 O
， O
時 O
平 O
薨 O
， O
時 O
有 O
右 O
流 O
左 O
死 O
之 O
語 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
善 O
和 O
歌 O
， O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
和 I-OTH
歌 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
頗 O
好 O
學 O
， O
受 O
業 O
大 O
藏 O
善 O
行 O
， O
嘗 O
設 O
宴 O
於 O
別 O
莊 O
水 O
石 O
亭 O
， O
會 O
一 O
時 O
文 O
人 O
， O
作 O
詩 O
以 O
賀 O
善 O
行 O
七十 O
筭 O
。 O

自 O
稱 O
門 O
人 O
， O
執 O
禮 O
甚 O
敬 O
。 O

【 O
雜 O
言 O
奉 O
和 O
。 O

】 O
延 O
喜 O
初 O
， O
奉 O
詔 O
撰 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
五十 I-OTH
卷 I-OTH
、 O
【 O
本 B-OTH
書 I-OTH
序 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O
格 O
十 O
卷 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O

】 O
子 O
保忠 O
、 O
顯忠 O
、 O
敦 O
忠 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
敦 I-PERSON
忠 I-PERSON
。 O

敦 O
忠 O
好 O
和 O
歌 O
， O
通 O
音 O
律 O
， O
與 O
源 O
博 O
雅 O
並 O
稱 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
仕 O
至 O
從 O
三 O
位 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

天 O
慶 O
六 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
三十八 O
， O
世 O
稱 O
本 O
院 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保忠 I-PERSON
， O
延 O
喜 O
中 O
， O
歷 B-LOC
右 I-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

廷 O
長 O
中 O
， O
兼 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

承 O
平 O
三 O
年 O
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

明 O
年 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

六 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
四十七 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

○ O
按 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
作 O
四十六 O
。 O

】 O
保忠 O
達 O
音 O
樂 O
， O
幼 O
善 O
吹 O
笙 O
。 O

醒 B-PERSON
醐 I-PERSON
帝 I-PERSON
召 O
試 O
其 O
藝 O
， O
曲 O
調 O
精 O
妙 O
， O
帝 O
大 O
褒 O
異 O
， O
賜 O
橘 O
皮 O
笙 O
。 O

【 O
體 B-OTH
源 I-OTH
抄 I-OTH
引 O
醍 B-OTH
醐 I-OTH
帝 I-OTH
御 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
性 O
慈 O
惠 O
， O
冬 O
月 O
入 O
朝 O
， O
懷 O
炙 O
餅 O
以 O
取 O
暖 O
， O
稍 O
冷 O
則 O
分 O
與 O
從 O
者 O
救 O
其 O
饑 O
， O
率 O
以 O
為 O
常 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
賢 O
人 O
大 O
將 O
。 O

其 O
第 O
在 O
八 O
條 O
， O
故 O
又 O
稱 O
八 O
條 O
大 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
顯忠 I-PERSON
， O
延 O
長 O
、 O
承 O
平 O
間 O
， O
歷 O
左 B-LOC
右 I-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O

天 O
慶 O
中 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O
拜 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
、 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
。 O

天 O
曆 O
中 O
， O
陞 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
正 O
三 O
位 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
、 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

天 O
德 O
元 O
年 O
， O
轉 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

四 O
年 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

康 O
保 O
二 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六十八 O
。 O

詔 O
贈 O
正 O
二 O
位 O
， O
稱 O
富 O
小 O
路 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O

】 O
性 O
尚 O
節 O
儉 O
， O
第 O
宅 O
器 O
用 O
極 O
朴 O
素 O
， O
盥 O
漱 O
不 O
用 O
盤 O
， O
自 O
執 O
杓 O
灌 O
洗 O
。 O

雖 O
為 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O
出 O
無 O
前 O
驅 O
， O
騶 O
從 O
甚 O
尠 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
方 O
設 O
大 O
饗 O
， O
治 O
具 O
簡 O
約 O
， O
堂 O
廳 O
一 O
無 O
所 O
崇 O
飾 O
。 O

【 O
今 B-OTH
昔 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
時 O
平 O
諸 O
子 O
皆 O
壯 O
年 O
而 O
沒 O
， O
世 O
謂 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
之 O
靈 O
所 O
祟 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
顯忠 O
深 O
懼 O
之 O
， O
每 O
夜 O
拜 O
于 O
廳 O
， O
祈 O
免 O
難 O
。 O

【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
兄 O
弟 O
中 O
唯 O
顯忠 O
官 O
位 O
顯達 O
， O
立 O
朝 O
最 O
久 O
， O
人 O
皆 O
以 O
為 O
其 O
畏 O
慎 O
所 O
致 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
菅 I-PERSON
根 I-PERSON
， O
字 O
右 O
生 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
桂林 O
遺 O
芳 O
錄 O
。 O

】 O
父 O
曰 O
良 O
尚 O
， O
清 O
和 O
朝 O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O

美 O
姿 O
容 O
、 O
有 O
膽 O
氣 O
， O
好 O
武 O
藝 O
， O
齊 O
力 O
過 O
人 O
。 O

【 O
○ O
以 O
上 O
， O
藤 O
原 O
良 O
尚 O
事 O
。 O

】 O
菅 O
根 O
博 O
涉 O
經 O
史 O
， O
兼 O
通 O
百 O
家 O
。 O

【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
元 O
慶 O
八 O
年 O
， O
補 O
文 B-ORG
章 I-ORG
生 O
。 O

寬 O
平 O
中 O
， O
任 O
因 O
幡 O
掾 O
， O
對 O
策 O
及 O
第 O
， O
任 O
少 O
內 B-ORG
記 I-ORG
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
菅 O
原 O
道 O
真 O
輔 O
政 O
， O
薦 O
菅 O
根 O
曰 O
： O
「 O
囊 O
者 O
臣 O
任 O
東 O
宮 O
亮 O
， O
太 O
上 O
皇 B-PERSON
敕 I-PERSON
臣 I-PERSON
兼 O
供 O
執 O
經 O
。 O

一 O
身 O
兩 O
役 O
， O
忽 O
遽 O
不 O
遑 O
。 O

以 O
狀 O
奏 O
聞 O
。 O

太 O
上 O
皇 O
舉 O
菅 O
根 O
聽 O
昇 O
殿 O
， O
晝 O
夜 O
格 O
勤 O
， O
每 O
當 O
顧 O
問 O
， O
引 O
經 B-OTH
傳 I-OTH
以 O
發 O
叡 O
情 O
， O
抽 O
章 B-ORG
句 I-ORG
以 O
催 O
文 O
思 O
。 O

其 O
所 O
奉 O
授 O
者 O
， O
曲 O
禮 B-ORG
諭 I-ORG
語 I-ORG
後 O
漢 O
書 O
等 O
， O
卷 O
帙 O
有 O
餘 O
。 O

」 O
對 O
策 O
及 O
第 O
， O
七 O
年 O
干 O
今 O
。 O

准 O
之 O
前 O
例 O
， O
謂 O
為 O
晚 O
成 O
。 O

伏 O
願 O
， O
敘 O
之 O
上 O
階 O
， O
補 O
成 O
業 O
之 O
舊 O
功 O
， O
明 O
侍 O
讀 O
之 O
新 O
賞 O
。 O

【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O

】 O
乃 O
擢 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 I-ORG
輔 O
， O
授 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O

昌 O
泰 O
中 O
， O
兼 O
文 B-ORG
章 I-ORG
博 O
士 O
、 O
備 O
中 O
權 O
介 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
兼 O
若 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

延 O
喜 O
元 O
年 O
， O
貶 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
未 O
發 O
， O
再 O
補 O
式 O
部 O
少 O
輔 O
、 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
兼 O
權 O
左 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
， O
尋 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
任 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
六 O
年 O
， O
帝 O
讀 O
史 B-OTH
記 I-OTH
， O
菅 O
根 O
侍 O
讀 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

明 O
年 O
， O
兼 O
侍 O
從 O
。 O

八 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O

十 O
月 O
， O
卒 O
， O
年 O
五十三 O
， O
贈 O
從 O
三 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

○ O
荏 O
柄 O
緣 O
起 O
為 O
菅 O
根 O
以 O
菅 O
丞 O
相 O
之 O
祟 O
震 O
死 O
， O
今 O
不 O
取 O
。 O

】 O
嘗 O
舉 O
撰 O
延 O
喜 O
格 O
。 O

【 O
延 B-OTH
喜 I-OTH
格 I-OTH
式 I-OTH
序 I-OTH
。 O

】 O
初 O
菅 O
根 O
以 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
薦 O
登 O
用 O
， O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O

】 O
後 O
在 O
殿 O
上 O
， O
為 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
所 O
辱 O
， O
【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
北 O
野 O
緣 O
起 O
。 O

】 O
菅 O
根 O
深 O
銜 O
之 O
。 O

【 O
北 B-OTH
野 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O

】 O
及 O
藤 O
原 O
時 O
平 O
陷 O
道 O
真 O
， O
法 O
皇 B-PERSON
欲 O
救 O
之 O
。 O

菅 O
根 O
遏 O
而 O
不 O
通 O
， O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
遂 O
貶 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
子 O
元方 O
。 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
元方 I-PERSON
， O
天 O
慶 O
初 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O
兼 O
左 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
平 O
將 O
門 O
反 O
， O
朝 O
議 O
推 O
元方 O
為 O
大 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
討 O
之 O
。 O

元方 O
奏 O
請 O
： O
「 O
以 O
攝 O
政 O
忠 O
平 O
子 O
一 O
人 O
為 O
副 O
。 O

」 O
由 O
是 O
議 O
格 O
， O
以 O
藤 O
原 O
忠 O
文 O
代 O
元方 O
。 O

【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
天 O
曆 O
中 O
， O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
， O
至 O
正 O
三 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

七 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六十六 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
