藤 O
原 O
師 O
實 O
， O
關 O
白 O
賴 O
通 O
子 O
也 O
。 O

天 O
喜 O
中 O
， O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
待 O
從 O
、 O
左 O
近 O

衛 O
權 O
中 O
將 O
， O
進 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

轉 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

康 O
平 O
三 O
年 O
， O
為 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
治 O
曆 O

元 O
年 O
， O
任 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O

延 O
久 O
初 O
， O

兼 O
東 O
宮 O
傅 O

， O
尋 O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
後 O
三 O
條 O
帝 O
即 O
位 O
， O

銳 O
意 O
圖 O
治 O
， O

務 O
革 O
舊 O
弊 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
前 O
此 O
天 O

子 O
多 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
氏 I-PERSON
所 O
出 O
， O

而 O
政 O
柄 O
皆 O
歸 O
外 O
家 O
。 O

帝 O
天 O
資 O
英 O
明 O
， O

加 O
以 O
三 O
條 O
外 O
孫 O
， O

不 O
假 O
攝 O
籙 O
權 O

， O
自 O
在 O
東 O
宮 O
， O

每 O
惡 O
賴 O
通 O
專 O
恣 O
。 O
賴 O
通 O
亦 O
知 O
不 O
為 O
帝 O
所 O
容 O
， O

屏 O
居 O
宇 O
治 O
， O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
每 O
戒 O
師 O
實 O
曰 O
： O

「 O
汝 O
勿 O
一 O
日 O
闕 O
朝 O

參 O
。 O

宮 O
中 O
無 O
事 O
亦 O
候 O
。 O

」 O
帝 O
令 O
藏 O
人 O
覘 O
殿 O
上 O
侍 O
臣 O
， O
日 O
二 O
三 O
次 O
， O
便 O
報 O
曰 O
： O

「 O
某 O
在 O
某 O
不 O
在 O
。 O

」 O
而 O
師 O
實 O
無 O
一 O
日 O
不 O
在 O
直 O
。 O

廉 O
問 O
累 O
月 O
， O

夜 O
遽 O
召 O
師 O
實 O
間 O
語 O
， O

問 O
曰 O
： O

「 O
卿 O
有 O
女 O
乎 O
？ O

」 O
對 O
曰 O
： O

「 O
有 O
一 O
女 O
。 O
」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
嬪 O
事 O
東 O
宮 O
。 O
」 O
師 O
實 O
拜 O
謝 O
而 O
出 O
。 O

帥 O
實 O
實 O
無 O
女 O
子 O
， O

養 O
妻 O
女 O
姪 O
賢 O
子 O
， O

以 O
是 O
對 O
焉 O
。 O

師 O
實 O
欲 O
告 O
之 O
賴 O
通 O
， O

是 O
夜 O
趣 O
裝 O
至 O
宇 O
治 O
， O
告 O
謝 O
賴 O
通 O
曰 O
： O

「 O
小 O
子 O
常 O
奉 O
慈 O
訓 O
， O
不 O
怠 O
朝 O
參 O
。 O

今 O
日 O
果 O
荷 O
此 O
榮 O
命 O
， O

實 O
大 O
人 O
之 O
賜 O
也 O
。 O

」 O
賴 O
通 O
感 O
喜 O
出 O
涕 O
。 O

賢 O
子 O
入 O
東 O
宮 O
， O
甚 O
獲 O
寵 O
幸 O
。 O

既 O
而 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
即 O
位 O
， O

是 O
為 O
白 O
河 O
帝 O
， O

立 O
賢 O
子 O
為 O
中 O
宮 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
初 O
賴 O
通 O
讓 O
關 O
白 O
於 O
弟 O
教 O
通 O
， O

約 O
曰 O
： O
「 O
後 O
傳 O
之 O
我 O
子 O
。 O

」 O
而 O
教 O
通 O
遂 O
背 O
其 O
約 O
。 O
賴 O
通 O
飲 O
恨 O
而 O
終 O
。 O

承 O
保 O
二 O
年 O
， O

教 O
通 O
寢 O
疾 O
， O
臨 O
終 O
奏 O
請 O
： O

「 O
使 O
子 O
信 O
長 O
襲 O
職 O
。 O
」 O
帝 O
許 O
之 O
。 O
師 O
實 O
失 O
望 O
。 O

帝 O
偶 O
至 O
中 O
宮 O
， O
后 O
梳 O
髮 O
淚 O
墮 O
濕 O
席 O
。 O

帝 O
怪 O
而 O
詰 O
之 O
。 O
后 O
曰 O
： O

「 O
左 O
府 O
聞 O
陛 O
下 O
欲 O
令 O
信 O
長 O
為 O
關 O
白 O
， O

不 O
堪 O
憂 O
愧 O
， O
將 O
晦 O
跡 O
林 O
藪 O
。 O

若 O
然 O
， O
則 O
妾 O
亦 O
與 O
君 O
王 O
永 O
訣 O
矣 O
。 O

」 O
帝 O
大 O
驚 O
， O

俄 O
召 O
職 O
事 O
， O

收 O
師 O
實 O
為 O
關 O
白 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
堀 O
河 O
帝 O
受 O
禪 O
， O

改 O
關 O
白 O
為 O
攝 O
政 O
。 O

寬 O
治 O
二 O
年 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
尋 O
辭 O
。 O

四 O
年 O
， O

復 O
為 O
關 O
白 O
， O

而 O
視 O
事 O
如 O
攝 O
政 O
。 O

嘉 O
保 O
元 O
年 O
， O

辭 O
關 O
白 O
。 O

許 O
之 O
， O

而 O
隨 O
身 O
兵 O
仗 O
如 O
故 O
， O
聽 O
輦 O
車 O
入 O
宮 O
。 O

康 O
和 O
三 O
年 O
， O
祝 O
髮 O
更 O
名 O

法 O
覺 O
。 O

是 O
歲 O
， O
薨 O
， O

年 O
六 O
十 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

法 O
覺 O
據 O
分 B-OTHpart
脈 I-OTHpart
。 O

】 O
世 O
稱 O
後 O

宇 O
治 O
入 O
道 O
， O

又 O
稱 O
京 O
極 O
關 O
白 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
其 O
日 O
錄 O
曰 O
京 O
極 O
關 B-ORG
白 I-ORG
記 I-ORG
。 I-ORG

【 O
據 O
後 O
三 O
條 O

帝 O
即 O
位 O
記 O
引 O
京 B-OTH
極 I-OTH
關 I-OTH
白 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
子 O
師 O
通 O
、 O

家 O
忠 O
、 O

經 O
實 O
、 O
能 O
實 O
、 O

忠 O
教 O
。 O

經 O
實 O
， O
正 O
二 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
家 O
稱 O
大 O
炊 O
御 O
門 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
二 O
條 O
帝 O
即 O
位 O
， O

推 O
外 O
祖 O
父 O
之 O
恩 O
， O

贈 O
正 O
一 O
位 O

太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
能 O
實 O
， O

正 O
二 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
稱 O
小 O
野 O
宮 O
。 O

忠 O
教 O
， O
正 O

一 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
稱 O
難 B-LOC
波 I-LOC
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

參 O
取 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
師 I-PERSON
通 I-PERSON
， O

稟 O
性 O
豁 O
達 O
， O
好 O
學 O

不 O
倦 O
， O
博 O
通 O
百 O
家 O
， O
兼 O
工 O
篆 O
隸 O
絲 O
竹 O
。 O

從 O
大 O
江 O
匡 O
房 O
受 O
經 O
史 O
， O
又 O
就 O
太 O
宰 O
帥 O
源 B-ORG
經 I-ORG
信 I-ORG
學 I-ORG

琵 O
琶 O
， O
有 O
冰 O
藍 O
之 O
譽 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
延 O
久 O
、 O

承 O
保 O
間 O
， O

累 O
遷 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
承 O
曆 O
元 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
水 B-OTH
左 I-OTH
記 I-OTH
。 O

○ O
職 B-OTH
原 I-OTH
抄 I-OTH
曰 O
， O

參 O
議 O
兼 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

師 O
通 O
為 O
始 O
。 O
按 O
前 O
是 O

巨 O
勢 O
野 O
足 O
、 O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
冬 I-PERSON
嗣 I-PERSON
等 O
， O

並 O
參 O
議 O
兼 O
大 O
將 O
， O
豈 O
親 O
房 O
偶 O
失 O
考 O
歟 O
。 O

】 O
永 O
保 O
中 O
， O
至 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

嘉 O
保 O
元 O
年 O
， O

代 O
父 O
為 O
關 O
白 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
師 O
通 O
好 O

賢 O
愛 O
士 O
， O

進 O
文 O
學 O
之 O
士 O
， O
黜 O
勢 O
利 O
之 O
徒 O
。 O
嘉 O
保 O
、 O
永 O
長 O
間 O
， O

天 B-LOC
下 I-LOC
肅 O
然 O
。 O

康 O
和 O
元 O
年 O
， O
寢 O
疾 O
， O
上 O
表 O
辭 O
職 O
。 O

【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
尋 O
薨 O
， O

年 O
三 O
十 O
八 O
。 O
【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
後 O
二 O
條 O
殿 O
。 O

【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
其 O
日 O
錄 O
曰 O
後 O
二 B-OTH
條 I-OTH
關 I-OTH
白 I-OTH
記 I-OTH
。 O
【 O
後 B-OTH
二 I-OTH
條 I-OTH
關 I-OTH
白 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
匡 O
房 O
嘗 O
稱 O
曰 O
： O

「 O
望 O
公 O
威 O
容 O
， O

大 O
不 O
類 O
世 O

間 O
人 O
， O
恨 O
不 O
令 O
異 O
邦 O
人 O
見 O
之 O
。 O

」 O
【 O
外 B-OTH
記 I-OTH
日 I-OTH
記 I-OTH
、 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
初 O
嘉 O
保 O
中 O
， O
延 B-LOC
曆 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
徒 O
奉 O
神 O
輿 O
， O

犯 O
闕 O
訴 O
事 O
。 O

師 O
通 O
使 O
中 O
務 O
丞 O
源 O

賴 O
治 O
拒 O
之 O
， O

射 O
殺 O
神 O
人 O
。 O

僧 O
徒 O
大 O
怒 O
， O

詛 O
師 O
通 O
。 O

適 O
師 O
通 O
薨 O
， O

世 O
以 O
為 O
神 O
祟 O
。 O

【 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
賴 O
治 O

據 O
盛 B-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
是 O
時 O
， O
白 O
河 O
法 O
皇 B-PERSON
禪 O
位 O
， O

仍 O
親 O
政 O
事 O
， O

百 O
司 O
常 O
填 O
于 O
門 O
。 O

師 O
通 O
嘆 O
曰 O
： O

「 O
豈 O
有 O
禪 O
位 O
之 O
軍 O
， O

而 O
立 O
車 O
於 O
門 O
者 O
乎 O
。 O

」 O
自 O
師 O
通 O
亡 O
， O
法 O
皇 B-PERSON
益 O
無 O
所 O
憚 O
， O

時 O
人 O
嗟 O
惜 O
焉 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
子 O
忠 O
實 O
， O

自 O
有 O
傳 O
。 O
家 O
政 O
， O
正 O
三 O
位 O
參 O
議 O
， O

性 O
峻 O
急 O
， O
時 O
人 O
謂 O
之 O
三 O
條 O
惡 O
宰 O
相 O
。 O
家 O
隆 O
， O

從 O
四 O
位 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
家 I-PERSON
忠 I-PERSON
， O
家 O
稱 O
花 O
山 O
院 O
。 O

延 O
久 O
、 O

應 O
德 O
間 O
， O
累 O
遷 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O
寬 O
治 O
二 O
年 O
， O

進 O
正 O
二 O
位 O
。 O

五 O
年 O
， O

轉 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
師 O
通 O
薨 O
， O

家 O

忠 O
序 O
齒 O
應 O
為 O
關 O
白 O
。 O

然 O
父 O
師 O
師 O
實 O
以 O
孫 O
忠 O
實 O
為 O
己 O
子 O

， O
意 O
欲 O
使 O
為 O
攝 O
籙 O
。 O

帝 O
乃 O
使 O
忠 O
實 O
視 O
太 B-ORG
政 I-ORG
官 I-ORG
事 O
。 O

康 O
和 O
五 O
年 O
， O
右 O
近 O
衛 O

大 O
將 O
闕 O
， O
家 O
忠 O
欲 O
得 O
之 O
。 O

法 O
皇 B-PERSON
亦 O
欲 O
以 O
其 O
寵 O
臣 O
藤 O
原 O
宗 O
通 O
任 O
之 O
。 O

家 O
忠 B-ORG
私 I-ORG
與 I-ORG
忠 O
實 O
謀 O

， O
忠 O
實 O
曰 O
： O

「 O
無 O
復 O
他 O
計 O
， O

憑 O
中 O
宮 O
為 O
內 O
援 O
， O

庶 O
幾 O
得 O
志 O
。 O

」 O
家 O
忠 O
從 O
其 O
言 O
， O
密 O
請 O
中 O
宮 O
。 O
中 O
宮 O

知 O
法 O
皇 B-PERSON
之 O
意 O
不 O
可 O
奪 O
， O

不 O
為 O
之 O
先 O
容 O
。 O
既 O
而 O
法 O
皇 B-PERSON
遣 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
宗 I-PERSON
忠 I-PERSON
， O

言 O
旨 O
於 O
帝 O
。 O

會 O
帝 O
在 O
便 O
殿 O
吹 O
笛 O
， O

宗 B-PERSON
忠 I-PERSON
進 O
奏 O
， O
帝 O
故 O
為 O
不 O
聞 O
。 O

宗 B-PERSON
忠 I-PERSON
承 O
間 O
復 O
奏 O
， O
帝 O
不 O
應 O
， O
猶 O
吹 O
笛 O
徐 O
起 O
入 O
內 O
。 O

宗 O
忠 O
恐 O
法 O
皇 B-PERSON
之 O
譴 O
， O
請 O
速 O
得 O
報 O
。 O

帝 O
乃 O
出 O
曰 O
： O

「 O
以 O
宗 O
通 O
補 O
大 O
將 O
， O
唯 O
命 O
是 O
聽 O
。 O

而 O
朕 O
有 O
所 O
惑 O
。 O

昔 O
有 O
教 O
敕 O
： O
『 O
政 O
之 O
大 O
者 O
， O

莫 O
過 O
於 O
官 O
人 O
。 O
上 O
自 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
、 O
大 O
將 O
， O

下 O
至 O
靭 O
負 O
尉 O
， O
妙 O
簡 O
器 O
用 O
， O

一 O
從 O
輿 O
議 O
之 O
所 O
歸 O
。 O
』 O
朕 O
深 O
服 O
膺 O
。 O

以 O
朕 O
新 O
擬 O
之 O
， O

權 O
大 O
納 O
言 O

家 O
忠 O
位 O

次 O
才 O
望 O
， O
非 O
宗 O

通 O
之 O
比 O
。 O

何 O
舍 O
此 O
取 O
彼 O
。 O

若 O
有 O
逸 O
群 O
之 O
材 O
， O

則 O
雖 O
位 O

卑 O
官 O
微 O
， O
超 O
擢 O
而 O
可 O
也 O
。 O

未 O
聞 O
宗 O
通 O
才 O
過 O
人 O
。 O

汝 O
以 O
是 O
奏 O
之 O
。 O

」 O
宗 B-PERSON
忠 I-PERSON
反 O
命 O
， O

法 O
皇 B-PERSON
愧 O
服 O
， O

乃 O
以 O
家 O
忠 O
任 O
之 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
保 O
安 O
元 O
年 O
， O

關 O
白 O
忠 O
實 O
因 O
事 O
失 O
法 O
皇 B-PERSON
旨 O
。 O

法 O
皇 O
怒 O
停 O
內 O
覽 O
， O

欲 O
以 O
家 O
忠 B-PERSON
代 I-PERSON
之 O
， O
與 O
其 O
親 O
臣 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
顯 I-PERSON
隆 I-PERSON
議 O
。 O

顯 O
隆 O
曰 O
： O

「 O
稻 O
荷 O

祭 O
日 O
棚 O
閣 O
上 O
， O
事 O
何 O
如 O
？ O

」 O
法 O
皇 B-PERSON
乃 O
止 O
。 O

先 O
是 O
流 O
言 O
： O

「 O
稻 O

荷 O
祭 O
日 O
， O

家 O
忠 O
與 O
其 O
姻 O
家 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
顯 I-PERSON
季 I-PERSON
等 O
， O

會 O
飲 O
棚 O

閣 O
上 O
， O
甚 O
失 O
卿 O
相 O
體 O
。 O
」 O

顯 B-PERSON
隆 I-PERSON
以 O
是 O
譖 O
焉 O
。 O

【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O

轉 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

天 O
承 O
元 O
年 O
， O

拜 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O

保 O
廷 O
二 O
年 O
， O

聽 O
牛 O
車 O
入 O
宮 O
。 O

是 O
歲 O
， O

薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
五 O
。 O

子 O
忠 O
宗 O
， O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O
有 B-OTH
監 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
孫 O
忠 O
雅 O
， O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
忠 O
親 O
， O

內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
稱 O
中 O
山 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O

有 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
山 B-OTH
槐 I-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
教 I-PERSON
長 I-PERSON
， O

小 O
字 O
文 O
珠 O
， O

忠 O
教 O
子 O
也 O
。 O

工 B-ORG
和 I-ORG
歌 I-ORG
， O
善 O
書 O
， O
學 O
佐 O
理 O
楷 O
法 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
大 O
治 O
康 O
治 O
間 O
， O
累 O
進 O
至 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

久 O
安 O
五 O
年 O
， O

敘 O
正 O
三 O
位 O
。 O
保 O
元 O
元 O
年 O
， O
遷 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
為 O
崇 O
德 O

上 O
皇 O
所 O
親 O
昵 O
。 O

上 O
皇 O
將 O
起 O
兵 O
， O

教 O
長 O
諫 O
不 O
能 O
止 O
， O

深 O
以 O
為 O
憂 O
。 O

私 O
告 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 I-PERSON
原 I-PERSON
實 O
能 O
， O
實 O
能 O
又 O
附 O
教 O
長 O
奏 O
陳 O
不 O
可 O

， O
皆 O
不 O
納 O
。 O
及 O
事 O
敗 O
， O
教 O
長 O
薙 O
髮 O
， O

居 O
廣 B-LOC
隆 I-LOC
寺 I-LOC
， O

【 O
保 B-OTH
元 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
法 O
名 O
親 O
蓮 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
朝 O
廷 O
以 O
上 O
皇 B-PERSON
近 O
臣 O
， O
遣 O
人 O
逮 O
捕 O
， O

流 O
于 O
常 O
陸 O
浮 O
島 O
。 O

【 O
保 B-OTH
元 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

○ O

浮 O
島 O
據 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
應 O
保 O
二 O
年 O
， O

召 O
還 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
後 O
隱 O
高 O
野 O
山 O
， O

以 O
終 O
焉 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
所 O
著 O
有 B-OTHpart
拾 I-OTHpart
遺 I-OTHpart
古 I-OTHpart
今 I-OTHpart
。 O

【 O
仁 B-OTH
和 I-OTH
寺 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
教 O
長 O
弟 O
賴 O
輔 O
， O

永 O
曆 O
中 O
， O
任 O
豐 O
後 O
守 O
。 O

應 O
保 O
、 O

仁 O
安 O
間 O
， O

為 O
大 O
宰 O
少 O
貳 O
、 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
宮 O
亮 O
。 O
嘉 O
應 O
中 O
， O
拜 O
刑 O
部 O

卿 O
， O

至 O
從 O
三 O
位 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
壽 O
永 O
二 O
年 O
， O
平 O
氏 O
奉 O
帝 O
入 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O

賴 O
輔 O
子 O
賴 O
經 O
拒 O
之 O
。 O

【 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
文 O
治 O
二 O
年 O
， O

薨 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
賴 O
輔 O
大 O
鼻 O
， O

人 O
呼 O
日 O
鼻 O
豐 O
後 O
。 O

【 O
平 B-OTH
家 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O


源 O
師 O
房 O
， O

始 O
名 O
資 O

定 O
， O
具 O
平 O
親 O
王 O
長 O
子 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
甫 O
生 O
二 O
歲 O
， O

親 B-PERSON
王 I-PERSON
奇 O
之 O
曰 O
： O

「 O
此 O
兒 O
有 O
將 O
軍 O
相 O
， O

後 O
必 O
為 O
大 O
將 O
。 O

」 O
【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
及 O
長 O
， O

才 O
識 O
博 O
洽 O
， O

善 O
屬 O
文 O
， O
兼 O
工 O
和 O
歌 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
關 O
白 O
賴 O
通 O
約 O
為 O
父 O
子 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

今 B-OTH
鏡 I-OTH
作 O
道 O
長 O
養 O
子 O
。 O

】 O
以 O
其 O
妹 O
妻 O
之 O
。 O

或 O
有 O
竊 O
言 O
其 O
醜 O
者 O
， O

師 O
房 O
曰 O
： O

「 O
夫 O
婦 O
者 O
， O

暫 O
時 O
之 O
偶 O
合 O

， O
美 O
惡 O
不 O
足 O
以 O
累 O
心 O
。 O
」 O
【 O
寶 B-OTH
物 I-OTH
集 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
寬 O
仁 O
四 O
年 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

賜 O
姓 O
源 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
更 O
今 O

名 O
。 O
尋 O
侍 O
從 O
右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O

萬 O
壽 O
元 O
年 O
， O
累 O
進 O
敘 O

從 O
三 O
位 O
。 O
三 O
年 O
， O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
長 O
元 O
、 O
康 O
平 O
間 O
， O

為 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

治 O
曆 O
元 O
年 O
， O
拜 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

後 O
三 O
條 O
帝 O
即 O
位 O
， O

轉 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

大 O
將 O
如 O
故 O
， O

聽 O
輦 O
車 O
入 O
宮 O
門 O
。 O

白 O
河 O
帝 O
登 O
極 O
， O

益 O
加 O
優 O
異 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
， O

聽 O
牛 O
車 O
， O

轉 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

尋 O
兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
傅 O
。 O

承 O
曆 O
元 O
年 O
， O
以 O
病 O
辭 O
官 O
職 O
， O

優 O
詔 O
不 O
允 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
遣 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
源 O
俊 O
實 O
， O
就 O
第 O
拜 O
大 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

是 O
日 O
， O

薨 O
， O
年 O
七 O
十 O
， O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
土 O
御 O
門 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O
有 O
敘 O

位 O
除 B-ORG
目 I-ORG
抄 I-ORG
、 I-ORG
土 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O
書 O

籍 B-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
子 O
俊 O
房 O
、 O
顯 O
房 O
、 O
師 O
忠 O
、 O

廣 O
綱 O
。 O
師 O
忠 O
正 O
二 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

稱 O
澤 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

廣 O
網 O
從 O
四 O
位 O
下 O
攝 O
津 O
守 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH

分 B-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
源 O
俊 O
房 O
， O
天 O
喜 O
中 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O

任 O
參 O
議 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
前 O
齋 O
院 O
娟 O

子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
與 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
同 O
居 O
， O

俊 O
房 O
與 O
之 O
姦 O
。 O

皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
大 O
怒 O
奏 O
帝 O
將 O
正 O
其 O
罪 O
。 O

帝 O
不 O
得 O
已 O
， O

停 O
其 O
朝 O
參 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O

任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
然 O
終 O
後 O
三 O
條 O
世 O
， O
不 O
得 O
大 O
用 O
。 O

承 O
曆 O
中 O
， O
任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

尋 O
兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
永 O
保 O
二 O
年 O
， O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
缺 O
， O

帝 O
擇 O
其 O
人 O
不 O
決 O
， O

與 O
大 O
江 O
匡 O
房 O
議 O
， O

匡 O
房 O
乃 O
推 O
俊 O
房 O
。 O

帝 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
亦 O
以 O
為 O
然 O
。 O

然 O
顯 O
房 O
見 O
為 O
中 O
宮 O
父 O
， O

今 O
若 O
不 O
補 O
， O

恐 O
披 O
剃 O
辟 O
世 O
。 O

其 O
餘 O
先 O
進 O
亦 O
多 O
冀 O
望 O
者 O
， O

朕 O
以 O
是 O
難 O
焉 O
。 O

」 O
匡 O
房 O
曰 O
： O

「 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
非 O
序 O
進 O
之 O
官 O
， O

要 O
在 O
得 O
其 O
人 O
。 O

況 O
顯 O
房 O
既 O
國 O
司 O
乎 O
。 O

」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
歷 O
國 O
司 O
人 O
涉 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O

非 O
無 O
其 O
例 O
。 O

如 O
菅 O
原 O

道 B-PERSON
真 I-PERSON
是 O
也 O
。 O

」 O
匡 O
房 O
曰 O
： O

「 O
博 O
士 O
不 O
在 O
此 O
限 O
。 O

且 O
揆 O
之 O
人 O
情 O
， O
豈 O
有 O
弟 O
而 O
娟 O

疾 O
兄 O
之 O
登 O

台 O
司 O
者 O
哉 O
。 O

」 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
乃 O
拜 O
俊 O
房 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

明 O
年 O
， O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O
寬 O
治 O
七 O
年 O
， O

兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O
嘉 O
保 O
三 O
年 O
， O

聽 O
輦 O
車 O
。 O
保 O
安 O
二 O
年 O
， O

致 O
仕 O
祝 O
髮 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
號 O
寂 O
俊 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O

後 B-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
往 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
薨 O
， O

年 O
八 O
十 O
七 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

後 B-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
往 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
目 O
堀 O
河 O
左 O
府 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
日 O
錄 O
曰 O
水 O
左 B-ORG
記 O
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
、 O

印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
俊 O
房 O
練 O
達 O
政 O
事 O
， O

自 O
祖 O
具 O
平 O
， O

三 O
世 O
相 O
繼 O
。 O

有 O
文 O
才 O
， O
兼 O
善 O
書 O
。 O

殿 O
門 O
一 O
榜 O
， O

多 O
其 O
所 O
書 O
。 O

【 O
後 B-OTH
拾 I-OTH
遺 I-OTH
往 I-OTH
生 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
○ O
參 O
取 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
子 O
師 O
賴 O
、 O
師 O
時 O
、 O
師 O
俊 O
。 O

源 O
師 O
賴 O
， O

博 O
聞 B-ORG
強 I-ORG
記 I-ORG
， I-ORG

有 O
才 O
藻 O
。 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
受 O
業 O
大 O
江 O
匡 O
房 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
永 O
保 O
、 O

承 O
德 O
間 O
， O

稍 O
遷 O
任 O
參 O
議 O
， O

兼 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
堀 O
河 O
朝 O
， O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
源 O
基 O
網 O
、 O

右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
藤 O
原 O
宗 O
忠 O
等 O
， O
皆 O
以 O
後 O
進 O
超 O
師 O
賴 O
， O

為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

師 O
賴 O
不 O
平 O
之 O
， O

家 O
居 O
不 O
出 O
數 O
年 O
。 O

由 O
是 O
罷 O
右 O
兵 O
衛 O
督 O
。 O
崇 O
德 O
帝 O
以 O
頻 O
年 O
天 O
變 O
屢 O
見 O
， O

敕 O
遣 O
諸 O
道 O
博 O
士 O
， O

言 B-ORG
所 I-ORG
以 O
禳 O
之 O
。 O

皆 O
言 O
： O

「 O
宜 O
起 O

才 O
能 O
之 O
士 O
， O

不 O
令 O
其 O
抑 O
鬱 O
， O
則 O
副 O
天 O
心 O
矣 O
。 O

」 O
於 O
是 O
， O
以 O
師 O
賴 O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
就 O
職 O
後 O
， O
為 O
釋 O
奠 O
上 O
卿 O
， O
每 O
事 O
諮 O
訪 O
， O

然 O
後 O
行 O
之 O
。 O

藤 O
原 O
成 O
通 O
勞 O
曰 O
： O

「 O
公 O
久 O
家 O
居 O
， O
不 O
從 O
公 O
事 O
， O

宜 O
其 O
降 O
心 O
訪 B-ORG
求 I-ORG
， I-ORG

恐 O
有 O
失 O
誤 O
。 O
」 O
師 O
賴 O
顧 O
曰 O
： O

「 O
入 O
大 O
廟 O
每 O
事 O
問 O
。 O

」 O
無 O
復 O
他 O
語 O
。 O
成 O
通 O
悔 O
愧 O
焉 O
。 O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
亡 O
何 O
， O

轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
保 O
延 O
五 O
年 O
， O
夏 O
旱 O
， O

祈 O
雨 O
丹 O
生 O
、 O

貴 O
布 O
禰 O
， O
師 O
賴 O
奉 O
行 O
之 O
。 O

時 O
大 O
內 O
記 O
有 O
故 O
不 O
會 O
， O

少 O
內 O
記 O
文 O
屋 O
相 O
永 O
攝 O
事 O
， O
不 O
能 O
作 O
宣 O
命 O
。 O

師 O
賴 O
代 O
書 O
， O

退 O
曰 O
： O
「 O
此 O
宣 O
命 O
必 O
應 O
得 O
神 O
感 O
。 O
」 O
果 O
霶 O
沛 O

三 O
日 O
。 O
【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
薨 O
， O

年 O
七 O
十 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
作 O
七 O
十 O
二 O
。 O

】 O
稱 O
小 O
野 O
宮 O
。 O

弟 O
師 O
時 O
、 O
師 O
俊 O
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
師 O
時 O
善 O
詩 O
歌 O
， O

有 O
才 O
名 O
， O

為 O
匡 O
房 O
所 O
稱 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
至 O
正 O
三 O
位 O
， O

權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

兼 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
后 I-PERSON
官 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
所 O
著 O
有 B-OTH
沓 I-OTH
記 I-OTH
、 O

【 O
印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
長 B-OTH
秋 I-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
師 O
時 O
既 O
薨 O
， O
鳥 O
羽 O
上 O
皇 O

命 O
其 O
家 O
上 O
之 O

， O

藏 O
鳥 O
羽 O
北 O
殿 O
， O

題 O
櫃 O
上 O
曰 O
： O

「 O
權 O
大 O
夫 O
次 O
第 O
。 O

」 O
【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
師 O
俊 O
亦 O
累 O
官 O
至 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
源 O
顯 O
房 O
， O

善 O
和 O
歌 O
， O

文 O
學 O
雖 O
不 O
如 O
兄 O
， O

頗 O
有 O
時 O
望 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
後 O
冷 O
泉 O
朝 O
， O

歷 O
侍 O
從 O
右 O

近 O
衛 O
少 O
將 O
、 O
中 O
將 O
， O
為 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O

兼 O
近 O
江 O
、 O

周 O
防 O
介 O
、 O

伊 O
豫 O
權 O
守 O
， O
任 O
參 O
議 O
， O

敘 O
正 O
三 O
位 O
， O

再 O
遷 O
為 O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
白 O
河 O
帝 O
即 O
位 O
， O

以 O
中 O
宮 O
父 O
， O

超 O
兄 O
俊 O
房 O
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
永 O
保 O
三 O
年 O
， O
俊 O
房 O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

顯 O
房 O
代 O
為 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
仍 O
領 O
若 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O
】 O
寬 O
治 O
七 O
年 O
， O

寢 O
疾 O
， O

帝 O
敕 O
赦 O
輕 O
囚 O
， O
以 O
救 O
其 O
病 O
。 O
【 O
中 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
嘉 O
保 O

元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O

是 O
歲 O
， O

薨 O
， O
年 O
五 O
十 O
八 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
中 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
帝 O
哀 O
悼 O
， O

為 O
廢 O

御 O
膳 O
， O
輟 O
朝 O
三 O
日 O
， O
贈 O
正 O
一 O
位 O
。 O
【 O
中 B-OTH
右 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
六 O
條 O
右 O
府 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
初 O
治 O
部 O
卿 O

源 O
隆 O
俊 O
有 O
女 O
， O

為 O
擇 O
其 O
婿 O
， O
召 O
相 O
者 O
問 O
俊 O
房 O
、 O

顯 O
房 O
孰 O
可 O
者 O
。 O

相 O
者 O
答 O
曰 O
： O

「 O
後 O
皆 O
至 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O

」 O
又 O
問 O
： O

「 O
兄 O
弟 O
孰 O
榮 B-ORG
？ O

」 O
曰 O
： O
「 O
弟 O
最 O
榮 O
。 O
或 O
生 O
至 O
尊 O
。 O
或 O
出 O
一 O
人 O
， O

必 O
在 O
斯 O
人 O
之 O
後 O
。 O

」 O
後 O
子 O
雅 O
實 O
至 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O

女 O
賢 O
子 O
為 O
白 O
河 O
帝 O
中 O
宮 O
， O

生 O
堀 O
河 O
帝 O
， O

果 O
如 O
其 O
言 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
顯 O
房 O
子 O
雅 O
實 O
、 O

顯 B-PERSON
仲 I-PERSON
、 O
雅 O
俊 O
、 O

國 O
信 O
、 O

顯 O
雅 O
、 O
雅 O
兼 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
雅 O
實 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

顯 O
仲 O
， O
從 O
三 O
位 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
， O
兼 O
神 O
祇 O
伯 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
工 O
和 O
歌 O
， O

【 O
金 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
善 O
書 O
。 O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O
】 O
源 O

俊 O
賴 O
， O

奉 O
敕 O
撰 O
金 B-OTH
葉 I-OTH
集 I-OTH
。 O

顯 B-PERSON
仲 I-PERSON
心 O
不 O
然 O
之 O
， O

更 O
著 O
良 O
玉 B-ORG
集 I-ORG
。 O

【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

仁 B-OTH
和 I-OTH
寺 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O
】 O
保 O
延 O
四 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
八 O
十 O
一 O
。 O
【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
雅 O
信 O
， O

正 O
二 O
位 O

權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

國 O
信 O
， O
正 O
二 O
位 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
家 O
稱 O
坊 O
城 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
顯 O
雅 O
， O
正 O
二 O
位 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

保 O
延 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
家 O
稱 O
楊 O
梅 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
顯 O
雅 O
， O
性 O
疏 O
率 O
， O
無 O
才 O
能 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O

】 O
世 O
謂 O
： O

「 O
不 O
能 O
作 O
詩 O
， O

而 O
至 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
， O

以 O
顯 O
雅 O
為 O
始 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
堀 O
河 O
帝 O
善 O
吹 O
笛 O
， O
嘗 O
謂 O
侍 O
臣 O
曰 O
： O

「 O
朕 O
欲 O
奏 O
五 O
常 O
樂 O
急 O
百 O
遍 O
， O
卿 O
等 O
視 O
草 O
木 O
將 O
舞 O
， O

乃 O
吹 O
垂 O
五 O
十 O
遍 O
。 O

」 O
伶 O
官 O

時 O
元 O
揭 O
簾 O
曰 O
： O

「 O
樹 O
動 O
。 O
果 O
如 O
明 O
詔 O
。 O

」 O
坐 O
者 O
善 O
其 O
對 O
。 O

顯 O
雅 O
率 O
爾 O
曰 O
： O

「 O
非 O
樹 O
自 O
動 O
， O

風 O
吹 O
之 O
也 O
。 O

」 O
滿 O
坐 O
皆 O
掩 O
口 O
。 O

【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
、 O

體 B-OTH
源 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
雅 O
兼 O
， O

有 O
才 O
識 O
， O

善 O
詩 O
歌 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
天 O
承 O

元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
白 O
河 O
帝 O
亟 O
稱 O
其 O
才 O
幹 O
， O

嘗 O
謂 O
鳥 O
羽 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
吾 O
嘗 O
用 O
藤 O

原 O
通 O
俊 O
、 O

大 O
江 O
匡 O
房 O
， O

實 O
近 O
古 O
名 O
臣 O
， O

自 O
謂 O
得 O
其 O
人 O
。 O

今 O
雅 O
兼 O
殆 O
不 O
下 O
此 O
輩 O
。 O

」 O
【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
】 O
保 O
延 O
元 O
年 O
， O

以 O
病 O
辭 O
職 O
。 O

朝 O
廷 O
每 O
有 O
大 O
議 O
， O
鳥 O
羽 O
帝 O
引 O
見 O
而 O
諮 O
訪 O
焉 O
。 O

【 O
今 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
康 O
治 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
五 O
， O

世 O
稱 O
薄 O
雲 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

所 O
著 O
有 O
禮 B-OTH
記 I-OTH
。 O

【 O
仁 O
和 O
寺 O

書 B-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O

】 O
