藤 B-PER
原 I-PER
朝 I-PER
光 I-PER
。 O

朝 O
光 O
、 O
圓 O
融 O
帝 O
時 O
特 O
被 O
恩 O
寵 O
， O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
超 O
兄 O
顯 O
光 O
為 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
德 O
元 O
年 O
， O
薨 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
稱 O
閑 O
院 O
大 O
將 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
朝 O
光 O
美 O
姿 O
儀 O
， O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
嘗 O
創 O
意 O

著 O
透 O
額 O
冠 O
， O

後 O
人 O
遵 O
用 O
焉 O
。 O

【 O
東 B-OTH
齋 I-OTH
隨 I-OTH
筆 I-OTH
。 O

】 O
初 O
朝 O
光 O
娶 O
重 O
明 O

親 O
王 B-PER
女 I-PER
， O
有 O
姿 O
色 O
， O

生 O
數 O
子 O
。 O
時 O
大 O
納 O
言 O

源 O
延 O
光 O
妻 O
新 O
寡 O
， O

妝 O
奩 O
貲 O
賄 O
甚 O
饒 O
。 O

朝 O
光 O
欲 O
獲 O
之 O
， O

因 O
拾 O
擿 O
小 O
過 O
， O

黜 O
其 O
妻 O
而 O
更 O
娶 O
。 O

年 O
長 O
於 O
朝 O
光 O
， O

黎 O
面 O
皺 O
髮 O
， O

額 O
上 O
有 O
疵 O
。 O

然 O
其 O
所 O
以 O
媚 O
夫 O
婿 O
甚 O
勤 O
。 O
侍 O
婢 O
三十 O
許 O
人 O
， O

皆 O
有 O
姿 O
首 O
， O

袨 O
服 O
靚 O
粧 O
， O

以 O
列 O
左 O
右 O
。 O

銀 O
鎗 O
二十 O
許 O
， O
常 O
煎 O
藥 O
餌 O
， O

隨 O
須 O
供 O
進 O
。 O
寒 O
月 O
如 O
絮 O
席 O
令 O
坐 O
之 O
， O

臥 O
褥 O
則 O
令 O

侍 O
婢 O
各 O
執 O
熨 O
斗 O
煖 O
之 O
。 O

朝 O
光 O
甚 O
眄 O
之 O
， O
為 O
清 O
議 O
所 O
鄙 O
， O

名 O
譽 O
頗 O
衰 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
子朝 O
經 O
至 O
顯 O
官 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PER
原 I-PER
為 I-PER
光 I-PER
。 O

為 O
光 O
， O

天 O
祿 O
中 O
累 O
遷 O
參 O
議 O
。 O

數 O
歲 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

貞 O
元 O
三 O
年 O
， O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

一 O
條 O
帝 O
登 O
極 O
， O
拜 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

永 O
廷 O
元 O
年 O
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
。 O
正 O
曆 O
二 O
年 O
， O

拜 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
聽 O
輦 O
車 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
】 O
明 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
五十二 O
。 O

贈 O
正 O
一 O
位 O
， O

追 O
封 O
相 O
模 O
公 O
， O

諡 O
恒 O
德 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
食 O
封 O
、 O

資 O
人 O
同 O
存 O
日 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
稱 O
後 O
一 O
條 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
初 O
為 O
光 O
女 O
怟 O
子 O
， O
為 O
華山 O
帝 O
女 O
御 O
， O
被 O
隆 O
寵 O
。 O

方 O
娠 O
， O

八 O
月 O
病 O
卒 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
為 O
光 O

不 O
堪 O
憂 O
戚 O
， O

自 O
是 O
專 O
歸 O
佛 O
乘 O

， O
平 O
居 O
薰 O
修 O
， O

一 O
如 O
浮 O
屠 O
氏 O
， O

創 O
法 O

住 O
寺 O
而 O
居 O
焉 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
因 O
亦 O
稱 O
法 O
住 O
寺 O
相 O
國 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O

尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
其 O
日 O
錄 O
曰 O
法 O

住 O
寺 O
相 O
國 O
記 B-ORG
。 I-ORG

長 O
子 O
誠 O
信 O
， O

幼 O
名 O
松 O
雄 O
， O

【 O
長 O
子 O
以 O
下 O
， O

榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O

】 O
性 O
嗜 O
酒 O
。 O

弟 O
齊 O
信 O
， O

有 O
令 O
譽 O
， O

誠 O
信 O
時 O
望 O
不 O
及 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
一 O
條 O
帝 O
即 O
位 O
， O

誠 O
信 O
稍 O
遷 O
任 O
參 O
議 O
。 O
長 O
德 O
三 O
年 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

兼 O
左 O
衛 O
門 O
督 O
。 O

長 O
保 O
中 O
， O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
有 O
缺 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
誠 O
信 O
欲 O
補 O
之 O
， O

竊 O
謂 O
齊 O
信 O
曰 O
： O

「 O
此 O
官 O
我 O
所 O
欲 O
， O
弟 O
勿 O
望 O
。 O

」 O
齊 O
信 O
諾 O
。 O

左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
道 O
長 O
雅 O
重 O
齊 O
信 O
才 O
器 O
， O
密 O
諭 O
之 O
曰 O
： O

「 O
子 O
寧 O
欲 O
為 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
乎 O
？ O

我 O
當 O
奏 O
授 O
。 O

」 O
齊 O
信 O
辭 O
曰 O
： O
「 O
是 O
家 O
兄 O
之 O
所 O
望 O
， O

僕 O
不 O
欲 O
先 O
也 O
。 O

」 O
道 O
長 O
曰 O
： O

「 O
乃 O
兄 O
不 O
堪 O
其 O
器 O
。 O

子 O
若 O
不 O
欲 O
， O

則 O
遷 O
除 O

終 O
在 O
他 O
人 O
。 O

」 O
齊 O
信 O
曰 O
： O

「 O
僕 O
但 O
為 O
兄 O
避 O
耳 O
。 O

儻 O
他 O
人 O
可 O
補 O
者 O
， O
豈 O
不 O
受 O
命 O
。 O

」 O
道 O
長 O

遂 O
以 O
齊 O
信 O
為 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

誠 O
信 O
以 O
為 O
欺 O
己 O
， O

自 O
除 O
目 O
日 O
， O
絕 O
飲 O
食 O
， O

握 O
拳 O
， O

俯 O
仰 O
怒 O
罵 O
曰 O
： O

「 O
我 O
為 O
齊 O
信 O
、 O

道 O
長 O
所 O
沮 O
礙 O
！ O

」 O
憤 O
悶 O
七 O
日 O
而 O
薨 O
。 O

指 O
甲 O
透 O
手 O
背 O
云 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
齊 O
信 O
自 O
有 O
傳 O
。 O

齊 O
信 O
弟 O
道 O

信 O
， O

出 O
為 O
從 O
父 O
兼 O
家 B-PER
子 I-PER
。 O

通 O
信 O
弟 O
公 O
信 O
， O

官 O
至 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O
【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O
藤 B-PER
原 I-PER
公 I-PER
季 I-PER
， O

初 O
生 O
而 O
喪 O
所 O
怙 O
。 O

村 O
上 O
中 O
宮 O
季 O
姊 O
也 O
， O

憐 O
期 O
幼 O
孤 O
， O

取 O
養 O
于 O
宮 O
中 O
。 O

帝 O
亦 O
深 O
加 O
眷 O
愛 O
， O

服 O
食 O
一 O
擬 O
皇 B-PER
子 I-PER
， O
但 O
所 O
須 O

食 O
器 O
， O

稍 O
降 O
其 O
制 O
。 O

人 O
臣 O
鞠 O
于 O
宮 O
省 O
者 O
， O
古 O
未 O
之 O
有 O
也 O
， O

時 O
人 O
異 O
之 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
康 O
保 O
四 O
年 O
冠 O
。 O

即 O
日 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
， O
累 O
遷 O
。 O
寬 O
和 O
中 O
， O

任 O
權 O
中 B-OTH
納 I-OTH
言 I-OTH
。 O

長 O
德 O
中 O
， O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O

兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
、 O

左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
拜 O
內 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

寬 O
仁 O
元 O
年 O
， O

轉 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
聽 O
乘 O
輦 O
出 O
入 O
宮 O
門 O
， O

兼 O
皇 B-PER
太 I-PER
弟 I-PER
傅 I-PER
。 O

治 O
安 O
元 O
年 O
， O

敘 O
從 O
一 O
位 O
， O

拜 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O
聽 O
牛 O
車 O
。 O

尋 O
賜 O
隨 O
身 O
八 O
人 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
元 O
二 O
年 O
， O

薨 O
， O
年 O
七十三 O
， O

贈 O
正 O
一 O
位 O
， O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
追 O
封 O
甲 O
斐 O
公 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
左 B-OTH
經 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
諡 O
仁 O
義 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
左 B-OTH
經 I-OTH
記 I-OTH
、 O

愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O
】 O
， O
為 O
閑 O
院 O
家 O
祖 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
子 O
實 O
成 O
。 O

藤 B-PER
原 I-PER
實 I-PER
成 I-PER
， O

累 O
官 O
至 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
、 O

太 O
宰 O
權 O
帥 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
長 O
曆 O
二 O
年 O
， O
坐 O
事 O
除 O
名 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O
復 O
本 O
位 O
。 O

【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O

一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O

公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
， O

並 O
為 O
長 O
久 O
元 O
年 O
。 O

】 O
善 O
相 O
人 O
。 O

右 O
馬 O
頭 O
藤 O
原 O
顯 O
信 O
請 O
婚 O
於 O
實 O
成 O
。 O

實 O
成 O
以 O
其 O
有 O
出 O
家 O
之 O
相 O
， O
不 O
許 O
。 O

後 O
謂 O
顯 O
信 O

兄 O
能 O
信 O
曰 O
： O

「 O
令 O
弟 O
將 O
出 O
家 O
。 O

兆 O
已 O
見 O
焉 O
。 O

」 O
因 O
問 O
年 O
紀 O
幾 O
， O

曰 O
： O

「 O
十九 O
。 O

」 O
曰 O
： O
「 O
期 O
在 O
今 O
年 O
矣 O
。 O

」 O
是 O
歲 O
， O
顯 O
信 O
俄 O
棄 O
官 O
為 O
僧 O
。 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
實 O
成 O
， O

寬 O
德 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O

年 O
七十 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
世 O
稱 O
閑 O
院 O
帥 O
。 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
子 O
公 O
成 O
。 O

藤 B-PER
原 I-PER
公 I-PER
成 I-PER
， O

幼 O
名 O
犬 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O

】 O
美 O
容 O
姿 O
， O

閑 O
威 O
儀 O
。 O

【 O
榮 O

華 B-OTHpart
物 I-OTHpart
語 I-OTHpart
。 O

】 O
公 O
李 O
養 O
為 O
子 O
， O

鍾 O
愛 O
殊 O
甚 O
， O

常 O
同 O
車 O
而 O
朝 O
。 O

有 O
時 O
而 O
後 O
， O
則 O
公 O
季 O
未 O
嘗 O
獨 O
進 O
， O

必 O
待 O
其 O
至 O
而 O
後 O
入 O
。 O

【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
官 O
至 O

從 O
二 O
位 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

子 O
實 O
季 O
， O

正 O
二 O
位 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
世 O
號 O
後 O
閑 O
院 O
。 O

【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
以 O
鳥 O
羽 O
帝 O
外 O
祖 O
父 O
， O
贈 O
太 B-PERpart
政 I-PERpart

大 B-PERpart
臣 I-PERpart
正 O

一 O
位 O
。 O
【 O
朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
藤 B-PER
原 I-PER
在 I-PER
衡 I-PER
， O

中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
山 O

陰 O
孫 O
， O
僧 O
如 O
無 O
之 O

子 O
也 O
。 O
伯 O
父 O
但 O
馬 O
介 O
有 O
賴 O
養 O
為 O
嗣 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
○ O

但 O
馬 O
介 O
， O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
作 O
守 O
， O

今 O
從 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
延 O
喜 O
八 O
年 O
， O

入 O
大 O
學 O
， O

試 O
文 O
選 O
、 O
范 O
史 O
， O

以 O
錯 O
誤 O
下 O
第 O
。 O

十二 O
年 O
， O
省 O
試 O
， O

尋 O
為 O

文 O
章 O
生 O
。 O

十七 O
年 O
， O
出 O
身 O
為 O
伊 O
豫 O
、 O

備 O
前 O
掾 O
。 O
明 O
年 O
， O
對 O
策 O
登 O
科 O
， O
【 O
朝 B-OTHpart
野 I-OTHpart
群 I-OTHpart

載 B-OTHpart
。 O

】 O
為 O
少 O
內 O
記 O
藏 O
人 O
。 O
延 O
長 O
中 O
， O

敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

任 O
刑 O
部 O
少 O
輔 O
， O

特 O
聽 O
昇 O
殿 O
。 O

尋 O
為 O
大 O
學 O
頭 O
， O

除 O
式 B-ORG
部 I-ORG
權 O
少 O
輔 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O

朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
。 O

】 O
天 O
慶 O
四 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O
村 B-PER
上 I-PER
帝 I-PER
即 O
位 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O

任 O
權 O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O

轉 O
大 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
天 O
德 O
四 O
年 O
， O

禁 O
內 O
火 O
， O

宮 O
殿 O
悉 O
燬 O
。 O
在 O
衡 O
監 O
改 O
造 O
之 O

事 O
。 O
【 O
朝 B-OTH
野 I-OTH
群 I-OTH
載 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O

以 O
功 O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O
】 O
安 O
和 O
二 O
年 O
， O
設 O
尚 O
齒 O

會 O
於 O
粟 O
田 O
山 O
莊 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
、 O

扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O

】 O
會 O
若 O
各 O
脫 O
朝 O
服 O
， O

著 O
直 O
衣 O
指 O
貫 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O
】 O
世 O
以 O
為 O
盛 O
事 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O

百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

】 O
太 B-PER
政 I-PER
大 I-PER
臣 I-PER
實 O
賴 O
， O

以 O
和 O
漢 O
尚 O
齒 O
會 O
畫 O
障 O
贈 O
之 O
。 O
【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O

】 O
會 O
左 O
大 O
臣 O

源 O
高 O
明 O
蒙 O
讒 O
貶 O
謫 O
， O
在 O
衡 O
聞 O
而 O
嘆 O
惜 O
。 O
家 O
臣 O
慶 O
曰 O
： O

「 O
大 B-PER
臣 I-PER
有 O
闕 O
， O

次 O
當 O
在 O
公 O
。 O

」 O
在 O
衡 O
大 O
怒 O
逐 O
之 O
。 O

【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
既 O
而 O
代 O
師 O
尹 O
為 O
右 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
明 O
年 O
， O
轉 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
。 O

是 O
冬 O
， O
以 O
疾 O
致 O
仕 O
。 O

尋 O
薨 O
， O

年 O
七十九 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O
○ O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
為 O
八十 O
， O

誤 O
。 O

】 O
贈 O
從 O
一 O
位 O
， O

稱 O
粟 O
田 O
左 B-PER
大 I-PER
臣 I-PER
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
又 O
萬 O
里 O
小 O
路 O
。 O

【 O
歷 B-OTH
代 I-OTH
皇 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
在 O
衡 O
在 O
職 O

未 O
曾 O
廢 O
朝 O
參 O
。 O

一 O
日 O
風 O
雨 O
暴 O
烈 O
， O

左 O
衛 O
門 O

吉 O
上 O
相 O
謂 O
曰 O
： O

「 O
勤 O
恪 O
如 O
在 O
衡 O
， O

亦 O
艱 O
於 O
朝 O
參 O
。 O

」 O
言 O
未 O
畢 O
， O

有 O
蓑 O
笠 O
來 O
者 O
， O

視 O
之 O
則 O
在 O
衡 O
也 O
。 O

時 O
人 O
歎 O
稱 O
焉 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O

】 O
在 O
衡 O
豫 O

知 O
帝 O
所 O
讀 O
書 O
， O
每 O
入 O
朝 O
， O
車 O
中 O
必 O
載 O
其 O
書 O
。 O

有 O
所 O
顧 O

問 O
， O
則 O
占 O
對 O
明 O
悉 O
。 O

是 O
以 O
才 O
學 O

雖 O
無 O
大 O
過 O
人 O
， O

深 O
見 O
嘉 O
尚 O
焉 O
。 O

【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O

續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O

○ O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
東 B-OTH
齋 I-OTH
隨 I-OTH
筆 I-OTH
， O
並 O
載 O
在 O
衡 O

少 O
時 O
詣 O
鞍 O
馬 O
寺 O
， O
夢 O
值 O
毘 O
沙 O
門 O
天 O
， O
豫 O
知 O
其 O
年 O

壽 O
、 O
官 O
爵 O
。 O
頗 O
涉 O
怪 O
誕 O
， O

故 O
不 O
取 O
。 O

】 O
子 O
國 O
光 O
， O

治 O
部 O
卿 O
。 O

國 O
光 O
子 O
忠 O
輔 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O

】 O
安 O
和 O
初 O
， O
起 O
文 O
章 O
得 O
業 O
生 O
， O

累 O
官 O
階 O
， O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
至 O
正 O
三 O
位 O

權 O
中 O

納 O
言 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O
】 O

