菅 B-PERSON
原 I-PERSON
道 I-PERSON
真 I-PERSON
， O
字 O
三 O
， O
【 O
桂林 B-OTH
遺 I-OTH
芳 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
小 O
名 O
阿 O
呼 O
， O
【 O
梅 B-OTH
城 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
參 O
議 O
是 O
善 O
第 O
三 O
子 O
也 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
幼 O
而 O
穎 O
悟 O
， O
甫 O
十一 O
歲 O
， O
是 O
善 O
使 O
島 O
田 O
忠 O
臣 O
試 O
詩 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
即 O
賦 O
曰 O
： O
「 O
月 O
耀 O
如 O
晴 O
雪 O
， O
梅 O
花 O
似 O
照 O
星 O
， O
可 O
憐 O
金 O
鏡 O
轉 O
， O
庭 O
上 O
玉 O
房 O
馨 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
是 O
善 O
嘆 O
曰 O
： O
「 O
蘭 O
茁 O
而 O
芳 O
， O
信 O
哉 O
。 O


」 O
【 O
梅 B-OTH
城 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
貞 O
觀 O
中 O
， O
舉 O
文 B-ORG
章 I-ORG
生 O
， O
為 O
得 O
業 O
生 O
， O
授 O
下 O
野 O
權 O
掾 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
道 O
真 O
一 O
日 O
訪 O
都 O
良 O
香 O
， O
會 O
良 O
香 O
講 O
射 O
。 O


良 O
香 O
以 O
為 O
彼 O
儒 O
生 O
未 O
嘗 O
操 O
弓 O
， O
試 O
授 O
弓 O
矢 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
一 O
發 O
即 O
中 O
， O
觀 O
者 O
驚 O
服 O
。 O


【 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
、 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
對 O
策 O
及 O
第 O
， O
為 O
玄 O
蕃 O
助 O
訟 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
任 O
少 O
內 B-ORG
記 I-ORG
。 O


既 O
而 O
丁 O
母 O
憂 O
罷 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
十六 O
年 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
歷 O
兵 O
部 O
、 O
民 O
部 O
少 O
輔 O
。 O


元 O
慶 O
初 O
， O
遷 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 I-ORG
輔 O
， O
兼 O
文 B-ORG
章 I-ORG
博 O
士 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
詔 O
講 O
後 O
漢 O
書 O
， O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
進 O
敘 O
從 O
五 O
位 O
上 O
。 O


七 O
年 O
， O
兼 O
加 O
賀 O
權 O
守 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
渤 O
海 O
聘 O
使 O
裴 O
頲 O
來 O
， O
以 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
權 O
行 O
治 O
部 O
大 O
輔 O
事 O
， O
與 O
島 O
田 O
忠 O
臣 O
接 O
伴 O
之 O
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
仁 O
和 O
中 O
， O
遷 O
讚 O
岐 O
守 O
， O
敘 O
正 O
五 O
位 O
下 O
。 O


寬 O
平 O
三 O
年 O
， O
入 O
為 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
上 O
狀 O
辭 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
謹 O
檢 O
近 O
代 O
之 O
例 O
， O
任 O
此 O
職 O
者 O
， O
或 O
出 O
自 O
潢 O
流 O
， O
或 O
生 O
於 O
鼎 O
族 O
。 O


未 O
有 O
凡 O
夫 O
儒 O
士 O
而 O
能 O
當 O
此 O
任 O
者 O
也 O
。 O


」 O
不 O
聽 O
， O
再 O
舉 O
式 B-ORG
部 I-ORG
少 I-ORG
輔 I-ORG
， O
兼 O
佐 B-LOC
中 I-LOC
辨 I-LOC
。 O


又 O
上 O
表 O
請 O
解 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
不 O
聽 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
兼 O
左 B-LOC
京 I-LOC
大 O
夫 O
。 O


五 O
年 O
， O
為 O
參 O
議 O
， O
兼 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O
左 B-LOC
大 I-LOC
辨 I-LOC
， O
勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
， O
俄 O
兼 O
春 O
宮 O
亮 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
覽 I-OTH
。 O


】 O
時 O
春 O
宮 O
每 O
事 O
省 O
略 O
， O
二 O
員 O
學 B-PERSON
士 I-PERSON
闕 O
而 O
不 O
補 O
， O
使 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
供 O
執 O
經 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
以 O
兩 O
職 O
煩 O
劇 O
， O
力 O
不 O
足 O
給 O
， O
舉 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
菅 I-PERSON
根 I-PERSON
代 O
執 O
經 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
明 O
年 O
， O
以 O
道 O
真 O
為 O
遣 O
唐 O
使 O
， O
紀 O
長 O
谷 O
雄 O
為 O
副 O
。 O


【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
時 O
僧 O
中 O
瓘 O
在 O
唐 O
， O
告 O
以 O
其 O
寇 O
亂 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
奏 O
曰 O
： O
「 O
伏 O
檢 O
舊 O
記 O
， O
遣 O
唐 O
之 O
使 O
者 O
， O
或 O
有 O
遭 O
賊 O
遂 O
亡 O
身 O
者 O
。 O


如 O
中 O
瓘 O
所 O
報 O
， O
未 O
然 O
之 O
事 O
， O
可 O
推 O
而 O
知 O
。 O


願 O
以 O
其 O
狀 O
， O
遍 O
下 O
公 O
卿 O
、 O
博 O
士 O
議 O
。 O


國 O
之 O
大 O
事 O
， O
不 O
獨 O
為 O
身 O
。 O


且 O
陳 O
欵 O
誠 O
， O
伏 O
請 O
處 O
分 O
。 O


」 O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
竟 O
不 O
果 O
行 O
。 O


【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
是 O
歲 O
， O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
年 O
五十 O
， O
門 O
人 O
設 O
宴 O
賀 O
之 O
。 O


有 O
一 O
老 O
父 O
， O
置 O
賀 O
章 O
及 O
沙 O
金 O
於 O
案 O
上 O
， O
不 O
顧 O
而 O
去 O
。 O


眾 O
見 O
而 O
怪 O
之 O
。 O


其 O
文 O
曰 O
： O
「 O
傳 O
聞 O
菅 O
家 O
門 O
客 O
， O
共 O
賀 O
知 O
命 O
之 O
年 O
。 O


弟子 O
雖 O
削 O
跡 O
人 O
間 O
， O
無 O
名 O
世 O
上 O
， O
而 O
數 O
記 O
淳 O
教 O
之 O
風 O
， O
多 O
改 O
惷 O
昧 O
之 O
過 O
。 O


古 O
人 O
有 O
言 O
： O
『 O
無 O
德 O
不 O
報 O
， O
無 O
言 O
不 O
酬 O
。 O


』 O
深 O
感 O
彼 O
義 O
， O
欲 O
罷 O
不 O
能 O
。 O


金 O
以 O
表 O
中 O
誠 O
之 O
不 O
輕 O
， O
沙 O
以 O
祈 O
上 O
壽 O
之 O
無 O
涯 O
。 O


莫 O
疑 O
其 O
人 O
， O
可 O
求 O
其 O
志 O
。 O


遠 O
居 O
北闕 O
之 O
以 O
北 O
， O
遙 O
增 O
南 O
向 O
之 O
和 O
南 O
。 O


」 O
後 O
知 O
帝 O
之 O
所 O
設 O
， O
其 O
被 O
貴 O
重 O
如 O
此 O
。 O


【 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
七 O
年 O
， O
兼 O
近 O
江 O
守 O
， O
拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
兼 O
春 O
宮 O
權 O
大 O
夫 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
八 O
年 O
， O
奉 O
敕 O
錄 O
左 O
右 O
獄 O
囚 O
徒 O
， O
多 O
所 O
平 O
反 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
民 O
部 O
卿 O
， O
餘 O
官 O
如 O
故 O
。 O


九 O
年 O
， O
任 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
嘗 O
遊 O
獵 O
， O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
諫 O
止 O
之 O
。 O


【 O
序 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
隨 O
事 O
獻 O
替 O
， O
多 O
所 O
匡 O
弼 O
。 O


帝 O
之 O
立 O
東 O
官 O
也 O
， O
獨 O
與 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
定 O
議 O
。 O


後 O
二 O
年 O
， O
欲 O
遜 O
位 O
， O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
極 O
陳 O
其 O
不 O
可 O
。 O


後 O
帝 O
又 O
諭 O
以 O
前 O
志 O
， O
道 O
真 O
贊 O
成 O
之 O
。 O


既 O
而 O
外 O
議 O
紛 O
紜 O
， O
事 O
殆 O
寢 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
奏 O
曰 O
： O
「 O
大 O
事 O
不 O
再 O
舉 O
， O
事 O
留 O
則 O
生 O
變 O
。 O


」 O
帝 O
嘉 O
之 O
， O
遂 O
傳 O
位 O
東 O
宮 O
， O
是 O
為 O
醍 B-PERSON
醐 I-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


【 O
寬 O
平 O
遺 O
誡 O
。 O


】 O
詔 O
同 O
藤 O
原 O
時 O
平 O
， O
參 O
決 O
萬 O
機 O
。 O


【 O
寬 O
平 O
遺 O
誡 O
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
上 O
皇 O
以 O
禪 O
讓 O
之 O
事 O
， O
由 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
贊 I-PERSON
成 I-PERSON
， O
戒 O
醍 B-PERSON
醐 I-PERSON
帝 I-PERSON
， O
特 O
重 O
之 O
。 O


【 O
寬 O
平 O
遺 O
誡 O
。 O


】 O
敘 O
正 O
三 O
位 O
， O
兼 O
中 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


蒙 O
內 O
宣 O
旨 O
， O
昌 O
泰 O
二 O
年 O
， O
以 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
時 O
平 O
為 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
道 O
真 O
為 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
大 O
將 O
如 O
故 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
、 O
內 O
覽 O
宣 O
旨 O
據 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
上 O
表 O
辭 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
地 O
非 O
貴 B-ORG
種 I-ORG
， O
家 O
是 O
儒 O
林 O
。 O


偏 O
因 O
往 O
年 O
拔 O
擢 O
之 O
恩 O
， O
自 O
至 O
今 O
日 O
。 O


昇 O
進 O
之 O
次 O
， O
人 O
心 O
已 O
不 O
縱 O
容 O
， O
鬼 O
瞰 O
必 O
加 O
睚 O
毗 O
。 O


伏 O
願 O
陛 O
下 O
， O
高 O
迴 O
聖 O
鑒 O
， O
早 O
罷 O
臣 O
官 O
。 O


非 O
唯 O
不 O
奪 O
志 O
於 O
匹 O
夫 O
， O
亦 O
復 O
得 O
從 O
望 O
於 O
眾 O
庶 O
。 O


」 O
表 O
三 O
上 O
， O
不 O
聽 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
道 O
真 O
寵 O
眷 O
日 O
隆 O
， O
禁 O
中 O
內 O
宴 O
每 O
預 O
焉 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
嘉 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
帝 O
朝 O
朱 O
雀 O
院 O
， O
密 O
與 O
法 O
皇 B-PERSON
議 I-PERSON
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
梅 B-OTH
城 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
以 O
為 O
： O
「 O
左 O
右 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
並 O
秉 O
朝 O
政 O
， O
吾 O
所 O
統 O
一 O
， O
不 O
便 O
。 O


」 O
【 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
因 O
召 O
道 O
真 O
， O
諭 O
曰 O
： O
「 O
天 B-LOC
下 I-LOC
之 O
政 O
， O
卿 O
宜 O
專 O
奏 O
決 O
之 O
。 O


」 O
道 O
真 O
固 O
辭 O
不 O
受 O
， O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
且 O
奏 O
曰 O
： O
「 O
既 O
召 O
臣 O
而 O
無 O
事 O
， O
人 O
必 O
怪 O
之 O
。 O


」 O
遂 O
賦 O
春 O
生 O
柳 O
眼 O
中 O
詩 O
獻 O
之 O
。 O


帝 O
及 O
法 O
皇 O
， O
各 O
賜 O
御 O
衣 O
而 O
罷 O
。 O


【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
梅 B-OTH
城 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
上 O
表 O
請 O
罷 O
大 O
將 O
， O
不 O
許 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
屢 O
幸 O
神 O
泉 O
苑 O
， O
宴 O
於 O
乾 O
臨 O
觀 O
閣 O
， O
以 O
近 O
衛 O
次 O
將 O
為 O
別 O
當 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
諫 O
止 O
之 O
。 O


【 O
古 B-OTH
今 I-OTH
著 I-OTH
聞 I-OTH
集 I-OTH
。 O


】 O
道 O
真 O
起 O
翰 O
林 O
， O
遭 O
遇 O
法 O
皇 O
不 O
次 O
登 O
庸 O
， O
位 O
極 O
將 O
相 O
， O
諳 O
鍊 O
治 O
體 O
， O
裁 O
決 O
如 O
流 O
‧ O
綱 O
紀 O
振 O
肅 O
， O
人 O
想 O
風 O
采 O
。 O


時 O
平 O
常 O
嫉 O
寵 O
任 O
勝 O
己 O
， O
及 O
聞 O
其 O
有 O
密 O
諭 O
， O
而 O
彌 O
不 O
悅 O
。 O


【 O
參 O
取 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
太 B-OTH
平 I-OTH
紀 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
時 O
源 O
光 O
、 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
定國 I-OTH
資 O
望 O
素 O
高 O
， O
而 O
二 O
人 O
位 O
在 O
道 O
真 O
下 O
， O
居 O
常 O
怏 O
怏 O
。 O


【 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


○ O
參 O
取 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
菅 I-PERSON
根 I-PERSON
亦 O
有 O
憾 O
於 O
道 O
真 O
。 O


【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
時 O
平 O
結 O
交 O
， O
協 O
力 O
排 O
陷 O
， O
譛 O
毀 O
日 O
至 O
。 O


【 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
時 O
平 O
密 O
奏 O
： O
「 O
道 O
真 O
有 O
異 O
圖 O
， O
欲 O
廢 O
陛 O
下 O
， O
立 O
齊 O
世 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
而 O
身 O
專 O
國 O
權 O
。 O


」 O
【 O
梅 B-OTH
城 I-OTH
錄 I-OTH
引 O
聖 B-OTH
廟 I-OTH
記 I-OTH
。 O


○ O
按 O
本 O
書 O
齊 O
世 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
作 O
本 O
康 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
今 O
據 O
皇 O
胤 O
紹 B-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
訂 I-OTH
之 O
。 O


】 O
道 O
真 O
女 O
適 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
【 O
皇 B-OTH
胤 I-OTH
紹 I-OTH
運 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
石 O
平 O
蓋 O
以 O
是 O
動 O
之 O
。 O


帝 O
富 O
春秋 O
， O
在 O
位 O
日 O
淺 O
， O
遂 O
惑 O
之 O
。 O


【 O
梅 B-OTH
城 I-OTH
錄 I-OTH
引 O
聖 B-OTH
廟 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
延 O
喜 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
俄 O
貶 O
太 O
宰 O
權 O
帥 O
， O
【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
責 O
以 O
欲 O
行 O
廢 O
立 O
。 O


左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
源 B-PERSON
善 I-PERSON
以 O
下 O
， O
【 O
○ O
官 O
據 O
印 O
本 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
緣 O
坐 O
貶 O
官 O
者 O
多 O
。 O


【 O
政 O
事 O
要 O
略 O
。 O


】 O
道 O
真 O
憂 O
悶 O
， O
不 O
能 O
自 O
白 O
， O
以 O
和 O
歌 O
哀 O
訴 O
於 O
法 O
皇 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
法 O
皇 O
欲 O
見 O
帝 O
申 O
救 O
之 O
。 O


菅 O
根 O
遏 O
而 O
不 O
通 O
。 O


【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
諸 O
陣 O
警 O
固 O
， O
衛 O
士 O
等 O
不 O
肯 O
下 O
榻 O
， O
法 O
皇 O
終 O
日 O
坐 O
於 O
陣 O
外 O
， O
竟 O
不 O
得 O
入 O
而 O
還 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
參 O
取 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
道 O
真 O
有 O
男 O
女 O
二十三 O
人 O
， O
皆 O
被 O
貶 O
黜 O
， O
【 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
各 O
異 O
其 O
處 O
， O
唯 O
聽 O
小 O
男 O
、 O
小 O
女 O
隨 O
行 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
愛 O
梅 O
， O
臨 O
發 O
花 O
適 O
開 O
， O
詠 O
和 O
歌 O
敘 O
懷 O
， O
辭 O
甚 O
悽 O
切 O
， O
聞 O
者 O
憫 O
之 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
至 O
太 O
宰 O
府 O
， O
閉 O
門 O
不 O
出 O
， O
託 O
文 O
墨 O
自 O
遣 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
後 O
朝 O
延 O
遣 O
使 O
宇 O
佐 O
， O
過 O
太 O
宰 O
府 O
， O
察 O
其 O
舉 O
動 O
， O
使 O
者 O
歸 O
奏 O
： O
「 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
言 O
： O
『 O
我 O
實 O
無 O
意 O
， O
為 O
善 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
所 O
詿 O
誤 O
。 O


且 O
法 O
皇 B-PERSON
有 O
遵 O
承 O
和 O
故 O
事 O
之 O
旨 O
， O
終 O
至 O
此 O
耳 O
。 O


』 O
」 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
引 O
醍 B-OTH
醐 I-OTH
御 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
蓋 O
當 O
時 O
讒 O
者 O
誣 O
奏 O
源 O
善 O
勸 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
圖 O
非 O
舉 O
， O
故 O
諷 O
使 O
者 O
証 O
成 O
之 O
。 O


其 O
守 O
讚 O
岐 O
， O
前 O
守 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
保 I-PERSON
則 I-PERSON
豫 O
料 O
其 O
不 O
能 O
令 O
終 O
。 O


【 O
○ O
其 O
守 O
讚 O
岐 O
以 O
下 O
， O
三 O
善 O
清 B-PERSON
行 I-PERSON
所 O
撰 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
保 I-OTH
則 I-OTH
傳 I-OTH
。 O


】 O
及 O
居 O
相 O
位 O
， O
文 B-ORG
章 I-ORG
博 O
士 O
三 O
善 O
清 O
清 O
行 O
亦 O
勸 O
避 O
權 O
寵 O
【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O


】 O
。 O


道 B-PERSON
真 I-PERSON
不 O
從 O
， O
至 O
是 O
遂 O
以 O
讒 O
廢 O
。 O


【 O
續 B-OTH
古 I-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
三 O
年 O
二 O
月 O
， O
薨 O
于 O
貶 O
所 O
， O
年 O
五十九 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


○ O
按 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
計 I-OTH
為 O
六十 O
。 O


政 O
事 O
要 O
略 O
四 O
年 O
薨 O
， O
六十一 O
。 O


今 O
據 O
菅 O
家 O
文 O
草 O
齊 O
衡 O
乙亥 O
年 O
十一 O
之 O
文 O
推 O
之 O
， O
其 O
為 O
五十九 O
明 O
矣 O
。 O


】 O
葬 O
筑 O
前 O
安 O
樂 O
寺 O
， O
【 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
能 O
文 O
章 O
， O
最 O
長 O
詩 O
。 O


仁 O
和 O
中 O
， O
遊 O
阿 O
波 O
守 O
平 O
某 O
河西 O
莊 O
， O
賦 O
二十 O
題 O
， O
食 O
頃 O
而 O
成 O
， O
文 O
不 O
加 O
點 O
。 O


又 O
為 O
官 O
僚 O
時 O
， O
應 O
令 O
賦 O
二十 O
物 O
， O
立 O
成 O
， O
妙 O
極 O
其 O
趣 O
。 O


渤 B-LOC
海 I-LOC
裴 O
頲 O
見 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
詩 O
， O
以 O
為 O
近 O
白 O
居 O
易 O
體 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
昌 O
泰 O
中 O
， O
奉 O
敕 O
纂 O
所 O
著 O
詩 O
文 O
為 O
十二 O
卷 O
， O
今 O
所 O
謂 O
文 O
草 O
是 O
也 O
， O
并 O
祖 O
清 O
公 O
、 O
父 O
是 O
善 O
集 O
上 O
之 O
。 O


帝 O
賜 O
詩 O
褒 O
賞 O
， O
有 O
： O
「 O
更 O
有 O
菅 O
家 O
勝 O
白 O
樣 O
， O
從 O
茲 O
拋 O
卻 O
匣 O
塵 O
深 O
。 O


」 O
之 O
句 O
， O
且 O
書 O
其 O
卷 O
後 O
曰 O
： O
「 O
平 O
生 O
所 O
愛 O
白 B-OTH
氏 I-OTH
集 I-OTH
， O
今 O
得 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
集 I-OTH
， O
不 O
復 O
開 O
帙 O
。 O


」 O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
及 O
在 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
， O
輯 O
錄 O
其 O
所 O
著 O
， O
遺 O
紀 O
長 O
谷 O
雄 O
， O
菅 B-OTH
家 I-OTH
後 I-OTH
集 I-OTH
是 O
也 O
。 O


【 O
鎌 B-OTH
倉 I-OTH
本 I-OTH
菅 I-OTH
家 I-OTH
後 I-OTH
集 I-OTH
跋 O
、 O
荏 B-OTH
柄 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
嘗 O
奉 O
詔 O
， O
與 O
諸 O
儒 O
修 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
五十 I-OTH
卷 I-OTH
。 O


【 O
三 B-OTH
代 I-OTH
實 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
又 O
奉 O
詔 O
， O
分 B-OTH
類 I-OTH
舊 I-OTH
史 I-OTH
， O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
名 O
曰 O
類 B-OTH
聚 I-OTH
國 I-OTH
史 I-OTH
， O
凡 O
二百 O
卷 O
。 O


【 O
仁 B-OTH
和 I-OTH
寺 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
興 B-LOC
福 I-LOC
寺 I-LOC
僧 O
寬 O
建 O
如 O
唐 O
求 O
法 O
， O
請 O
： O
「 O
齎 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
及 O
紀 O
長 O
谷 O
雄 O
、 O
橘 O
廣 O
相 O
、 O
都 B-OTH
良 I-OTH
香 I-OTH
詩 I-OTH
集 I-OTH
。 O


小 O
野 O
道 O
風 O
行 O
草 O
書 O
， O
至 O
彼 O
以 O
廣 B-ORG
其 I-ORG
傳 I-ORG
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
薨 O
後 O
， O
時 O
平 O
、 O
菅 O
根 O
， O
相 O
繼 O
而 O
沒 O
， O
京師 O
數 O
災 O
， O
文 O
獻 O
太 B-PERSON
子 I-PERSON
暴 O
薨 O
， O
世 O
以 O
為 O
其 O
祟 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
北 B-OTH
野 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
後 O
悔 O
悟 O
。 O


延 O
長 O
元 O
年 O
， O
追 O
復 O
本 O
號 O
， O
贈 O
正 O
二 O
位 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
左 O
遷 O
宣 O
旨 O
及 O
外 B-OTH
記 I-OTH
文 I-OTH
書 I-OTH
， O
凡 O
關 O
道 O
真 O
事 O
者 O
皆 O
焚 O
之 O
， O
故 O
世 O
不 O
能 O
知 O
其 O
詳 O
焉 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


○ O
參 O
取 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
一 O
條 O
帝 O
正 O
曆 O
四 O
年 O
， O
贈 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
正 O
一 O
位 O
， O
尋 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
百 B-OTH
鍊 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


○ O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
以 O
贈 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
係 O
元 O
年 O
。 O


】 O
詔 O
曰 O
： O
「 O
寵 O
章 O
表 O
德 O
， O
錦 O
篇 O
載 O
而 O
長 O
傳 O
； O
褥 O
禮 O
旌 O
賢 O
， O
素 O
簡 O
編 O
而 O
不 O
朽 O
。 O


故 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
左 O
大 O
臣 O
菅 O
原 O
朝 O
臣 O
。 O


鐘 O
石 O
銘 O
勳 O
， O
旂 O
常 O
紀 O
績 O
。 O


和 O
鹽 O
梅 O
乎 O
台 O
鉉 O
， O
韜 O
風 O
雲 O
乎 O
才 O
岑 O
。 O


朕 O
前 O
加 O
追 O
榮 O
， O
令 O
昭 O
徽 O
烈 O
於 O
百 O
代 O
之 O
後 O
。 O


今 O
申 O
駿 O
命 O
， O
逾 O
崇 O
靈 O
魂 O
於 O
九原 O
之 O
中 O
。 O


嗟 O
呼 O
馬 O
鬛 O
年 O
深 O
， O
蒼 O
煙 O
之 O
松 O
雖 O
老 O
， O
龍 O
光 O
露 O
暖 O
， O
紫 O
泥 O
之 O
草 O
再 O
新 O
。 O


贈 O
以 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
宜 O
極 O
人 B-PERSON
臣 I-PERSON
之 O
職 O
， O
式 O
照 O
泉 O
壤 O
之 O
蹤 O
。 O


」 O
【 O
史 B-OTH
官 I-OTH
記 I-OTH
、 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
初 O
天 O
曆 O
中 O
， O
民 O
間 O
建 O
祠 O
于 O
北 O
野 O
， O
祀 O
道 B-PERSON
真 I-PERSON
之 O
靈 O
稱 O
曰 O
： O
「 O
天 B-PERSON
滿 I-PERSON
天 I-PERSON
神 I-PERSON
。 O


」 O
爾 O
後 O
無 O
貴 O
賤 O
， O
崇 O
奉 O
轉 O
盛 O
。 O


【 O
元 O
亨 O
釋 O
書 O
、 O
北 B-OTH
野 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
朝 O
廷 O
亦 O
以 O
八 O
月 O
四 O
日 O
， O
設 O
祭 O
禮 O
， O
【 O
公 B-OTH
事 I-OTH
根 I-OTH
元 I-OTH
。 O


】 O
入 O
二十二 O
社 O
之 O
數 O
。 O


【 O
二十二 B-OTH
社 I-OTH
本 I-OTH
緣 I-OTH
。 O


】 O
寬 O
弘 O
元 O
年 O
， O
始 O
行 O
幸 O
北 B-LOC
野 I-LOC
社 I-LOC
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
、 O
北 B-OTH
野 I-OTH
宮 I-OTH
寺 I-OTH
緣 I-OTH
起 I-OTH
。 O


】 O
自 O
是 O
歷 O
朝 O
相 O
承 O
， O
奉 O
幣 O
不 O
絕 O
， O
【 O
公 B-OTH
事 I-OTH
根 I-OTH
元 I-OTH
。 O


】 O
世 O
稱 O
聖 O
廟 O
。 O


【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O


】 O
郡 O
國 O
往 O
往 O
建 O
社 O
畫 O
像 O
以 O
祀 O
焉 O
。 O


子 O
高 O
視 O
、 O
景 B-OTH
行 I-OTH
、 O
兼 O
茂 O
、 O
淳 O
茂 O
。 O


【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O


○ O
按 O
太 B-OTH
平 I-OTH
記 I-OTH
、 O
荏 O
柄 O
緣 O
起 O
並 O
云 O
， O
道 O
真 O
有 O
四 O
男 O
、 O
十九 O
女 O
， O
而 O
不 O
敘 O
行 O
第 O
。 O


菅 O
家 O
系 O
圖 O
數 O
本 O
， O
互 O
有 O
異 O
同 O
， O
今 O
不 O
悉 O
註 O
。 O


】 O
高 O
視 O
， O
敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O
補 O
文 B-ORG
章 I-ORG
得 O
業 O
生 O
。 O


【 O
葉 B-OTH
黃 I-OTH
記 I-OTH
寶 O
治 O
元 O
年 O
。 O


】 O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O
任 O
右 O
少 O
辨 O
， O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
文 I-OTH
草 I-OTH
。 O


】 O
為 O
大 O
學 O
頭 O
， O
坐 O
父 O
事 O
貶 O
土 O
佐 O
介 O
， O
【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
後 O
復 O
為 O
右 B-LOC
少 I-LOC
辨 I-LOC
。 O


【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
延 O
喜 O
十三 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
三十八 O
， O
子 O
孫 O
連 O
綿 O
， O
世 O
以 O
文 B-ORG
章 I-ORG
承 O
家 O
， O
多 O
至 O
達 O
官 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
景 B-OTH
行 I-OTH
， O
從 O
五 O
位 O
下 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
丞 O
， O
【 O
菅 B-OTH
家 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
貶 O
駿 O
河 O
權 O
介 O
。 O


【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
茂 O
， O
【 O
○ O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
作 O
景 O
茂 O
。 O


】 O
藏 O
人 O
正 O
六 O
位 O
上 O
， O
【 O
※ O
菅 B-OTH
家 I-OTH
傳 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
左 O
降 O
飛 O
驒 O
權 O
掾 O
。 O


【 O
政 B-OTH
事 I-OTH
要 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
淳 O
茂 O
， O
文 B-OTH
學 I-OTH
傳 I-OTH
。 O
