大 O
伴 O
古 O
麻 O
呂 O
， O

勝 O
寶 O
元 O
年 O
， O

為 O
左 O
少 O
辨 O
。 O

二 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
副 O
使 O
。 O

六 O
年 O
， O

歸 O
自 O
唐 O
， O

奏 O
曰 O
： O

「 O
天 O
寶 O
十二 O
載 O
元 O
會 O
， O
唐 O
主 O
居 O
含 O
元 O
殿 O
， O
受 O
賀 O
。 O

是 O
日 O
， O
以 O
臣 O
等 O
列 O
西 O
畔 O
第 O
二 O
吐蕃 O
下 O
， O

新 O
羅 O
使 O
列 O
東 O
畔 O
第 O

一 O
大 O
食 O
國 O
上 O
。 O

臣 O
爭 O
曰 O
： O
『 O
新 O
羅 O
朝 O
貢 O
于 O
日 O
本 O
久 O
矣 O
， O

而 O
今 O
反 O
列 O
東 O
畔 O
上 O
， O

義 O
所 O
不 O
當 O
。 O

』 O
於 O
是 O
， O
其 O
將 O
軍 O
吳 O
懷 O
實 O
見 O

臣 O
顏 O
色 O
， O

即 O
引 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
使 O
， O

就 O
吐蕃 O
下 O
， O

臣 O
等 O
列 O
大 O
食 O
國 O
上 O
。 O

」 O
是 O
年 O
， O
轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O

至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
鎮 O

守 O
將 O
軍 O
按 O
察 O
使 O
。 O

橘 O
奈 O
良 O
麻 O
謀 O
廢 O
立 O
， O
古 B-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
黨 O
之 O
， O
事 O
露 O
鞫 O
問 O
杖 O

死 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
初 O
古 O
麻 O

呂 O
等 O
如 O
唐 O
日 O
， O

有 O
肥 O
前 O
松 O
浦 O
郡 O
人 O
川 B-PER
部 I-PER
酒 I-PER
麻 I-PER
呂 I-PER
， O

為 O
第 O
四 O
船 O
柁 O
師 O
。 O

及 O
歸 O
， O

船 O
尾 O
失 O
火 O
， O

煙 O
焰 O
覆 O
艫 O
而 O
非 O
， O
眾 O
皆 O
惶 O
遽 O
。 O

酒 O
麻 O

呂 O
迴 O
柁 O
轉 O
舟 O
， O

手 O
爛 O
不 O
動 O
， O

因 O
撲 O
滅 O
之 O
。 O

以 O
功 O
授 O
十 O
階 O
， O
補 O
本 O
郡 O
員 O
外 O
主 O
帳 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O

進 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
古 B-PER
麻 I-PER

呂 O
子 O
繼 O
人 O
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
大 O
伴 O
繼 O
人 O
。 O

繼 O
人 O
， O

寶 O
龜 O
六 O
年 O
， O
為 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
。 O
八 O
年 O
， O
如 O
唐 O
。 O

九 O
年 O
， O
還 O
， O

惡 O
風 O
破 O
船 O
， O

舳 O
艫 O
兩 O
斷 O
。 O

繼 O
人 O
與 O
麻 O
前 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
清 O
河 O

女 O
喜 O
娘 O
等 O
四十一 O
人 O
， O

乘 O
其 O
舳 O
， O

著 O
肥 O
後 O
天 O
草 O
郡 O
。 O

主 O
神 O
津 O
守 O
國 O
麻 O

呂 O
與 O
遣 O
唐 O
判 O
官 O
等 O
五十六 O
人 O
， O
乘 O
艫 O
著 O
薩 O
摩 O

甑 O
島 O
郡 O
。 O

繼 O
人 O
奏 O
言 O
： O

「 O
去 O
年 O
六 O
月 O
， O
四 O
船 O
同 O
浮 O
海 O
。 O

七 O
月 O
， O
泊 O
唐 O
國 O
楊 O
州 O
海 O
稜 O
縣 O
。 O

八 O
月 O
， O
至 O
揚 O
州 O
大 O
都 O
督 O
府 O
。 O

十 O
月 O
， O
發 O
途 O
。 O

今 O
年 O
正 O
月 O
， O

至 O
長安 O
。 O

唐 O
主 O
遣 O
內 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
迎 O
接 O
， O
安 O
置 O
外 O
館 O
。 O

三 O
月 O
， O

召 O
對 O
奏 O
事 O
。 O

四 O
月 O
， O
辭 O
見 O
。 O
其 O
使 O
人 O
楊 O
光 O
耀 O
監 O
送 O
至 O
楊 O
州 O

發 O
遣 O
。 O

乃 O
領 O
留 O
學 O
生 O
， O

發 O
長安 O
。 O

又 O
差 O
趙 O
寶 O
英 O
， O

齎 O
國 O
信 O
來 O
， O
以 O
結 O
鄰 O
好 O
。 O

六 O
月 O
至 O
， O
維 O
楊 O
。 O

九 O
月 O
， O
發 O
楊子 O
江 O
口 O
， O

至 O
蘇州 O

常 O
熟 O
縣 O
候 O
風 O
。 O
十一 O
月 O
五 O
日 O
， O
得 O
便 O
風 O
。 O

第 O
一 O
、 O

第 O
二 O
船 O
同 O
發 O
。 O

八 O
月 O
初 O
， O

更 O
風 O
浪 O
破 O
棚 O
良 O
， O

潮 O
水 O
滿 O
船 O
， O

蓋 O
板 O
舉 O
流 O
， O

副 O
使 O
小 O
野 O
石 O
根 O
等 O
三十八 O
人 O
、 O

唐 O
使 O
趙 O
寶 O
英 O
等 O
十五 O
人 O
， O

同 O
時 O
溺 O
死 O
， O

唯 O
臣 O
一 O
人 O
潛 O
行 O
， O

著 O
舳 O
檻 O
角 O
， O
生 O
理 O
絕 O
路 O
。 O

十一 O
日 O
五 O
更 O
， O
檣 O
倒 O
船 O
底 O
， O

斷 O
為 O
兩 O
段 O
． O

舳 B-ORG
艫 I-ORG
分 O
裂 O
。 O

四十 O
餘 O
人 O
， O

累 O
居 O
方丈 O
之 O
舳 O
。 O
舉 O
舳 O
欲 O
沒 O
， O

截 O
纜 O
抱 O
柁 O
， O

得 O
少 O
浮 O
出 O
。 O

裸 O
身 O
懸 O
坐 O
， O

水 O
穀 O
不 O
入 O
口 O
， O
已 O
經 O
六 O
日 O
。 O

十三 O
日 O
亥 O
時 O
， O
漂 O
著 O
肥 O
後 O
天 O
草 O
郡 O
西 B-LOC
仲 I-LOC
島 I-LOC
。 O

臣 O
之 O
再 O
生 O
， O

叡 O
造 O
所 O
救 O
， O

不 O
任 O
歡 O
幸 O
之 O
至 O
， O

謹 O
以 O
聞 O
。 O

」 O
入 O
京師 O
， O

進 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O
為 O
能 O
登 O
守 O
， O

改 O
伯 O
耆 O
守 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
補 O
左 B-ORG
少 I-ORG
辨 I-ORG
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
皇 B-PER
太 I-PER
子 I-PER
以 O
佐 O
伯 O
今 O
毛 O
人 O
為 O
參 O
議 O
， O
中 B-PER
納 I-PER
言 I-PER
藤 O

原 O
種 O
繼 O
奏 O
罷 O
之 O
。 O

大 O
子 O
恚 O
請 O
殺 O
種 O
繼 O
， O
不 O
得 O
。 O
【 O
水 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O
】 O
帝 O
幸 O
平 O
城 O
， O

太 B-PER
子 I-PER
留 O
守 O
， O
使 O
繼 O
人 O
及 O
大 O
伴 O

竹 O
良 O
殺 O
種 O
繼 O
。 O

帝 O
怒 O
， O

廢 O
太 B-PER
子 I-PER
。 O

繼 O
人 O
竹 O
良 O
以 O
首 O
惡 O
誅 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
事 O
詳 O
種 O
繼 O
傳 B-ORG
。 O

繼 O
人 O
子 O
國 O
通 O
， O

坐 O
父 O
事 O
流 O
佐 O
渡 O
。 O
有 O
文 O
才 O
， O

國 O
宰 O
郡 O
吏 O
， O
就 O

問 O
所 O
疑 O
。 O

國 O
中 O
文 O
案 O
， O

皆 O
出 O
其 O
手 O
。 O

遇 O
赦 O
入 O
京師 O
。 O

弘 O
仁 O
中 O
， O

歷陸 O
奧 O
權 O
介 O
、 O
伊 O

勢 O
介 O
、 O

宮 O
內 O
民 O
部 O
少 O
輔 O
。 O

十四 O
年 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

補 O
右 O
中 O

辨 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
。 O

【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
以 O
觸 O
諱 O
， O

改 O
姓 O
伴 O
宿 O
禰 O
。 O

【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O

】 O
天 O
長 O
中 O
， O

歷 O
兼 O

勘 O
解 O
由 O
長 O
官 O
、 O

陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
、 O

相 O
模 O
武 O
葳 O
守 O
， O
至 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O

五 O
年 O
， O
卒 O
， O

年 O
六十一 O
。 O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O

】 O
子 O
善 O
男 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O

膳 O
大 O
丘 O
， O

勝 O
寶 O
四 O
年 O
， O
隨 O
遣 O
唐 O
使 O
如 O
唐 O
。 O

歸 O
， O

為 O
大 O
學 O
助 O
教 O
。 O
景 O
雲 O
中 O
上 O
言 O
： O
「 O
臣 O
前 O
如 O
唐 O
， O

問 O
先 O
聖 O
之 O
遺 O
風 O
， O

覽 O
膠 O
庠 O
之 O
餘 O
烈 O
。 O

國 O
子 O
監 O
有 O
兩 O
門 O
， O

題 O
曰 O
： O

『 O
文 O
宣 O
王 O
廟 O
。 O
』 O
山 O
有 O
國 O
子 O
學 O
生 O
程 O
賢 O
， O

語 O
臣 B-PER
曰 O
： O

『 O
今 O
主 O
上 O
大 O
崇 O
儒 O
範 O
， O

追 O
尊 O
為 O
王 O
。 O

鳳 O
德 O
之 O
徵 O
， O

于 O
今 O
至 O
矣 O
。 O
』 O
皇 O
朝 O
准 O
舊 O
典 O
， O
猶 O
稱 O
前 O
號 O
， O

誠 O
恐 O
乖 O
崇 O
德 O
之 O
情 O
， O

失 O
致 O
敬 O
之 O
理 O
。 O

大 O
丘 O
庸 O
闇 O
， O

聞 O
斯 O
行 O
諸 O
， O
敢 O
陳 O
管 O
見 O
， O
以 O
請 O
明 O
斷 O
。 O

」 O
於 O
是 O
敕 O
稱 O
孔子 O
為 O
文 O
宣 O
玉 O

。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
至 O

外 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

為 O
大 O
學 O
博 O
士 O
， O
兼 O
豐 O
後 O
介 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
平 O
群 O
廣 O
成 O
， O
敘 O
正 O
六 O
位 O
上 O
。 O

天平 O
五 O
年 O
， O
隨 O
遣 O
唐 O
使 O

多 O
治 O
比 O
廣 O
成 O
如 O
唐 O
。 O

六 O
年 O
， O
將 O
歸 O
， O

發 O
蘇州 O
， O

遭 O
風 O
飄 O
至 O
崑崙 O
國 O
。 O

【 O

○ O
按 O
曲 B-OTH
江 I-OTH
集 I-OTH
玄 I-OTH
宗 I-OTH
敕 I-OTH
書 I-OTH
， O

為 O
林 O
邑 O
國 O
。 O

】 O
遇 O
賊 O
寇 O
剽 O
， O

及 O
觸 O
瘴 O
死 O
者 O
一百 O
餘 O
人 O
， O

唯 O
廣 O
成 O
等 O
四 O
人 O
， O

僅 O
得 O
免 O
。 O

崑崙 O
王 O
給 O
糧 O
， O

處 O
之 O
惡 O
地 O
。 O

明 O
年 O
， O

欽 O
州 O
熟 O
崑崙 O
至 O
， O

偷 O
載 O
廣 O
成 O
， O
以 O
歸 O
于 O
唐 O
。 O

遇 O
留 O
學 O
生 O
阿 O
倍 O
仲 O
麻 O
呂 O
。 O

仲 O
麻 O
呂 O
請 O
唐 O
主 O
， O

令 O
取 O
路 O
渤 O
海 O
而 O
歸 O
。 O

玄 O
宗 O
許 O
之 O
， O

乃 O
給 O
船 O
糧 O
。 O
十 O
年 O
， O

發 O
登 O
州 O
， O

至 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
。 O

王 O
欽 O
茂 O
厚 O
待 O
之 O
， O

期 O
來 O
春 O
護 O
送 O
。 O

會 O
欽 O
茂 O
遺 O
其 O
臣 O

胥 O
要 O
德 O
等 O
來 O
聘 O
， O
廣 O
成 O
苦 O
請 O
與 O
歸 O
。 O

入 O
海 B-LOC
， O

又 O
遭 O
風 O
， O

胥 O
要 O
德 O
等 O
溺 O
死 O
。 O

廣 O
成 O
率 O
餘 O
眾 O
， O

得 O
至 O
出 O
羽 O
。 O

其 O
在 O
唐 O
， O

朝 O
廷 O
憫 O
久 O
努 O
異 O
域 O
， O

遙 O
授 O
外 O

從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

及 O
歸 O
， O

敘 O
正 O
五 O
位 O
上 O
。 O

尋 O
為 O
刑 O

部 O
大 O
輔 O
、 O

東 O
山 O
道 O
巡 O
察 O
使 O
， O
改 O
式 B-ORG
部 I-ORG
大 O
輔 O
， O

兼 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
。 O

勝 O
寶 O
初 O
， O
敘 O

從 O
四 O
位 O
上 O
， O
武 O
藏 O
守 O
。 O

五 O
年 O
， O
卒 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
高 O
元 O
度 O
， O
不 O
詳 O
世 O
系 O
。 O

初 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
藤 O
原 O
清 O
河 O

留 O
唐 O
不 O
歸 O
， O

寶 O
字 O
三 O
年 O
命 O
元 O
度 O
為 O
迎 O

遣 O
唐 O
大 O
使 O
使 O
， O
授 O
外 O
從 O
五 O
位 O
下 O

， O
與 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
使 O
同 O
發 O
。 O

元 O
度 O
從 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
賀 O
正 O
使 O
楊 O
方 O
度 O
等 O
往 O
唐 O
， O

遙 O
授 O
元 O
度 O
能 O
登 O
守 O
。 O

肅 O
宗 O
許 O
還 O
清 O
河 O
， O

使 O
元 O
度 O
先 O
還 O
， O
賜 O
甲 O
冑 O
一 O
具 O
、 O
戍 O
刀 O
一 O
口 O
、 O

槍 O
一 O
竿 O
、 O
矢 O
二 O
隻 O
曰 O
： O
「 O
屬 O
祿山 O
亂 O
， O
多 O
失 O
兵 O
器 O
， O

今 O
欲 O
以 O
牛 O
角 O
資 O
造 O
弓 O
。 O

聞 O
日 B-LOC
本 I-LOC
多 O
牛 O
， O

卿 O
歸 O
求 O
牛 O
角 O
， O

託 O
使 O
以 O
進 O
。 O
」 O
命 O
其 O
中 O

謁 O
者 O
謝 O
時 O
和 O
， O

護 O
出 O
蘇州 O
， O

與 O
剌 O
史 O
李 O
岵 O
， O

議 O
造 O
船 O
一 O
艘 O
， O

長 O
八 O
丈 O
， O

差 O
押 O
水 O
手 O
官 O
越 O
州 O
浦 B-LOC
陽 I-LOC
府 I-LOC
折 O

衝 O
賞 O
紫 O
金 O
魚 O
袋 O
沈 O
惟 O
岳 O
等 O
九 O
人 O
， O

水 O
手 O
浦 O
陽 O
府 O
別 O
將 O
賜 O
綠 O
陸 O
張 O
什 O
等 O
三十 O
人 O
， O

送 O
至 O
太 O
宰 O
典 O

朝 O
廷 O
遣 O
， O

從 O
五 O
位 O

上 O
上 O
毛 O
野 O
廣 O
濱 O
、 O

外 O
從 O
五 O
位 O

下 O
廣 O
田 O
小 O
妹 O
等 O
於 O
安 O
藝 O
， O

造 O
船 O
送 O
唐 O
使 O
。 O

敕 O
東 B-LOC
海 I-LOC
、 O

東 B-LOC
山 I-LOC
、 O

北 B-LOC
陸 I-LOC
、 O

山 O
陰 O
、 O

山 O
陽 O
、 O

南 B-LOC
海 I-LOC
諸 O
道 O
： O

「 O
貢 O
牛 O
角 O
七 O
千 O
八百 O
隻 O
。 O

」 O
以 O
遺 O
于 O
唐 O
。 O

元 O
度 O
入 O
京師 O
， O
進 O
從 O
五 O
位 O
上 O
， O

為 O
參 O
河 O
守 O
， O
又 O
為 O
左 O
平 O
準 O
令 O
， O
後 O
坐 O
事 O
而 O
流 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
內 O
藏 O
全 O
成 O
， O
寶 O

字 O
中 O
， O
為 O
迎 O
遣 O
唐 O
大 O
使 O
判 O
官 O
， O
至 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
。 O

其 O
王 O
大 O
欽 O

茂 O
， O
議 O
使 O
高 O
元 O
度 O
等 O
十一 O
人 O
赴 O
唐 O
。 O

令 O
全 O
成 O
等 O

歸 O
朝 O
奏 O
事 O
。 O

遭 O
風 O
漂 O
著 O
對 O
馬 O
， O
既 O
而 O
入 O
京師 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O

補 O
大 O
外 O
記 O

， O
兼 O
越 O
後 O
介 O
， O

改 O
敕 O
旨 O
少 O
輔 O
。 O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O

為 O
征 O
東 O
副 O
使 O
， O
征 O
蝦 O
夷 O
。 O

以 O
功 O
進 O
正 O
五 O
位 O

上 O
， O
授 O
勳 O
五 O
等 O
， O
為 O
陸 O
奧 O
守 O
， O

兼 O
鎮 O
守 O
副 O
將 O
軍 O
。 O
延 O
曆 O
中 O
， O
歷 O
大 O
藏 O
大 O
輔 O
、 O

內 O
藏 O
頭 O
、 O

讚 O
岐 O
守 O
， O

至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O
【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O
】 O
清 O
海 O
惟 O
岳 O
， O
唐 O
人 O
也 O
。 O

本 O
姓 O
沈 O
， O

越 O
州 O
浦 B-LOC
陽 I-LOC
府 I-LOC
折 O
衝 O
賞 O
紫 O
金 O
魚 O
袋 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O
高 O
元 O
度 O
自 O
唐 O
歸 O
， O

唐 O
以 O
惟 O
岳 O
為 O
押 O
水 O
手 O
官 O
， O
護 O
送 O
元 O
度 O
， O

至 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
。 O
敕 O
遣 O
參 O
議 O
藤 B-PER
原 I-PER
真 I-PER
先 I-PER
， O

饗 O
賜 O
惟 O
岳 O
等 O
。 O

太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
上 O
言 O
： O

「 O
唐 O
副 O
使 O
紀 O

喬 O
容 O
已 O
下 O
三十八 O
人 O
， O

共 O
言 O
： O

『 O
大 O
使 O
沈 O

惟 O
岳 O
贓 O
汙 O
己 O
露 O
， O
不 O
足 O
率 O
下 O
。 O

副 B-PER
使 I-PER
紀 O
喬 O
容 O
， O

司 O
兵 O
晏子 O
欽 O
， O
堪 O
充 O
押 O
領 O
。 O

伏 O
請 O
進 O
止 O
。 O

』 O
府 O
官 O
商 O
量 O
， O

所 O
言 O
有 O
實 O
。 O
」 O
詔 O
報 O
曰 O
： O

「 O
大 O
使 O
、 O
副 B-PER
使 I-PER
， O
並 O
唐 O
中 O

謁 O
者 O
謝 O
時 O
和 O
。 O

與 O
蘇州 O
刺 O
史 O
所 O
量 O
定 O
， O
不 O
可 O
改 O
張 O
。 O

」 O
將 O
發 O
， O
風 O
波 O
不 O
順 O
， O

敕 O
府 O
依 O
例 O
供 O
給 O
。 O

高 B-PER
麗 I-PER
使 I-PER
王 O
新 B-LOC
福 I-LOC
來 O
告 O
「 O

廣平 O
王 O
攝 O
政 O
， O
史 O
朝義 O
聲 O
帝 O
。 O
鄧 O
州 O
襄 O
楊 O
已 O
屬 O
史 O
家 O
， O

李 O
家 O
唯 O
有 O
蘇州 O
， O
道 O

路 O
未 O
通 O
。 O

」 O
敕 O
太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
： O

「 O
安 O
置 O
惟 O
岳 O
等 O
。 O

」 O
並 O
賜 O
時 O
服 O
。 O
惟 O
岳 O
遂 O
留 O
而 O
不 O
還 O
。 O

授 O
從 O
六 O
位 O
上 O
。 O
寶 O
龜 O
中 O
， O
至 O
從 O
五 O
位 O
下 O
， O

賜 O
今 O
姓 O
， O

編 B-ORG
附 I-ORG
左 O
京 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
為 O
美 O
作 O
權 O
掾 O
。 O

【 O
續 B-OTH
日 I-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
。 O

】 O
