文 O
室 O
淨 O
三 O
， O

長 O
親 O
王 O
子 O
也 O
。 O

初 O
為 O
諸 O
王 O
， O

名 O
智 O
努 O
。 O

【 O

○ O
本 O
書 O

智 O
或 O
作 O
珍 O
。 O

】 O
養 O
老 O
初 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
為 O
左 B-ORG
大 O
舍 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
天 O
平 O
中 O
， O

為 O
木 O
工 O
頭 O
， O

領 O
造 O
宮 O
卿 O
， O

班 O
給 O
新 O
京 O
百 O
姓 O
宅 O
地 O
。 O

帝 O
幸 O
城 O
北 O
苑 O
， O
賜 O
宴 O
群 O
臣 O
， O

賞 O
營 O
創 O
勞 O
， O

賜 O
東 O
絁 O
六 O
十 O
匹 O
、 O

棉 O
三 O
百 O
屯 O
。 O

累 O
進 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

受 O
從 O
三 O
位 O
。 O
勝 O
寶 O
四 O
年 O
， O

賜 O
姓 O
文 O
室 O
真 O
人 O
。 O

尋 O
為 O
攝 O
津 O
大 O
夫 O
。 O

寶 O
字 O
初 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
治 O
部 O
卿 O
， O
又 O
兼 O
出 O
雲 O
守 O
。 O
詔 O
求 O
直 O
言 O
。 O
淨 O

三 O
與 O
少 O
僧 O
都 O
慈 O
訓 O
奏 O
曰 O
： O

「 O
天 B-LOC
下 I-LOC
諸 O
寺 O
， O
每 O
年 O
正 O
月 O
悔 O
過 O
， O

稍 O
乖 O
聖 O
願 O
， O
終 O
非 O
功 O
德 O
。 O

何 O
者 O
， O
修 O
行 O
護 O
國 O
， O
僧 O
尼 O
之 O
道 O
。 O

而 O
今 O
或 O
身 O
不 O
入 O
寺 O
， O
計 O
官 O
供 O
於 O
七 O
日 O
。 O

或 O
貪 O
規 O
兼 O
得 O
， O

著 O
空 O
名 O
於 O
兩 O
處 O
， O

譏 O
及 O
三 O
寶 O
， O
無 O
益 O
施 O
主 O
。 O

伏 O
願 O
， O

停 O
官 O
布 O
典 O
， O

令 O
彼 O
貪 O
僧 O
無 O
所 O
希 O
望 O
。 O

」 O
四 O
年 O
， O
拜 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

五 O
年 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
改 O
今 O
名 O
。 O

尋 O
遷 O
御 O
史 O
大 O
夫 O
。 O

優 O
老 O
聽 O
宮 O
中 O

執 O
扇 O
杖 O
所 O
杖 O
策 O
， O

兼 O
神 O
祇 O
伯 O
。 O
八 O
年 O
， O

進 O
從 O
二 O
位 O
。 O

初 O
紀 O
袁 O
祁 O
之 O
女 O
粳 O
賣 O
， O

嫁 O
紀 O
伊 O
冰 O
高 O
郡 O
內 O
牟 O
羅 O
， O

生 O
身 O
賣 O
狛 O
賣 O
。 O

及 O
長 O
袁 O
祁 O
令 O
寄 O
食 O
紀 O
寺 O
， O

至 O

庚 O
寅 O
之 O
歲 O
， O
編 O
戶 O
入 O
奴 O
婢 O

籍 O
。 O
其 O
族 O
益 O
人 O
等 O
告 O
訴 O
， O

積 O
年 O
不 O
理 O
。 O

敕 O
淨 O
三 O
覈 O
之 O
。 O
淨 O

三 O
列 O
狀 O
而 O
上 O
， O

賜 O
益 O
麻 O

呂 O
等 B-ORG
十 O
二 O
人 O
姓 O

紀 O
朝 O
臣 O
， O

真 O
玉 O
女 O
等 O
五 O
十 O
九 O
人 O
內 O
原 O
直 O
， O

以 O
益 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
為 O
戶 O
頭 O
， O

編 O
附 O
京 O
戶 O
。 O

而 O
紀 O
伊 O
保 O
等 O
疑 O
其 O
非 O
朝 O
旨 O
。 O

孝 O
謙 O
帝 O
面 O
敕 O
淨 O

三 O
及 O
惠 O
美 O
朝 O
獵 O
， O
遣 O
使 O
紀 O
寺 O
宣 O
詔 O
： O

「 O
益 O
人 O
等 O
七 O
十 O
六 O
人 O
， O

並 O
得 O
從 O
良 O
。 O

」 O
【 O
○ O

檢 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
前 O
後 O
文 O
， O
益 O
人 O
蓋 O
與 O
益 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
同 O
人 O
也 O
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
淨 O

三 O
請 O
致 O
仕 O
。 O
詔 O
報 O
曰 O
： O

「 O
聞 O
卿 O
年 O

滿 O
懸 O
車 O
， O
據 O
禮 O
致 O
仕 O
。 O
熟 O
思 O
此 O
事 O
， O
憂 O
苦 O
交 O
懷 O
。 O

一 O
喜 O
功 O
遂 O
身 O
退 O
， O
能 O
守 O
善 O
道 O
； O

一 O
憂 O
氣 O
衰 O
力 O
弱 O
， O

歸 O
就 O
田 O
家 O
。 O

古 B-ORG
云 I-ORG

： O
『 O
知 O
止 O
不 O
殆 O
， O
知 O
足 O
不 O
辱 O
。 O
』 O
卿 O
之 O
謂 O
也 O
。 O

丹 O
懇 O
難 O
違 O
， O

依 O
其 O
所 O
請 O
。 O

仍 O
賜 O
几 O
杖 O
及 O
新 O
錢 O
十 O
萬 O
， O

將 O
以 O
闡 O
揚 O
勝 O
流 O
， O

激 O
勵 O
浮 O
俗 O
。 O

」 O
淨 O
三 O
既 O
致 O
仕 O
， O
敕 O
給 O
半 O
俸 O
， O

尋 O
改 O
全 O
俸 O
。 O

景 O
雲 O
中 O
， O
賜 O
太 O
宰 O
綿 O
六 O
千 O
屯 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-WORK_OF_ART
。 O
】 O
孝 O
謙 O
帝 O
崩 O
， O

儲 O
位 O
未 O
定 O
。 O

吉 B-ORG
備 I-ORG
真 I-ORG

備 O
等 O
欲 O
立 O
淨 O
三 O
。 O

淨 B-ORG

三 O
固 O
拒 O
而 O
免 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
是 O
歲 O
， O
薨 O
。 O

遺 O
言 O
薄 O
葬 O
， O

不 O
受 O
皷 O
吹 O
。 O

諸 O
子 O
遵 O
奉 O
， O

當 O
時 O
稱 O
之 O
。 O

敕 O
遣 O
使 O
弔 O
賻 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

紀 B-WORK_OF_ART
。 O
】 O
子 O
大 O
原 O
， O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 O
紀 O
、 O

公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
桓 O
武 O
朝 O
賜 O
姓 O
三 O
緒 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
， O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
至 O
從 O
四 O
位 O

下 O
， O

授 O
勳 O
三 O
等 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O

公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
子 B-PERSON
綿 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O
秋 O
津 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
文 O
室 O
綿 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
， O
延 O
曆 O
中 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O

下 O
， O
歷 O
右 O
大 O
舍 O
人 O
助 O
、 O

近 O
衛 O
將 O
監 O
少 O
將 O

， O
兼 O
出 O
羽 O
權 O
守 O
， O

改 O
播 O
磨 O
守 O
， O

除 O
侍 O
從 O
中 B-ORG
務 I-ORG
大 O
輔 O
。 O

大 O
同 O
中 O
， O
歷 B-ORG
若 O
兵 O
衛 O
督 O
、 O

右 O
京 O
大 O
夫 O
、 O

左 O
大 O
舍 O
人 O

頭 O
， O
仍 O
兼 O
播 O
磨 O
守 O
。 O
改 O
賜 O
姓 O
三 O
山 O
朝 O
臣 O
， O

遷 O
左 O
兵 O
衛 O
督 O
， O

兼 O
大 O
膳 O
大 O
夫 O
， O

更 O
賜 O
文 O
室 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
姓 O
。 O

【 O
○ O

按 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
作 O
文 O
室 O
真 O
人 O
， O

誤 O
。 O

今 O
據 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
訂 O
之 O
。 O

】 O
除 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
。 O

弘 O
仁 O
元 O
年 O
， O

再 O
為 O
播 O
磨 O
守 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
平 O
城 O
之 O
難 O
， O

侍 O
太 O
上 O
皇 B-PERSON
。 O

嵯 O
峨 O
帝 O
召 O
歸 O
京 O
師 O
， O

抅 O
于 O
左 O
衛 O
士 O
府 O
。 O
以 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
坂 O

上 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
將 O
兵 O
邀 O
上 O
皇 B-PERSON
。 O

田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
以 O
綿 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
練 O
武 O
技 O
， O

曉 O
邊 O
事 O
， O

請 O
赦 O
參 O
軍 O
事 O
。 O

因 O
授 O
正 O
四 O
位 O

上 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
與 O
田 B-PERSON
村 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
扼 O
美 O
濃 O
道 O
。 O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O

類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
國 I-WORK_OF_ART
史 I-WORK_OF_ART
、 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
事 O
平 O
， O

加 O
大 O
藏 O
卿 O
， O

兼 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O

為 O
征 B-PERSON
夷 I-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O
討 O
蝦 O
夷 O
有 O
功 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

詔 O
曰 O
： O

「 O
陸 O
奧 O
夷 O
賊 O
， O
歷 B-ORG
代 I-ORG
彌 O
時 O
。 O
擾 O
亂 O
邊 O
境 O
， O

殺 O
略 O
百 O
姓 O
。 O

響 O
遣 O
正 O
四 O
位 O
上 O
文 O
室 O
朝 B-PERSON
臣 I-PERSON
綿 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
等 O
討 O
平 O
之 O
。 O

今 O
量 O
其 O
其 O
功 O
勞 O
， O
以 O
進 O
爵 O
位 O
。 O

」 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
、 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
兼 O
左 O
衛 O
門 O
督 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O
○ O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
作 O
右 O
。 O

】 O
再 O
為 O

征 O
東 B-PERSON
將 I-PERSON
軍 I-PERSON
， O

【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
勳 O
四 O
等 O
。 O

歷 O
備 O
前 O
守 O
、 O
右 O
京 O
大 O
夫 O
， O
陞 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O

兼 O
兵 O
部 O
卿 O
， O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
任 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

十 O
四 O
年 O
， O

薨 O
， O

年 O
五 O
十 O
九 O
。 O
【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
、 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
子 O
卷 O
雄 O
。 O

文 O
室 O
卷 O
雄 O
， O

幼 O
有 O
勇 O
力 O
， O
善 O
騎 O
射 O
。 O

文 B-PERSON
德 I-PERSON
帝 I-PERSON
在 O
東 O
宮 O
， O

為 O
帶 O
刀 O
舍 O
人 O
。 O

仁 O
壽 O
、 O

天 O
安 O
間 O
， O

歷 O
宮 O
內 O
外 O
。 O

貞 O
觀 O
中 O
， O

任 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O

元 O
慶 O
中 O
， O
進 O
敘 O

從 O
四 O
位 O
上 O
。 O
為 O
相 O
模 O
守 O

， O
不 O
之 O
任 O
， O

請 O
解 O
守 O
， O

以 O
一 O
子 O
任 O
外 O
吏 O
。 O

詔 O
以 O
其 O
子 O
房 O
典 O
為 O
近 O
江 O
少 O
掾 O
。 O

卷 O
雄 O
， O
宿 O
衛 O
之 O
勤 O
， O
當 O
時 O
無 O
雙 O
。 O

直 O
侍 O
仗 O
下 O
， O
日 O
夜 O
不 O
出 O
。 O

嘗 O
戲 O
騰 O
駕 O
車 O

牛 O
額 O
， O
躍 O
立 O
車 O
後 O
。 O

為 O
少 O
將 O
時 O
， O
狐 O
走 O
東 O
宮 O
屋 O
上 O
。 O

卷 O
雄 O
登 O
屋 O
， O

追 O
及 O
斬 O
之 O
。 O

其 O
拳 O
捷 O
加 O
此 O
。 O

仁 O
安 O
三 O
年 O
， O

卒 O
， O

年 O
七 O
十 O
八 O
。 O

【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
文 O
室 O
秋 O
津 O
， O

弘 O
仁 O
中 O
， O

為 O
右 O
近 O
備 O
將 O
監 O
， O
補 O
藏 O
人 O
， O

累 O
歷 O
右 O
馬 O
助 O
、 O

左 O
近 O
衛 O
將 O
監 O
、 O
【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
甲 O
斐 O
守 O
、 O
武 O
藏 O
介 O
。 O
天 O
長 O
中 O
， O

補 O
左 O
兵 O
衛 O
權 O
佐 O
， O
遷 O
左 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
。 O
【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
兼 O
因 O
幡 O
守 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O

六 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O

【 O
○ O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
作 O
七 O
年 O
。 O

】 O
尋 O
兼 O
右 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG

武 O
藏 O
守 O
， O

轉 O
左 B-ORG
大 I-ORG
辨 I-ORG
， O

兼 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O

【 O
續 O

日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
後 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
承 O
和 O
初 O
， O

補 O
檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
。 O

檢 O
非 O
違 O
使 O
別 O
當 O
， O
是 O
為 O
始 O
。 O

【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
上 O
表 O
乞 O
解 O
大 O
辨 O
、 O

中 O
將 O
等 O
職 O
， O

因 O
罷 O
大 O
辨 O
， O

兼 O
右 O
近 O
衛 O
中 O
將 O
、 O
右 O
衛 O
門 O
督 O
。 O
秋 O
津 O
， O
監 O
察 O
非 O
違 O

， O
甚 O
有 O
聲 O
譽 O
， O
又 O
達 O
武 O
藝 O
， O

世 O
許 O
其 O
將 O
器 O
。 O
但 O
有 O
飲 O
癖 O
， O

至 O
數 O
杯 O
必 O
悲 O
泣 O
， O
以 O
此 O
頗 O
得 O
譏 O
。 O
遷 O
兼 O
丹 O
後 O
守 O
， O

至 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

九 O
年 O
以 O
伴 O
健 O
岑 O
之 O
黨 O
， O

囚 O
於 O
冷 O
泉 O
院 O
， O
左 O
降 O
出 O
雲 O
權 O
守 O
。 O

十 O
年 O
， O

卒 O
于 O
貶 O
所 O
， O
年 O
五 O
十 O
七 O
。 O

【 O
續 O
日 O
本 O

後 B-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
淨 O

三 O
弟 O
大 O
市 O
。 O

文 O
室 O
大 O
市 O
， O
【 O

○ O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
， O

大 O
市 O
或 O
作 O
邑 O
珍 O
。 O

】 O
天 O
平 O
中 O
， O

授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O

為 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O
遷 O
內 O
匠 O
頭 O
。 O
勝 O
寶 O
中 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O

上 O
， O
與 O
淨 O
三 O
同 O
賜 O
姓 O
。 O

尋 O
為 O
大 O
藏 O
卿 O
。 O
此 O
時 O
， O

宗 O
室 O
支 O
族 O
， O
陷 O
辜 O
者 O
眾 O
。 O

大 O
市 O
內 O
不 O
自 O
安 O
， O

剔 O
髮 O
為 O
僧 O
， O

以 O
圖 O
自 O
全 O
。 O

寶 O
字 O
中 O
， O

又 O
出 O
仕 O
， O
授 O
正 O
四 O
位 O
下 O
。 O

歷 O
彈 O
正 O
尹 O
、 O

節 O
部 O
卿 O
， O

遷 O
民 O
部 O
卿 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

二 O
年 O
， O

為 O
出 O
雲 O
按 O
察 O
使 O
， O

拜 O
參 O
議 O
， O
兼 O
中 O
務 O
卿 O
。 O

景 O
雲 O
中 O
， O

賜 O
太 O
宰 O
綿 O
四 O
千 O
屯 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
及 O
孝 O
謙 O
帝 O
崩 O
， O

吉 O
備 O
真 O

備 O
等 O
謀 O
立 O
大 O
市 O
。 O

議 O
既 O
決 O
， O

藤 B-PERSON
原 I-PERSON
百 I-PERSON
川 I-PERSON
等 O
遽 O
奉 O
光 O

仁 O
帝 O
踐 O
祚 O
。 O

以 O
故 O
不 O
得 O
立 O
。 O

【 O
日 O
本 O
紀 O
略 O

引 O
百 B-WORK_OF_ART
川 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
寶 O
龜 O
元 O
年 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
， O
為 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O

二 O
年 O
， O

拜 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
彈 O
正 O

尹 O
， O
進 O
從 O
二 O
位 O
， O
遷 O
兼 O
治 O
部 O
卿 O
。 O

三 O
年 O
， O

上 O
表 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
以 O
愚 O
質 O
， O
幸 O
遇 O
聖 O
明 O
， O

拖 O
紫 O
腰 O
金 O
， O

叨 O
掌 O
喉 O
舌 O
， O

貪 O
榮 O
負 O
貴 O
， O

戰 O
過 O
薄 O
深 O
。 O

伏 O
惟 O
陛 O
下 O
， O

德 O
洽 O
仁 O
厚 O
， O

邦 O
舊 O
命 O
新 O
， O

維 O
城 O
之 O
遇 O
千 O
年 O
， O

終 O
譽 O
之 O
儀 O
一 O
會 O
。 O

今 O
臣 O
蒲 O
柳 O
向 O
衰 O
， O
桑 O
榆 O
方 O
晏 O
， O

病 O
亦 O
稍 O
篤 O
， O

垂 O
盡 O
無 O
期 O
。 O

伏 O
願 O
避 O
路 O

俊 O
乂 O
， O
賜 O
老 O
丘 O
園 O
， O

止 O
足 O
以 O
送 O
餘 O
年 O
， O
返 O
初 O
而 O
待 O
終 O
日 O
。 O

則 O
上 O
有 O
成 O
物 O
之 O
德 O
， O
下 O
無 O
尸 O
祿 O
之 O
譏 O
矣 O
。 O

矜 O
老 O
存 O
疾 O
， O

有 O
國 O
嘉 O
猷 O
。 O

伏 O
願 O
天 O
恩 O
曲 O
慰 O
朽 O
邁 O
。 O

不 O
任 O
前 O
路 O
之 O
迫 O
促 O
， O

謹 O
詣 O
朝 O
堂 O
， O

奉 O
表 O
以 O
聞 O
。 O

」 O
優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O
再 O
兼 O
中 O
務 O
卿 O
。 O
固 O
請 O
致 O
仕 O
。 O
詔 O
曰 O
： O

「 O
卿 O
年 O
及 O
懸 O
車 O
， O

告 O
老 O
言 O
退 O
， O
知 O
足 O
知 O
止 O
， O

合 O
於 O
古 O
誼 O
。 O

思 O
欲 O
抑 O
留 O
， O

恐 O
非 O
優 O
老 O
之 O
道 O
。 O

體 O
力 O
如 O
健 O
， O

時 O
節 O
朝 O
參 O
。 O

」 O
因 O
賜 O
御 O
杖 O
。 O

十 O
一 O
年 O
， O
薨 O
， O

年 O
七 O
十 O
七 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
船 O
王 O
， O

崇 O
道 O
盡 O
敬 O
皇 B-PERSON
帝 I-PERSON
舍 O
人 O
子 O
也 O
。 O

神 O
龜 O
四 O
年 O
， O

直 O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

天 O
平 O
末 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
， O

為 O
彈 O
正 O
尹 O
。 O
寶 O
字 O
初 O
， O

廢 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
， O
詔 O
議 O
宗 O
室 O

當 O
為 O
儲 O
貳 O
者 O
。 O

船 O
王 O
以 O

帷 O
薄 O
不 O
修 O
， O
不 O
得 O
立 O
。 O
【 O
○ O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
所 O
載 O

敕 O
文 O
如 O
此 O
。 O
按 O
是 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
嬖 O
於 O
孝 O
謙 O
帝 O
， O

事 O
出 O
愛 O
憎 O
。 O
如 O
其 O
責 O
池 O
田 O
王 O
， O

曰 O
： O

「 O
孝 O
行 O
有 O
缺 O
。 O

」 O
者 O
， O
亦 O
此 O
類 O
。 O

而 O
虛 O
實 O
殆 O
不 O
可 O
知 O
， O

觀 O
者 O
以 O
意 O
逆 O
之 O
可 O
也 O
。 O

】 O
廢 O
帝 O
即 O
位 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
。 O

是 O
歲 O
， O
遣 O
渤 B-LOC
海 I-LOC
使 O
還 O
， O

奏 O
唐 O
亂 O
。 O

船 O
王 O
時 O
為 O
太 O
宰 O
帥 O
， O

奉 O
詔 O
與 O

大 O
貳 O
吉 B-ORG
備 I-ORG
真 I-ORG
備 I-ORG
， O

議 O
沿 O
海 O
備 O
， O

奏 O
便 O
宜 O
曰 O
： O
「 O
府 O
官 O
所 O
見 O
， O
有 O
不 O
安 O
者 O
四 O
。 O

據 O
警 O
固 O
式 O
， O
博 O
多 O
、 O
大 O
津 O
及 O
壹 O
岐 O
、 O
對 O

馬 O
等 O
要 O
害 O
之 O
處 O
， O

可 O
置 O
船 O
一 O
百 O
隻 O
以 O
上 O
， O

以 O
備 O
不 O
虞 O
。 O
而 O
今 O
無 O
船 O
可 O
用 O
， O

交 O
闕 O
機 O
要 O
， O

一 O
也 O
。 O

太 B-LOC
宰 I-LOC
府 I-LOC
三 O
面 O
帶 O
海 B-LOC
， O

諸 O
蕃 O
是 O
待 O
。 O

而 O
自 O
罷 O
東 B-LOC
國 I-LOC
防 O
人 O
， O

邊 O
戍 O
日 O
以 O
荒 O
散 O
， O

萬 O
一 O
有 O
變 O
， O

何 O
以 O
應 O
卒 O
， O
何 O
以 O
示 O
威 O
， O

二 O
也 O
。 O

管 O
內 O
防 O
人 O
， O
一 O
停 O
作 O
城 O
， O

講 O
肆 O
武 O
藝 O
， O

練 O
習 O
戰 O
陣 O
。 O

而 O
大 O
貳 O

吉 B-PERSON
備 I-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
真 O
備 O
議 O
曰 O
： O

『 O
且 O
耕 O
且 O
戰 O
， O

古 O
人 O
稱 O
善 O
。 O

請 O
五 O
十 O
日 O
教 O
習 O
， O

十 O
日 O
築 O
城 O
。 O
』 O
事 O
雖 O
可 O
行 O
， O
府 O
僚 O
或 O
不 O
同 O
， O

三 O
也 O
。 O

天 O
平 O
四 O
年 O
八 O
月 O
， O
有 O
敕 O
： O

『 O
筑 B-LOC
紫 I-LOC
兵 O
士 O
， O
全 O
免 O
調 O
庸 O
。 O

其 O
白 O
丁 O
者 O
， O
免 O
調 O
輸 O
庸 O
。 O

』 O
當 O
時 O
民 O
息 O
兵 O
強 O
， O

足 O
以 O
鎮 O
邊 O
。 O

而 O
今 O
管 O
內 O
彫 O
弊 O
， O

百 O
姓 O
匱 O
乏 O
， O

不 O
有 O
優 O
復 O
， O

無 O
以 O
自 O
贍 O
， O

四 O
也 O
。 O

」 O
敕 O
從 O
之 O
， O
唯 O
不 O
許 O
遣 O
東 B-LOC
國 I-LOC
防 O
人 O
。 O
明 O
年 O
、 O

陞 O
為 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O

授 O
三 O
品 O
。 O

奉 O
使 O
香 O
椎 O
廟 O
， O
告 O
將 O
伐 O
新 B-LOC
羅 I-LOC
。 O

尋 O
為 O
信 O
部 O
卿 O
， O

進 O
二 O
品 O
。 O

及 O
帝 O
被 O
廢 O
， O

責 O
以 O
與 O
惠 O
美 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
通 O
謀 O
， O

降 O
為 O
諸 O
王 O
， O
流 O
于 O
隱 O
岐 O
。 O

子 O
葦 O
田 O
王 O
， O

孫 O
他 O
田 O
王 O
、 O
津 O
守 O
王 O
、 O

豐 O
浦 O
王 O
、 O
宮 O
子 O
王 O
同 O
坐 O
， O

授 O
姓 O
三 O
長 O

真 O
人 O
， O
流 O
于 O
丹 O
後 O
。 O

寶 O
龜 O
二 O
年 O
， O
復 O
屬 O
籍 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
兄 O
子 O
和 O
氣 O
王 O
。 O

和 O
氣 O
王 O
， O

三 O
原 O
王 O
子 O
也 O
， O
初 O
為 O
諸 O
王 O
。 O

勝 O
寶 O
中 O
， O

賜 O
姓 O
岡 O
真 O
人 O
， O

為 O
因 O
幡 O
掾 O
。 O
寶 O
字 O
中 O
， O

追 O
尊 O
舍 O
人 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
因 O
復 O
王 O
屬 O
籍 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O
下 O
。 O

歷 O
內 O
匠 O
頭 O
、 O

節 O
部 O
卿 O
、 O

伊 O
豫 O
守 O
。 O

八 O
年 O
， O

惠 O
美 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
謀 O
反 O
， O
和 O
氣 O
上 O
變 O
。 O

賊 O
平 O
， O

敘 O
從 O
三 O
位 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O

奉 O
太 O
上 O
皇 O
敕 O
， O
與 O
山 O
村 O

王 O
等 O
， O
率 O
兵 O
圍 O
中 O
宮 O
院 O
， O

逼 O
帝 O
出 O
宮 O
。 O
俄 O
兼 O
丹 O
波 O
守 O
， O

授 O
勳 O
二 O
等 O
， O

賜 O
功 O
田 O
五 O
十 O
町 O
。 O

時 O
皇 O
嗣 O
未 O
立 O
， O

王 O
竊 O
懷 O
覬 O
覦 O
。 O
有 O
紀 O

益 O
女 O
， O
以 O
巫 O
鬼 O
受 O
寵 O
， O

王 O
厚 O
賂 O

與 O
之 O
善 O
。 O
又 O
與 O
參 O
議 O
粟 O
田 O
道 O

麻 B-ORG
呂 I-ORG
， O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
大 O
津 O
大 O
浦 O
、 O

式 O
部 O
員 O
外 O
少 O
輔 O
石 O
川 O
永 O
年 O
等 O
相 O
友 O
善 O
， O
數 O
會 O
飲 O
其 O
宅 O
。 O

神 O
護 O
元 O
年 O
七 O
月 O
。 O

道 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
至 O
和 O
氣 O
宅 O
密 O
語 O
， O
佩 O
刀 O
觸 O
門 O
屏 O
而 O
折 O
。 O

王 O
遺 O
裝 O
刀 O
。 O

人 O
或 O
怪 O
之 O
， O

所 O
謀 O
頗 O
漏 O
。 O

和 O
氣 O
畏 O
禍 O
及 O
， O

即 O
夜 O
逃 O
竄 O
。 O

敕 O
索 O
之 O
， O

獲 O
于 O
率 O
河 O
社 O
中 O
。 O

流 O
伊 O
豆 O
， O
至 O
山 O

背 O
相 O
樂 O
郡 O
絞 O
殺 O
， O
痊 O
于 O
狛 O
野 O
。 O

絞 O
紀 O
益 O
女 O
于 O
綴 O

喜 O
郡 O
松 O
井 O
村 O
。 O
和 O
氣 O
男 O
女 O
大 O
伴 O
王 O
、 O
長 O
岡 O
王 O
、 O

名 O
草 O
王 O
、 O
山 O
階 O
王 O
、 O
釆 O
女 O
王 O
， O
免 O
死 O

除 O
屬 O
籍 O
。 O

貶 O
道 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
飛 O

驒 O
員 O
外 O
介 O
， O

以 O
其 O
怨 O
家 O
上 O
道 O
斐 O
大 O
都 O
為 O
守 O
。 O

斐 O
大 O
都 O
抵 O
任 O
， O

遂 O
幽 O
殺 O
之 O
。 O

又 O
貶 O
大 O
津 O
大 O
浦 O

日 O
向 O
守 O
。 O

貶 O
石 O
川 O
永 O
年 O
隱 O
岐 O
員 O
外 O
介 O

， O
後 O
自 O
縊 O
而 O
死 O
。 O

至 O
寶 O
龜 O
二 O
年 O
， O

和 O
氣 O
男 O
女 O
皆 O
復 O
屬 O
籍 O
。 O

大 O
伴 O
王 O
， O

天 O
應 O
元 O
年 O
， O

授 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O

延 O
曆 O
中 O
， O
大 O
監 O
物 O
、 O

主 O
馬 O
頭 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O
冰 O
上 O
鹽 B-ORG
燒 I-ORG
， O
一 O
品 O
新 O

田 O
部 O
親 O
王 O
子 O
也 O
。 O

初 O
為 O
諸 O
王 O
。 O

天 O
平 O
中 O
， O
授 O
從 O
四 O
位 O

下 O
， O
進 O
正 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
中 O
務 O
卿 O
。 O

坐 O
事 O
下 O
平 O
城 O
獄 O
， O

流 O
伊 O
豆 O
三 O
島 O
。 O

居 O
四 O
歲 O
， O

召 O
還 O
。 O

明 O
年 O
， O

復 O
爵 O
。 O

寶 O
字 O
元 O
年 O
， O

召 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
議 O
儲 O
貳 O
。 O
僉 O
曰 O
： O

「 O
鹽 O
燒 O
王 O
當 O
立 O
。 O
」 O
帝 O
曰 O
： O

「 O
先 O
帝 O
責 O
以 O
無 O
禮 O
， O
不 O
應 O
立 O
。 O

」 O
遽 O
立 O
大 O
炊 O
王 O
為 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
。 O

既 O
而 O
鹽 O
燒 O

王 O
進 O
正 O
四 O
位 O
上 O
， O

為 O
大 O
藏 O
卿 O
。 O
橘 O
奈 O
良 O
麻 O

呂 B-PERSON
密 O
謀 O
簡 O
廢 O
太 O
子 O
道 O

祖 O
王 O
、 O
黃 O
文 O
王 O
、 O
安 O
宿 O
王 O
， O

及 O
鹽 B-PERSON
燒 I-PERSON
王 I-PERSON
， O

立 O
以 O
為 O
帝 O
。 O

事 O
覺 O
， O

或 O
杖 O
死 O
， O

或 O
遠 O
流 O
。 O

詔 O
曰 O
： O

「 O
鹽 B-PERSON
燒 I-PERSON
王 I-PERSON
雖 O
在 O
四 O
王 O
之 O
列 O
， O

然 O
不 B-ORG
會 I-ORG
謀 O
， O

亦 O
不 O
被 O
告 O
而 O
緣 O
坐 O
。 O
道 O
祖 O
王 O
應 O
當 O
遠 O
流 O
， O

但 O
父 O
新 O
田 O
部 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
， O
其 O
心 O
清 O
明 O
， O

奉 O
侍 O
朝 O
廷 O
， O
不 O
忍 O
絕 O
其 O
門 O
， O

故 O
免 O
罪 O
。 O

自 O
今 O
以 O
後 O
， O
宜 O
以 O
明 O
直 O
奉 O
朝 O
廷 O
。 O

」 O
二 O
年 O
， O

進 O
從 O
三 O
位 O
， O
賜 O
姓 O
冰 O
上 O
真 B-PERSON
人 I-PERSON
。 O

明 O
年 O
， O

詔 O
： O
「 O
上 O
意 O
見 O
。 O
」 O
鹽 B-ORG
燒 I-ORG
奏 I-ORG
： I-ORG

「 O
臣 O
見 O
三 O
世 O
王 O
已 O
下 O
， O

給 O
春 O
秋 O
祿 O
者 O
， O
是 O
矜 O
王 O
親 O
。 O

而 O
今 O
計 O
上 O
日 O
， O

不 O
異 O
臣 O
姓 O
。 O
乞 O
依 O
令 O
優 O
給 O
， O
勿 O
檢 O
上 O
日 O
。 O

」 O
奏 O
可 O
。 O

累 O
歷 O
禮 O
部 O
、 O
信 O
部 O
二 O
卿 O
。 O

六 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O

兼 O
美 O
作 O
守 O
， O

陞 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O
八 O
年 O
， O

兼 O
文 O
部 O
卿 O
。 O

惠 O
美 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
反 O
， O
奉 O
鹽 O
燒 O
為 O
帝 O
。 O

仲 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
伏 O
誅 O
， O

鹽 O
燒 B-ORG
亦 O
見 O
斬 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O
】 O
二 O
子 O
， O
志 O
計 O
志 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
、 O

川 O
繼 O
。 O

冰 O
上 O
志 O
計 O
志 O

麻 B-PERSON
呂 I-PERSON
， O
初 O
鹽 O
燒 O
尚 O
不 O
破 O
內 O
親 B-PERSON

王 B-PERSON
， O
生 O
志 O
計 O
志 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
及 O
川 O
繼 O
。 O
及 O
敗 O
， O

二 O
子 O
以 O
母 O
貴 O
得 O
免 O
。 O

景 O
雲 O
三 O
年 O
， O
丹 O
比 O
乙 O
女 B-PERSON
誣 I-PERSON
告 O
： O

「 O
縣 O
犬 O
養 O
姊 O
女 O
與 O

內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
謀 O
立 O
志 O
計 O
志 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
。 O
」 O
乃 O
削 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
屬 O
籍 O
， O

放 O
京 O
外 O
。 O
志 O
計 O
志 B-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
配 O
土 O
佐 O
。 O

【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O

】 O


冰 O
上 O
川 O
繼 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


廷 O
曆 O
元 O
年 O
正 O
月 O
， O
為 O
因 O
幡 O
守 O
。 O


其 O
資 O
人 O
大 O
和 O
乙 O
人 O
私 O
帶 O
兵 O
杖 O
， O
鬭 O
入 O
宮 O
中 O
， O
所 O
司 O
捕 O
而 O
推 O
問 O
， O
欵 O
曰 O
： O
「 O
川 O
繼 O
謀 O
今 O
月 O
十 O
月 O
夜 O
， O
入 O
自 O
北 O
門 O
作 O
亂 O
。 O


因 O
使 O
臣 O
招 O
其 O
黨 O
宇 O
治 O
王 O
以 O
會 O
期 O
。 O


」 O
敕 O
召 O
川 O
繼 O
。 O


川 O
繼 O
聞 O
使 O
至 O
， O
潛 O
出 O
後 O
門 O
而 O
走 O
。 O


即 O
固 O
三 O
關 O
， O
大 O
索 O
數 O
日 O
， O
獲 O
於 O
大 O
和 O
葛 O
上 O
郡 O
。 O


詔 O
曰 O
： O
「 O
冰 O
上 O
川 O
繼 O
潛 O
謀 O
亂 O
， O
事 O
既 O
發 O
覺 O
， O
據 O
法 O
當 O
極 O
刑 O
。 O


其 O
母 O
不 O
破 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
反 O
逆 O
， O
近 O
親 O
亦 O
當 O
重 O
罪 O
。 O


但 O
山 O
陵 O
未 O
乾 O
， O
不 O
忍 O
論 O
刑 O
。 O


其 O
川 O
繼 O
宜 O
免 O
死 O
， O
處 O
遠 O
流 O
。 O


不 O
破 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
并 O
川 O
繼 O
姊 O
妹 O
配 O
淡 B-LOC
路 I-LOC
。 O


川 O
繼 O
流 O
伊 O
豆 O
三 O
島 O
， O
妻 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
法 I-PERSON
豐 I-PERSON
亦 O
同 O
徙 O
焉 O
。 O


妻 O
父 O
藤 O
原 O
濱 O
成 O
奪 O
二 O
官 O
。 O


黨 O
與 O
從 O
四 O
位 O
下 O
三 O
方 O
王 O
、 O
正 O
五 O
位 O
下 O
山 O
上 O
船 O
主 O
皆 O
左 O
降 O
。 O


左 O
大 O
辨 O
大 O
件 O
家 O
持 O
、 O
右 O
衛 O
士 O
督 O
坂 O
上 O
刈 O
田 O
麻 O
呂 O
解 O
職 O
。 O


正 O
四 O
位 O
下 O
伊 O
勢 O
老 O
人 O
、 O
從 O
五 O
位 O
下 O
大 O
原 O
美 O
氣 O
、 O
藤 O
原 O
繼 O
彥 O
徙 O
京 O
外 O
。 O


」 O
凡 O
坐 O
者 O
三 O
十 O
五 O
人 O
。 O


川 O
繼 O
姻 O
戚 O
、 O
知 O
友 O
， O
亦 O
擯 O
京 O
外 O
。 O


未 O
幾 O
， O
三 O
方 O
王 O
及 O
妻 O
弓 O
削 O
女 O
王 O
與 O
山 O
上 O
船 O
主 O
， O
坐 O
厭 O
魅 O
乘 O
輿 O
， O
詔 O
減 O
死 O
， O
處 O
遠 O
流 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
山 O
村 O
王 O
， O
久 O
米 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
後 O
也 O
。 O


【 O
按 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
為 O
久 O
米 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
之 O
子 O
， O
誤 O
。 O


】 O
天 O
平 O
末 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


寶 O
字 O
中 O
， O
為 O
紀 O
伊 O
守 O
， O
遷 O
少 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


惠 O
美 B-PERSON
仲 I-PERSON
麻 I-PERSON
呂 I-PERSON
之 O
反 O
， O
以 O
功 O
授 O
從 O
三 O
位 O
， O
為 O
左 B-ORG
兵 I-ORG
衛 I-ORG
督 O
。 O


及 O
帝 O
被 O
廢 O
， O
將 O
兵 O
圍 O
中 O
宮 O
院 O
， O
宣 O
太 O
上 O
皇 O
詔 O
。 O


神 O
護 O
初 O
， O
賜 O
勳 O
二 O
等 O
， O
兼 O
大 O
和 O
守 O
， O
賜 O
功 O
田 O
五 O
十 O
町 O
， O
拜 O
參 O
議 O
， O
加 O
治 O
部 O
卿 O
。 O


景 O
雲 O
元 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
四 O
十 O
六 O
。 O


延 O
曆 O
中 O
， O
近 O
江 O
上 O
言 O
： O
「 O
除 O
王 O
姓 O
， O
從 O
百 O
姓 O
者 O
， O
凡 O
五 O
戶 O
壹 O
陌 O
壹 O
口 O
。 O


戶 O
主 O
槻 O
村 O
、 O
井 O
上 O
、 O
大 O
岡 O
、 O
大 O
魚 O
、 O
動 O
神 O
等 O
， O
並 O
山 O
村 O
王 O
之 O
孫 O
也 O
。 O


山 B-PERSON
村 I-PERSON
王 I-PERSON
以 O
養 O
老 O
五 O
年 O
， O
編 O
附 O
此 O
部 O
。 O


子 O
孫 O
審 O
息 O
， O
或 O
七 O
八 O
世 O
， O
分 O
為 O
數 O
戶 O
， O
依 O
格 O
六 O
世 O
以 O
下 O
， O
除 O
承 O
嫡 O
者 O
之 O
外 O
， O
科 O
課 O
役 O
。 O


請 O
承 O
嫡 O
之 O
戶 O
， O
遷 O
附 O
景 O
戶 O
， O
餘 O
與 O
姓 O
科 O
課 O
。 O


」 O
於 O
是 O
下 O
所 O
司 O
， O
檢 O
皇 B-PERSON
親 I-PERSON
籍 O
， O
無 O
山 O
村 O
王 O
之 O
名 O
。 O


因 O
從 O
百 O
姓 O
之 O
例 O
， O
不 O
賜 O
真 O
人 O
姓 O
。 O


【 O
續 B-WORK_OF_ART
日 I-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
平 O
高 O
棟 O
， O
葛 B-PERSON
原 I-PERSON
親 I-PERSON
王 I-PERSON
長 O
子 O
也 O
。 O


身 O
長 O
六 O
尺 O
， O
美 O
鬚 O
髯 O
。 O


幼 O
而 O
聰 O
悟 O
， O
好 O
讀 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
傳 I-WORK_OF_ART
。 O


初 O
為 O
諸 O
王 O
。 O


弘 O
仁 O
中 O
， O
敘 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
為 O
侍 O
從 O
。 O


天 O
長 O
初 O
， O
歷 O
大 O
學 O
頭 O
、 O
中 O
務 O
、 O
兵 O
部 O
大 O
輔 O
。 O


二 O
年 O
， O
賜 O
姓 O
平 B-PERSON
朝 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


歷 O
大 O
藏 O
、 O
刑 O
部 O
卿 O
。 O


承 O
和 O
中 O
， O
累 O
進 O
從 O
三 O
位 O
。 O


仁 O
壽 O
元 O
年 O
， O
拜 O
參 O
議 O
。 O


三 O
年 O
， O
丁 O
父 O
憂 O
解 O
職 O
， O
哀 O
毀 O
過 O
禮 O
。 O


月 O
餘 O
， O
奪 O
情 O
以 O
本 O
官 O
起 O
之 O
。 O


齊 O
衡 O
中 O
， O
為 O
春 O
宮 O
大 O
夫 O
。 O


天 O
安 O
二 O
年 O
， O
為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O


貞 O
觀 O
初 O
， O
領 O
陸 O
奧 O
出 O
羽 O
按 O
察 O
使 O
。 O


奏 O
鎮 O
守 O
府 O
上 O
言 O
： O
「 O
邊 O
垂 O
之 O
吏 O
， O
去 O
鄉 O
遼 O
遠 O
。 O


公 O
廨 O
之 O
外 O
， O
無 O
復 O
資 O
糧 O
。 O


而 O
至 O
有 O
未 O
納 O
， O
抑 O
而 O
不 O
行 O
。 O


請 O
准 O
太 O
宰 O
府 O
司 O
公 O
廨 O
， O
雖 O
有 O
未 O
納 O
， O
以 O
正 O
稅 O
給 O
之 O
， O
永 O
為 O
恒 O
例 O
。 O


」 O
許 O
之 O
。 O


數 O
年 O
， O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


以 O
老 O
辭 O
職 O
。 O


優 O
詔 O
不 O
許 O
。 O


九 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六 O
十 O
四 O
。 O


高 O
棟 O
天 O
性 O
質 O
厚 O
， O
不 O
事 O
華 O
飾 O
， O
所 O
在 O
務 O
存 O
寬 O
裕 O
。 O


晚 O
年 O
祟 O
信 O
釋 O
教 O
， O
常 O
誦 O
佛 O
經 O
。 O


嘗 O
捨 O
山 O
城 O
葛 O
野 O
郡 O
別 O
墅 O
， O
為 O
道 O
場 O
。 O


詔 O
賜 O
額 O
平 O
等 O
寺 O
。 O


自 O
拜 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
食 O
邑 O
租 O
賦 O
， O
多 O
供 O
佛 O
事 O
。 O


子 O
季 O
長 O
、 O
惟 O
範 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
平 O
季 O
長 O
， O
貞 O
觀 O
中 O
， O
以 O
式 O
部 O
丞 O
， O
掌 O
渤 O
海 O
客 O
使 O
。 O


元 O
慶 O
中 O
， O
為 O
兵 O
郡 O
少 O
輔 O
， O
兼 O
伊 O
勢 O
權 O
介 O
。 O


遷 O
左 O
近 O
衛 O
權 O
少 O
將 O
， O
兼 O
陸 O
奧 O
守 O
。 O


賜 O
近 O
衛 O
四 O
人 O
為 O
隨 O
身 O
。 O


仁 O
和 O
二 O
年 O
， O
為 O
右 O
中 O
辨 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
尋 O
轉 O
左 O
中 O
辨 O
， O
為 O
問 O
山 O
城 O
民 O
苦 O
使 O
。 O


奏 O
曰 O
： O
「 O
得 O
諸 O
郡 O
司 O
解 O
狀 O
偁 O
： O
『 O
諸 O
院 O
、 O
諸 O
宮 O
及 O
諸 B-PERSON
王 I-PERSON
臣 I-PERSON
家 I-PERSON
， O
或 O
爭 O
百 O
姓 O
戶 O
田 O
， O
或 O
奪 O
浮 O
浪 O
財 O
物 O
。 O


不 O
據 O
國 O
宰 O
， O
無 O
諜 O
郡 O
司 O
。 O


闌 O
入 O
部 O
內 O
， O
遞 O
相 O
壓 O
略 O
， O
專 O
擅 O
威 O
權 O
， O
不 O
辨 O
理 O
非 O
。 O


田 O
園 O
因 O
斯 O
荒 O
廢 O
， O
財 O
產 O
為 O
之 O
空 O
竭 O
。 O


』 O
望 O
請 O
裁 O
許 O
被 O
停 O
止 O
者 O
。 O


伏 O
檢 O
案 O
內 O
， O
訴 O
訟 O
皆 O
從 O
下 O
始 O
。 O


若 O
有 O
越 O
訴 O
， O
法 O
設 O
科 O
條 O
。 O


今 O
愚 B-PERSON
昧 I-PERSON
百 I-PERSON
姓 I-PERSON
， O
不 O
誤 O
此 O
理 O
， O
告 O
人 O
囑 O
請 O
甲 O
宮 O
而 O
乘 O
威 O
， O
前 O
人 O
媚 O
託 O
乙 O
家 O
以 O
挾 O
勢 O
， O
國 O
郡 O
官 O
司 O
， O
無 O
力 O
禁 O
止 O
。 O


望 O
請 O
自 O
今 O
以 O
後 O
， O
相 O
爭 O
財 O
物 O
田 O
宅 O
之 O
輩 O
， O
假 O
勢 B-PERSON
王 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
不 O
由 O
國 O
郡 O
者 O
， O
不 O
限 O
土 O
浪 O
， O
不 O
論 O
蔭 O
贖 O
， O
決 O
杖 O
一 O
百 O
。 O


所 O
爭 O
之 O
物 O
， O
皆 O
悉 O
沒 O
官 O
。 O


諸 O
院 O
、 O
諸 O
宮 O
、 O
王 B-PERSON
臣 I-PERSON
家 I-PERSON
許 O
容 O
者 O
， O
別 O
當 O
并 O
家 O
司 O
科 O
違 O
敕 O
罪 O
。 O


如 O
此 O
則 O
窮 O
民 O
再 O
蘇 O
， O
勢 O
家 O
弭 O
害 O
。 O


」 O
敕 O
依 O
其 O
請 O
。 O


【 O
類 B-WORK_OF_ART
聚 I-WORK_OF_ART
三 I-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
格 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
至 O
從 O
四 O
位 O
下 O
右 O
大 O
辨 O
。 O


寬 O
平 O
九 O
年 O
， O
卒 O
。 O


【 O
日 B-WORK_OF_ART
本 I-WORK_OF_ART
紀 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
平 O
惟 O
範 O
， O
有 O
文 O
才 O
， O
善 O
詩 O
。 O


【 O
雜 O
言 O
奉 O
和 O
。 O


】 O
宇 B-PERSON
多 I-PERSON
帝 I-PERSON
敕 O
撰 O
弘 O
仁 O
以 O
後 O
詩 O
。 O


【 O
扶 B-WORK_OF_ART
桑 I-WORK_OF_ART
略 I-WORK_OF_ART
記 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
延 O
喜 O
二 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
與 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
時 I-PERSON
平 I-PERSON
撰 O
延 O
喜 O
格 O
。 O


【 O
本 B-WORK_OF_ART
書 I-WORK_OF_ART
序 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
累 O
勞 O
至 O
從 O
三 O
位 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


九 O
年 O
， O
薨 O
年 O
五 O
十 O
五 O
。 O


子 O
時 O
望 O
， O
從 O
三 O
位 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-WORK_OF_ART
卿 I-WORK_OF_ART
補 I-WORK_OF_ART
任 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
豐 O
前 O
王 O
， O
崇 O
道 O
盡 O
敬 O
皇 O
帝 O
舍 O
人 O
四 O
世 O
之 O
孫 O
， O
父 O
木 O
工 O
頭 O
榮 O
井 O
王 O
。 O


豐 O
前 O
， O
少 O
以 O
博 O
學 O
稱 O
。 O


天 O
長 O
中 O
， O
任 O
大 O
學 O
助 O
， O
遷 O
氏 O
部 O
大 O
丞 O
。 O


丁 O
父 O
憂 O
解 O
職 O
， O
尋 O
起 O
復 O
本 O
官 O
。 O


歷 O
諸 O
陵 O
助 O
、 O
太 O
宰 O
大 O
監 O
， O
敘 O
從 O
五 O
位 O
下 O
。 O


承 O
和 O
、 O
齊 O
衡 O
間 O
， O
歷 O
備 O
中 O
、 O
參 O
河 O
、 O
安 O
藝 O
、 O
伊 O
豫 O
等 O
守 O
， O
任 O
左 O
京 O
權 O
大 O
夫 O
。 O


天 O
安 O
中 O
， O
丁 O
母 O
憂 O
解 O
官 O
， O
服 O
闋 O
除 O
民 O
部 O
大 O
輔 O
。 O


貞 O
觀 O
初 O
， O
累 O
進 O
從 O
四 O
位 O
下 O
， O
遷 O
伊 O
豫 O
守 O
。 O


四 O
年 O
， O
詔 O
參 O
議 O
已 O
上 O
論 O
時 O
政 O
得 O
失 O
。 O


右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
良 I-PERSON
相 I-PERSON
以 O
豐 O
前 O
老 O
成 O
， O
特 O
命 O
上 O
意 O
見 O
。 O


先 O
是 O
， O
諸 O
王 O
自 O
二 O
世 O
至 O
四 O
世 O
， O
賜 O
冬 O
夏 O
衣 O
服 O
， O
不 O
限 O
人 O
數 O
。 O


久 O
之 O
皇 O
族 O
蔓 O
衍 O
， O
靡 O
廢 O
洪 O
繁 O
。 O


豐 O
前 O
上 O
疏 O
曰 O
： O
「 O
諸 O
王 O
給 O
服 O
， O
人 O
數 O
不 O
定 O
， O
徒 O
費 O
帑 O
， O
無 O
有 O
紀 O
極 O
。 O


望 O
請 O
以 O
當 O
時 O
所 O
在 O
為 O
定 O
額 O
， O
隨 O
闕 O
補 O
之 O
， O
不 O
聽 O
輙 O
過 O
。 O


」 O
從 O
之 O
。 O


豐 O
前 O
性 O
簡 O
傲 O
， O
好 O
品 O
藻 O
人 O
物 O
， O
言 B-ORG
語 I-ORG
浮 O
夸 O
， O
放 O
縱 O
無 O
所 O
拘 O
。 O


以 O
故 O
人 O
多 O
薄 O
之 O
。 O


六 O
年 O
， O
進 O
從 O
四 O
位 O
上 O
。 O


明 O
年 O
， O
卒 O
， O
年 O
六 O
十 O
一 O
。 O


【 O
三 B-WORK_OF_ART
代 I-WORK_OF_ART
實 I-WORK_OF_ART
錄 I-WORK_OF_ART
。 O


】 O
