藤 B-PERSON
原 I-PERSON
實 I-PERSON
賴 I-PERSON
， O
幼 O
名 O
牛 O
養 O
， O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
關 O
白 O
忠 O
平 O
長 O
子 O
也 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
為 O
人 O
溫 O
雅 O
。 O


嘗 O
有 O
相 O
工 O
， O
自 O
高 B-LOC
麗 I-LOC
至 O
， O
實 O
賴 O
年 O
尚 O
少 O
， O
故 O
著 O
賤 O
者 O
服 O
， O
在 O
稠 O
人 O
中 O
。 O


相 O
工 O
指 O
之 O
曰 O
： O
「 O
是 O
貴 O
人 O
也 O
！ O
」 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
延 O
喜 O
末 O
， O
任 O
阿 O
波 O
權 O
守 O
、 O
右 O
衛 O
門 O
佐 O
。 O


自 O
是 O
積 O
官 O
階 O
， O
至 O
朱 O
雀 O
朝 O
， O
任 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
敕 O
預 O
官 O
奏 O
。 O


無 O
何 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


三 O
表 O
辭 O
之 O
， O
不 O
聽 O
。 O


尋 O
兼 O
藏 O
人 O
所 O
別 O
當 O
。 O


天 O
曆 O
初 O
， O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
後 O
兼 O
皇 B-OTH
太 I-OTH
子 I-OTH
傅 I-OTH
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
。 O


天 O
德 O
二 O
年 O
， O
聽 O
輦 O
車 O
出 O
入 O
宮 O
門 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
康 O
保 O
元 O
年 O
， O
進 O
從 O
一 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
二 O
年 O
， O
聽 O
節 O
會 O
日 O
不 O
就 O
班 O
， O
直 O
昇 O
殿 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
四 O
年 O
， O
帝 O
晏 O
駕 O
。 O


皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
當 O
登 O
祚 O
， O
然 O
罹 O
病 O
不 O
能 O
御 O
大 O
極 O
殿 O
。 O


實 O
賴 O
建 O
議 O
， O
始 O
行 O
即 O
位 O
禮 O
於 O
紫 O
宸 O
殿 O
， O
是 O
為 O
冷 O
泉 O
帝 O
。 O


時 O
人 O
稱 O
之 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
帝 O
詔 O
實 O
賴 O
關 O
白 O
機 O
務 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
聽 O
牛 O
車 O
出 O
入 O
宮 O
門 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
安 O
和 O
元 O
年 O
， O
帝 O
違 O
豫 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
使 O
實 O
賴 O
覽 O
官 O
奏 O
。 O


實 O
賴 O
病 O
， O
賜 O
度 O
者 O
三十 O
人 O
。 O


圓 O
融 O
帝 O
即 O
位 O
幼 O
沖 O
， O
實 O
賴 O
攝 O
政 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
一 O
如 O
其 O
父 O
忠 O
平 O
故 O
事 O
。 O


天 O
祿 O
元 O
年 O
， O
寢 O
疾 O
。 O


屬 O
其 O
危 O
惙 O
， O
帝 O
為 O
大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
救 O
之 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
薨 O
年 O
七十一 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
及 O
薨 O
之 O
日 O
， O
貴 O
賤 O
踵 O
門 O
， O
舉 O
哀 O
慟 O
哭 O
。 O


【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
、 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
詔 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
， O
追 O
封 O
尾 O
張 O
公 O
， O
諡 O
清 O
慎 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
裏 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
世 O
稱 O
小 O
野 O
宮 O
殿 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
所 O
著 O
有 B-ORG
水 O
心 O
記 O
。 O


【 O
仁 B-OTH
和 I-OTH
寺 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
實 O
賴 O
練 O
達 O
朗 O
章 O
， O
為 O
世 O
儀 O
範 O
。 O


其 O
居 O
私 O
第 O
， O
每 O
出 O
南 O
庭 O
， O
未 O
嘗 O
不 O
冠 O
。 O


人 O
怪 O
其 O
故 O
。 O


曰 O
： O
「 O
稻 O
荷 O
山 O
森 O
然 O
在 O
目 O
， O
敢 O
不 O
敬 O
？ O
」 O
偶 O
爾 O
遺 O
忘 O
， O
則 O
以 O
袖 O
覆 O
頭 O
， O
急 O
遽 O
趨 O
入 O
。 O


其 O
自 O
謹 O
勒 O
率 O
如 O
是 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
又 O
積 O
果 O
於 O
門 O
側 O
， O
使 O
兒 O
童 O
縱 O
啖 O
之 O
。 O


隔 O
牆 O
聞 O
其 O
所 O
談 O
， O
以 O
知 O
世 O
情 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
。 O


】 O
所 O
作 O
詩 O
歌 O
多 O
傳 O
于 O
世 O
。 O


長 O
子 O
敦 O
敏 O
， O
為 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
， O
先 O
父 O
卒 O
。 O


【 O
長 O
子 O
以 O
下 O
， O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
次 O
賴 O
忠 O
。 O


次 O
齊 O
敏 O
。 O


齊 O
敏 O
至 O
參 O
議 O
從 O
三 O
位 O
。 O


天 O
廷 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
有 O
三 O
子 O
， O
高 O
遠 O
、 O
懷 O
平 O
、 O
實 O
資 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
高 O
遠 O
正 O
三 O
位 O
大 O
宰 O
大 O
貳 O
。 O


長 O
和 O
二 O
年 O
， O
薨 O
。 O


懷 O
平 O
， O
長 O
和 O
中 O
， O
至 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


寬 O
仁 O
元 O
年 O
， O
薨 O
， O
年 O
六十五 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
實 O
資 O
自 O
有 O
傳 O
。 O


藤 B-PERSON
原 I-PERSON
賴 I-PERSON
忠 I-PERSON
。 O


賴 O
忠 O
， O
天 O
祿 O
中 O
， O
任 O
權 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
左 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


及 O
攝 O
政 O
伊 O
尹 O
薨 O
， O
代 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O


天 O
廷 O
初 O
， O
停 O
氏 O
長 O
者 O
， O
帝 O
更 O
以 O
關 O
白 O
兼 O
通 O
為 O
之 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
通 O
雅 O
與 O
賴 O
忠 O
相 O
得 O
， O
機 O
務 O
細 O
大 O
， O
每 O
事 O
諮 O
詢 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
貞 O
元 O
元 O
年 O
， O
詔 O
賴 O
忠 O
， O
知 O
一 O
上 O
所 O
行 O
政 O
事 O
。 O


二 O
年 O
， O
轉 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
敘 O
正 O
二 O
位 O
， O
仍 O
領 O
大 O
將 O
兼 O
藏 O
人 O
所 O
別 O
當 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
賴 O
忠 O
素 O
有 O
時 O
望 O
， O
兼 O
通 O
亦 O
常 O
欲 O
舉 O
賴 O
忠 O
以 O
自 O
代 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
是 O
冬 O
， O
輿 O
疾 O
入 O
朝 O
， O
行 O
除 O
目 O
。 O


奏 O
曰 O
： O
「 O
賴 O
忠 O
， O
關 O
白 O
器 O
也 O
。 O


臣 O
請 O
解 O
職 O
讓 O
焉 O
。 O


」 O
帝 O
從 O
其 O
言 O
， O
即 O
日 O
以 O
賴 O
忠 O
為 O
關 O
白 O
。 O


【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O


】 O
又 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O


辭 O
大 O
將 O
， O
賜 O
內 O
舍 O
人 O
二 O
人 O
、 O
左 O
右 O
近 O
衛 O
各 O
四 O
人 O
， O
為 O
隨 O
身 O
。 O


乃 O
辭 O
內 O
舍 O
人 O
， O
加 O
賜 O
左 O
右 O
近 O
術 O
府 O
生 O
各 O
一 O
人 O
， O
敕 O
授 O
帶 O
劍 O
， O
聽 O
輦 O
車 O
出 O
入 O
宮 O
門 O
。 O


天 O
元 O
初 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
聽 O
牛 O
車 O
。 O


四 O
年 O
， O
進 O
從 O
一 O
位 O
， O
華山 O
朝 O
領 O
職 O
如 O
故 O
。 O


至 O
一 O
條 O
帝 O
登 O
祚 O
， O
罷 O
關 O
白 O
。 O


永 O
祚 O
元 O
年 O
， O
薨 O
。 O


年 O
六十六 O
。 O


贈 O
正 O
一 O
位 O
， O
追 O
封 O
駿 O
河 O
公 O
， O
諡 O
廉 O
義 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
其 O
第 O
在 O
三 O
條 O
北 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
故 O
稱 O
三 O
條 O
大 B-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
賴 O
忠 O
性 O
節 O
儉 O
， O
為 O
關 O
白 O
常 O
著 O
布 O
誇 O
入 O
朝 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
子 O
， O
公 O
任 O
， O
自 O
有 O
傳 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
賴 O
任 O
， O
從 O
四 O
位 O
上 O
、 O
土 O
佐 O
守 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
敦 O
敏 O
子 O
佐 O
理 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
佐 I-PERSON
理 I-PERSON
。 O


佐 O
理 O
善 O
書 O
， O
與 O
兼 O
明 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
、 O
藤 O
原 O
行 O
成 O
齊 O
名 O
。 O


【 O
江 B-OTH
談 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
天 O
德 O
、 O
天 O
元 O
間 O
， O
累 O
官 O
至 O
參 O
議 O
， O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


正 O
曆 O
中 O
， O
出 O
為 O
太 O
宰 O
大 O
貳 O
， O
進 O
正 O
三 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
在 O
任 O
數 O
年 O
， O
與 O
宇 O
佐 O
神 O
人 O
爭 O
鬪 O
， O
祠 O
官 O
訴 O
之 O
朝 O
， O
因 O
罷 O
大 O
貳 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
歸 O
京師 O
。 O


泊 O
伊 O
豫 O
海 O
岸 O
， O
風 O
濤 O
險 O
惡 O
， O
數 O
日 O
不 O
得 O
解 O
纜 O
。 O


一 O
夜 O
， O
夢 O
三 O
島 O
神 O
來 O
請 O
書 O
社 O
榜 O
。 O


佐 O
理 O
敬 O
諾 O
。 O


即 O
覺 O
， O
風 O
恬 O
波 O
穩 O
， O
登 O
岸 O
齋 O
戒 O
， O
書 O
榜 O
而 O
去 O
。 O


自 O
是 O
書 O
名 O
益 O
著 O
於 O
世 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
為 O
兵 O
部 O
卿 O
。 O


薨 O
年 O
五十五 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
女 O
適 O
懷 O
平 O
， O
亦 O
善 O
書 O
， O
頗 O
有 O
父 O
風 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
實 O
賴 O
弟 O
師 O
輔 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 O
原 O
師 O
輔 O
。 O


師 O
輔 O
， O
少 O
歷 O
清 O
顯 O
， O
承 O
平 O
、 O
天 O
慶 O
間 O
， O
累 O
遷 O
為 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
尚 O
勤 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
平 O
將 O
門 O
反 O
， O
征 O
東 O
大 O
將 O
軍 O
藤 O
原 O
忠 O
文 O
未 O
及 O
接 O
戰 O
， O
而 O
將 O
門 O
伏 O
誅 O
， O
朝 O
廷 O
論 O
功 O
行 O
賞 O
。 O


時 O
師 O
輔 O
與 O
兄 O
實 O
賴 O
同 O
在 O
座 O
， O
實 O
賴 O
議 O
曰 O
： O
「 O
忠 O
文 O
實 O
無 O
功 O
， O
不 O
宜 O
賞 O
。 O


」 O
帥 O
輔 O
曰 O
： O
「 O
不 O
然 O
。 O


罪 O
疑 O
從 O
輕 O
， O
賞 O
疑 O
從 O
重 O
。 O


彼 O
既 O
啣 O
命 O
出 O
京師 O
， O
不 O
可 O
不 O
賞 O
。 O


」 O
實 O
賴 O
固 O
執 O
不 O
移 O
， O
時 O
論 O
以 O
師 O
輔 O
為 O
長 O
者 O
之 O
言 O
。 O


【 O
古 B-OTH
事 I-OTH
談 I-OTH
、 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
， O
參 O
取 O
源 B-OTH
平 I-OTH
盛 I-OTH
衰 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
轉 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
員 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
。 O


天 O
曆 O
元 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
勤 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
薨 O
， O
尚 O
雅 O
子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


未 O
幾 O
， O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
亦 O
薨 O
。 O


又 O
尚 O
康子 O
內 O
親 B-PERSON
王 I-PERSON
。 O


【 O
一 B-OTH
代 I-OTH
要 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
天 O
德 O
四 O
年 O
， O
師 O
輔 O
寢 O
疾 O
。 O


帝 O
聞 O
其 O
有 O
剃 O
髮 O
之 O
志 O
， O
遺 O
使 O
問 O
之 O
。 O


師 O
輔 O
自 O
和 O
不 O
起 O
， O
因 O
陳 O
請 O
宿 O
志 O
。 O


帝 O
復 O
諭 O
之 O
曰 O
： O
「 O
公 O
疾 O
雖 O
篤 O
， O
調 O
攝 O
得 O
方 O
， O
豈 O
終 O
不 O
差 O
。 O


東 O
宮 O
幼 O
沖 O
， O
輔 O
導 O
無 O
人 O
。 O


公 O
何 O
恝 O
然 O
遽 O
欲 O
剃 O
度 O
乎 O
。 O


」 O
師 O
輔 O
連 O
請 O
， O
遂 O
薙 O
髮 O
。 O


【 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
。 O


】 O
尋 O
薨 O
， O
年 O
五十三 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
扶 B-OTH
桑 I-OTH
略 I-OTH
記 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
世 O
稱 O
九 O
條 O
院 O
， O
或 O
稱 O
坊 O
城 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
嘗 O
撰 B-ORG
新 I-ORG
撰 I-ORG
年 I-ORG
中 O
行 O
事 O
、 O
除 B-ORG
目 I-ORG
鈔 I-ORG
。 I-ORG
其 O
日 O
錄 O
曰 O
九 O
曆 O
。 O


【 O
仁 B-OTH
和 I-OTH
寺 I-OTH
書 I-OTH
籍 I-OTH
目 I-OTH
錄 I-OTH
。 O


】 O
作 O
遺 O
誡 O
一 O
篇 O
， O
以 O
教 O
子 O
孫 O
， O
行 O
于 O
世 O
。 O


【 O
拾 B-OTH
芥 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
師 O
輔 O
寬 O
綽 O
敦 O
雅 O
， O
能 O
容 O
眾 O
。 O


雖 O
久 O
廢 O
， O
問 O
訊 O
者 O
， O
待 O
之 O
如 O
初 O
。 O


是 O
以 O
父 O
時 O
賓 O
僚 O
多 O
來 O
歸 O
焉 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
子 O
伊 O
尹 O
、 O
兼 O
通 O
、 O
兼 O
家 O
、 O
高 O
光 O
、 O
為 O
光 O
、 O
公 O
季 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
家 O
自 O
有 O
傳 O
， O
高 O
光 O
在 O
隱 O
逸 O
傳 O
。 O


藤 O
原 O
伊 O
尹 O
。 O


伊 O
尹 O
， O
天 O
祿 O
元 O
年 O
， O
拜 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


及 O
伯 O
父 O
實 O
賴 O
薨 O
， O
代 O
之 O
攝 O
政 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
為 O
氏 O
長 O
者 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
累 O
表 O
辭 O
攝 O
政 O
， O
不 O
許 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
二 O
年 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
進 O
正 O
二 O
位 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
聽 O
直 O
廬 O
視 O
除 O
目 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
三 O
年 O
， O
疾 O
篤 O
， O
賜 O
度 O
者 O
八十 O
人 O
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
下 O
赦 O
令 O
以 O
救 O
其 O
病 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
上 O
表 O
請 O
致 O
仕 O
。 O


停 O
攝 O
政 O
， O
餘 O
官 O
如 O
故 O
。 O


十一 O
月 O
薨 O
， O
年 O
四十九 O
， O
贈 O
正 O
一 O
位 O
， O
追 O
封 O
參 O
河 O
公 O
， O
諡 O
謙 O
德 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
食 O
封 O
、 O
資 O
人 O
如 O
生 O
日 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
一 O
條 O
攝 O
政 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
性 O
好 O
豪 O
奢 O
， O
嘗 O
臨 O
大 O
饗 O
日 O
， O
視 O
寢 O
殿 O
壁 O
色 O
微 O
黑 O
， O
俄 O
以 O
陸 O
奧 O
紙 O
糊 O
之 O
。 O


師 O
輔 O
嘗 O
遺 O
誡 O
子 O
孫 O
， O
示 O
節 O
儉 O
。 O


伊 O
尹 O
不 O
能 O
遵 O
奉 O
， O
時 O
論 O
病 O
焉 O
。 O


伊 O
尹 O
有 O
才 O
貌 O
， O
工 O
和 O
歌 O
， O
【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O


】 O
村 B-PERSON
上 I-PERSON
帝 I-PERSON
命 O
大 O
中 O
臣 O
能 O
宣 O
等 O
五 O
人 O
撰 B-ORG
後 I-ORG
撰 I-ORG
集 I-ORG
， I-ORG
【 O
八 B-OTH
雲 I-OTH
御 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
伊 O
尹 O
宸 O
翰 O
宣 O
旨 O
， O
領 O
和 O
歌 O
所 O
別 O
當 O
。 O


【 O
本 B-OTH
朝 I-OTH
文 I-OTH
粹 I-OTH
。 O


】 O
子 O
親 O
賢 O
、 O
惟 O
賢 O
、 O
舉 O
賢 O
、 O
義 O
孝 O
、 O
義 O
懷 O
、 O
周 O
舉 O
、 O
光 O
昭 O
， O
女 O
懷 O
子 O
。 O


親 O
賢 O
、 O
惟 O
賢 O
並 O
官 O
右 O
兵 O
衛 O
佐 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
舉 O
賢 O
為 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


義 O
孝 O
， O
右 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


時 O
人 O
稱 O
舉 O
賢 O
為 O
前 O
少 O
將 O
， O
義 O
孝 O
後 O
少 O
將 O
。 O


兄 O
弟 O
並 O
美 O
風 O
姿 O
， O
而 O
兄 O
差 O
不 O
如 O
弟 O
。 O


以 O
故 O
， O
兄 O
弟 O
不 O
相 O
睦 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
同 O
時 O
患 O
痘 O
瘡 O
， O
以 O
旦 O
昬 O
沒 O
。 O


義 O
孝 O
幼 O
好 O
佛 O
乘 O
， O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
至 O
於 O
絕 O
腥 O
葷 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
往 B-OTH
生 I-OTH
極 I-OTH
樂 I-OTH
記 I-OTH
、 O
元 B-OTH
亨 I-OTH
釋 I-OTH
書 I-OTH
。 O


】 O
義 O
懷 O
自 O
有 O
傳 O
。 O


周 O
舉 O
、 O
光 B-PERSON
昭 I-PERSON
並 O
官 O
少 O
將 O
。 O


懷 O
子 O
為 O
冷 O
泉 O
帝 O
女 O
御 O
， O
生 O
華山 B-PERSON
帝 I-PERSON
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
義 O
孝 O
子 O
行 O
成 O
， O
別 O
有 O
傳 O
。 O


藤 B-PERSON
原 I-PERSON
兼 I-PERSON
通 I-PERSON
。 O


兼 O
通 O
， O
天 O
慶 O
九 O
年 O
， O
任 O
周 O
防 O
權 O
守 O
。 O


天 O
曆 O
末 O
， O
遷 O
左 O
近 O
衛 O
少 O
將 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
天 O
德 O
四 O
年 O
， O
以 O
皇 B-PERSON
太 I-PERSON
子 I-PERSON
舅 O
， O
兼 O
東 O
宮 O
亮 O
。 O


康 O
保 O
四 O
年 O
， O
補 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
。 O


因 O
事 O
忤 O
旨 O
， O
停 O
東 O
宮 O
亮 O
， O
弟 O
兼 O
家 B-PERSON
代 I-PERSON
之 O
。 O


冷 B-PERSON
泉 I-PERSON
帝 I-PERSON
登 O
極 O
， O
停 O
藏 O
人 B-PERSON
頭 I-PERSON
， O
兼 O
家 O
復 O
代 O
為 O
之 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
， O
參 O
取 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
安 O
和 O
二 O
年 O
， O
任 O
參 O
議 O
。 O


尋 O
敘 O
從 O
三 O
位 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
家 O
宿 O
達 O
， O
遷 O
至 O
大 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
兼 O
右 O
近 O
衛 O
大 O
將 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
通 O
以 O
是 O
觖 O
望 O
， O
屢 O
廢 O
朝 O
參 O
。 O


帝 O
亦 O
待 O
之 O
稍 O
薄 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
天 O
祿 O
三 O
年 O
， O
任 O
權 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
通 O
意 O
欲 O
攝 O
關 O
， O
而 O
常 O
恐 O
兼 O
家 O
妨 O
己 O
進 O
取 O
。 O


初 O
村 O
上 O
朝 O
， O
竊 O
就 O
中 O
宮 O
， O
令 O
手 O
書 O
曰 O
： O
「 O
後 O
來 O
攝 O
關 O
有 O
闕 O
， O
宜 O
必 O
以 O
兄 O
弟 O
序 O
相 O
及 O
。 O


」 O
中 O
宮 O
乃 O
兼 O
通 O
妹 O
也 O
。 O


兼 O
通 O
懷 O
其 O
書 O
， O
未 O
嘗 O
離 O
身 O
。 O


兄 O
伊 O
尹 O
病 O
篤 O
， O
兼 O
通 O
料 O
其 O
不 O
起 O
， O
欲 O
乘 O
間 O
進 O
其 O
書 O
。 O


會 O
帝 O
御 O
鬼 O
間 O
， O
兼 O
通 O
進 O
將 O
奉 O
之 O
。 O


帝 O
於 O
諸 O
舅 O
雅 O
踈 O
兼 O
通 O
， O
見 O
其 O
來 O
前 O
， O
起 O
入 O
內 O
。 O


兼 O
通 O
隨 O
而 O
言 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
有 O
所 O
奏 O
。 O


」 O
帝 O
復 O
坐 O
。 O


乃 O
奉 O
其 O
書 O
。 O


帝 O
視 O
母 O
后 O
手 O
跡 O
， O
愴 O
然 O
有 O
戚 O
容 O
。 O


終 O
以 O
難 O
違 O
其 O
遺 O
命 O
， O
先 O
聽 O
兼 O
通 O
內 O
覽 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
， O
參 O
取 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
鈔 I-OTH
。 O


】 O
擢 O
自 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
直 O
任 O
內 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
天 O
延 O
二 O
年 O
， O
為 O
氏 O
長 O
者 O
， O
拜 O
太 B-PERSON
政 I-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
敘 O
從 O
二 O
位 O
， O
聽 O
輦 O
車 O
， O
關 O
白 O
萬 O
機 O
。 O


賜 O
內 O
舍 O
人 O
二 O
人 O
、 O
左 O
右 O
近 O
衛 O
各 O
四 O
人 O
為 O
隨 O
身 O
。 O


三 O
年 O
， O
敘 O
從 O
一 O
位 O
， O
聽 O
牛 O
車 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
貞 O
元 O
元 O
年 O
， O
禁 O
內 O
火 O
， O
帝 O
徙 O
御 O
兼 O
通 O
堀 O
河 O
第 O
。 O


屋 O
宇 O
壯 O
麗 O
， O
擬 O
則 O
禁 O
闕 O
。 O


時 O
人 O
呼 O
曰 O
： O
「 O
今 B-ORG
內 I-ORG
裏 I-ORG
。 O


」 O
【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
二 O
年 O
春 O
， O
病 O
， O
上 O
表 O
辭 O
職 O
。 O


不 O
許 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
初 O
兼 O
通 O
長 O
女 O
媓 O
子 O
為 O
女 O
御 O
， O
冊 O
為 O
皇 B-PERSON
后 I-PERSON
。 O


兼 O
家 O
長 O
女 O
超 O
子 O
為 O
冷 O
泉 O
上 O
皇 B-PERSON
女 I-PERSON
御 O
， O
又 O
欲 O
使 O
次 O
女 O
詮 O
子 O
侍 O
帝 O
。 O


兼 O
通 O
曰 O
： O
「 O
我 O
女 O
既 O
為 O
中 O
宮 O
， O
而 O
彼 O
欲 O
進 O
其 O
女 O
乎 O
？ O
」 O
由 O
是 O
嫌 O
隙 O
滋 O
甚 O
。 O


兼 O
家 O
東 O
三 O
條 O
宅 O
與 O
堀 O
河 O
第 O
憐 O
接 O
， O
客 O
或 O
有 O
候 O
兼 O
家 O
者 O
。 O


兼 O
通 O
陰 O
罵 O
之 O
， O
客 O
懼 O
， O
或 O
待 O
夜 O
而 O
至 O
焉 O
。 O


及 O
超 O
子 O
生 O
三 O
條 O
帝 O
， O
兼 O
通 O
益 O
不 O
悅 O
曰 O
： O
「 O
院 O
女 O
御 O
育 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
大 O
將 O
階 O
之 O
， O
方 O
且 O
圖 O
後 O
福 O
。 O


」 O
白 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
兼 O
家 O
奉 O
院 O
皇 B-PERSON
子 I-PERSON
， O
僥 O
倖 O
非 O
冀 O
， O
恐 O
不 O
利 O
於 O
陛 O
下 O
。 O


宜 O
先 O
事 O
擯 O
斥 O
之 O
。 O


」 O
右 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
藤 B-PERSON
原 I-PERSON
賴 I-PERSON
忠 I-PERSON
與 O
兼 O
通 O
善 O
， O
兼 O
通 O
欲 O
薦 O
之 O
令 O
代 O
己 O
， O
先 O
使 O
源 O
兼 O
明 O
解 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
更 O
為 O
親 O
王 O
， O
以 O
賴 O
忠 O
任 O
之 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
至 O
冬 O
， O
兼 O
通 O
病 O
革 O
。 O


兼 O
家 B-PERSON
聞 O
之 O
， O
以 O
為 O
既 O
亡 O
， O
將 O
欲 O
入 O
朝 O
奏 O
請 O
己 O
代 O
其 O
職 O
。 O


急 O
裝 O
而 O
出 O
， O
前 O
驅 O
喝 O
道 O
， O
己 O
近 O
兼 O
通 O
第 O
。 O


一 O
人 O
入 O
報 O
曰 O
： O
「 O
東 O
三 O
條 O
殿 O
方 O
來 O
。 O


」 O
兼 O
通 O
以 O
為 O
訪 O
病 O
， O
拂 O
席 O
以 O
待 O
。 O


兼 O
家 O
過 O
其 O
門 O
而 O
不 O
入 O
， O
直 O
朝 O
謁 O
。 O


兼 O
通 O
大 O
怒 O
， O
勃 O
然 O
而 O
起 O
。 O


四 O
人 O
扶 O
掖 O
， O
力 O
疾 O
以 O
朝 O
。 O


兼 O
家 O
方 O
在 O
帝 O
前 O
奏 O
請 O
， O
望 O
兼 O
通 O
至 O
， O
驚 O
愕 O
悤 O
遽 O
， O
迴 O
避 O
他 O
處 O
。 O


兼 O
通 O
意 O
色 O
殊 O
惡 O
， O
白 O
帝 O
曰 O
： O
「 O
臣 O
請 O
今 O
日 O
行 O
最 O
後 O
除 O
目 O
。 O


左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
賴 O
忠 O
即 O
其 O
人 O
也 O
， O
當 O
為 O
關 O
白 O
。 O


」 O
因 O
劾 O
奏 O
兼 O
家 O
躁 O
競 O
， O
褫 O
見 O
任 O
官 O
職 O
， O
左 O
轉 O
治 O
部 O
卿 O
。 O


帝 O
不 O
能 O
違 O
其 O
意 O
， O
皆 O
聽 O
之 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
， O
參 O
取 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
通 O
顧 O
公 B-PERSON
卿 I-PERSON
呼 O
曰 O
： O
「 O
誰 O
欲 O
大 O
將 O
， O
欲 O
則 O
自 O
請 O
。 O


」 O
坐 O
者 O
相 O
視 O
， O
皆 O
莫 O
敢 O
言 O
。 O


中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
藤 O
原 O
濟 O
時 O
進 O
請 O
。 O


兼 O
通 O
許 O
焉 O
。 O


【 O
愚 B-OTH
管 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
兼 O
通 O
既 O
辭 O
關 O
白 O
， O
帝 O
特 O
優 O
賜 O
任 O
人 O
爵 O
人 O
， O
准 O
三 O
宮 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
大 O
赦 O
天 B-LOC
下 I-LOC
， O
賜 O
老 O
人 O
祿 O
， O
以 O
救 O
其 O
病 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
薨 O
年 O
五十三 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
遺 O
令 O
辭 O
賜 O
喪 O
儀 O
及 O
贈 O
位 O
。 O


廢 O
朝 O
三 O
日 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
贈 O
正 O
一 O
位 O
， O
追 O
封 O
遠 O
江 O
公 O
， O
諡 O
忠 O
義 O
。 O


【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
食 O
封 O
資 O
人 O
同 O
生 O
時 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
堀 O
河 O
殿 O
。 O


【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
子 O
顯 O
光 O
、 O
時 O
光 O
、 O
朝 O
光 O
。 O


【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
、 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
藤 B-OTH
原 I-OTH
顯 I-OTH
光 I-OTH
。 O


顯 O
光 O
， O
應 O
和 O
、 O
寬 O
仁 O
間 O
， O
累 O
官 O
至 O
從 O
一 O
位 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
， O
【 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
薨 O
年 O
七十八 O
， O
【 O
日 B-OTH
本 I-OTH
紀 I-OTH
略 I-OTH
、 O
公 B-OTH
卿 I-OTH
補 I-OTH
任 I-OTH
。 O


】 O
稱 O
堀 O
河 O
或 O
廣 O
幡 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
顯 O
光 O
女 O
延 O
子 O
， O
入 O
小 O
一 O
條 O
宮 O
， O
絕 O
幸 O
。 O


後 O
左 B-PERSON
大 I-PERSON
臣 I-PERSON
道 O
長 O
女 O
繼 O
入 O
宮 O
， O
席 O
父 O
勢 O
奪 O
其 O
寵 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
延 O
子 O
失 O
志 O
歸 O
家 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
。 O


】 O
顯 O
光 O
怨 O
憤 O
， O
一 O
夜 O
為 O
之 O
髮 O
白 O
。 O


【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
延 O
子 O
遂 O
以 O
憂 O
卒 O
。 O


【 O
榮 B-OTH
華 I-OTH
物 I-OTH
語 I-OTH
、 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
。 O


】 O
顯 O
光 O
使 O
僧 O
道 O
滿 O
咒 O
詛 O
道 O
長 O
， O
【 O
十 B-OTH
訓 I-OTH
抄 I-OTH
。 O


】 O
死 O
後 O
為 O
祟 O
， O
世 O
乎 O
曰 O
： O
「 O
惡 O
靈 O
左 O
府 O
。 O


」 O
【 O
大 B-OTH
鏡 I-OTH
、 O
寶 B-OTH
物 I-OTH
集 I-OTH
。 O


】 O
時 O
光 O
， O
從 O
二 O
位 O
中 B-PERSON
納 I-PERSON
言 I-PERSON
， O
稱 O
町 O
尻 O
。 O


【 O
尊 B-OTH
卑 I-OTH
分 I-OTH
脈 I-OTH
。 O


】 O
